<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Вернер &#8212; Дан Воронов</title>
	<atom:link href="http://dan.kiev.ua/blog/tag/verner/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://dan.kiev.ua/blog</link>
	<description>персональный сайт</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Sep 2018 19:36:59 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Жизнь и наследие Вернера Эрхарда</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2012/07/19/zhizn-i-nasledie-vernera-erharda/</link>
		<pubDate>Thu, 19 Jul 2012 17:27:28 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Пси-ТВ]]></category>
		<category><![CDATA[Вернер]]></category>
		<category><![CDATA[видео]]></category>
		<category><![CDATA[ЭСТ]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=4380</guid>
		<description><![CDATA[Документальный фильм о первом трансформационном тренере.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Документальный фильм о первом трансформационном тренере.</p>
<p><iframe src="http://vk.com/video_ext.php?oid=8906332&#038;id=163213559&#038;hash=d458f7e53e1ea773&#038;hd=2" width="304" height="180" frameborder="0"></iframe></p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Что такое личность (по Вернеру)</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2010/10/29/chto-takoe-lichnost-po-verneru/</link>
		<pubDate>Fri, 29 Oct 2010 20:33:50 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[Вернер]]></category>
		<category><![CDATA[личность]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=1840</guid>
		<description><![CDATA[Итоговый пост по всему, что связанно с идеями Эрхарда Вернера. Я постарался где можно написать понятнее, но поскольку тут придельное обобщение, то лучше прочитать прошлые посты. &#160; 1. Структура личности Дарвинизм. Я и моё тело &#8212; первоклассный механизм для выживания: существует в текущем моменте, регулируется переживаниями, естественно знает как оно функционирует (дышит, ходит,&#8230;). Совсем недавно [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Итоговый пост по всему, что связанно с идеями <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Werner_Erhard" target="_blank">Эрхарда Вернера</a>. Я постарался где можно написать понятнее, но поскольку тут придельное обобщение, то лучше прочитать <a href="http://www.dan.kiev.ua/tag/verner/">прошлые посты</a>.<br />
&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>1. Структура личности</h1>
<p>Дарвинизм. Я и моё тело &#8212; первоклассный <strong>механизм для выживания</strong>: существует в текущем моменте, регулируется переживаниями, естественно знает как оно функционирует (дышит, ходит,&#8230;).</p>
<p>Совсем недавно обзавелось сознанием, умом. Сознание может воспринимать не только что есть, а и <strong>воображаемые</strong> объекты &#8212; это с одной стороны плюс (<em>можно писать теории наподобие этой</em>), а с другой опасность. Так появились верования в то правдоподобное, о чём нет реальных сведений и естественного занния.</p>
<p>По определению Вернера, ум — линейная организация мультисенсорных (<em><a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/Репрезентативная_система" target="_blank">ВАКог, метаК, Ад</a></em>) полных <strong>записей</strong> последовательных моментов настоящего. Мы можем не иметь сознательного воспоминания, но оно там записано.</p>
<p>Реальность реальна не в голове, а в непосредственном её переживании. Снаружи находятся стимулы: как их переживать, с какой позиции — это и есть выбор. Стимул -&gt; <strong>переживание</strong> -&gt; реакция.<br />
&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>2. Динамика личности</h1>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Что движет личностью</h2>
<p>Первопричина &#8212; текущее переживание.<br />
<strong> Ситуации меняются &#8212; меняются переживания</strong>; полностью пережитое переживание проходит, исчезает, течёт как вода.</p>
<p>Творческие способности человека / спонтанность всегда существуют в пространстве, которое освобождается, когда записи стираются при полном переживании. Любая проблема творчески решается из ничего, а не из существующих записей.</p>
<p>Второй движущей силой является <strong>Игра &#8212; желание Играть</strong>.<br />
Заскучав воображаем / придумываем себе что-нибудь более важное, чем есть сейчас и начинаем к этому двигаться. Устанавливая правила соревноваться с другими.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Часть людей пассивно соглашаются с существующими <strong>правилами</strong> игры вместо конструирования своих. Часть людей маскируют своё желание играть под что-то важное, достижение истины. Часть людей относятся к игре как к реальности, а не воображению.</p>
<p>Лучшие отличаются от среднего человека главным образом тем, что никогда не играют в одну игру несколько раз, никогда не скучают и постоянно создают совершенно новые игры.</p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Этапы/стадии развития личности</h2>
<p>Мир полон <strong>противоречий</strong> и мы их постоянно переживаем. Сложные, сильные переживания используются чтобы <strong>справится</strong> с ситуациями опасности для выживания особи.</p>
<p>Так как опасные ситуации очень травмирующие, то скорее всего они не были пережиты полностью.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Ум <strong>ранжирует</strong> записи на две основные кучи: «Необходимые для выживания», «Бесполезные для выживания». Поскольку ассоциирует друг-с-другом стимулы (которые были в опасной ситуации где выжил; <em>первая &#8212; роды</em>; либо при утрате любимого) то где-то к 5-7 годам все переживания будут записаны в «необходимой для выживания» куче.</p>
<p><strong>Любые</strong> расстройства вне опасных ситуаций вытекают из запоминания <strong>прошлых</strong> угроз для выживания, связанных с болью и относительной бессознательностью&#8230;</p>
<p>Любое &#171;застрявшее&#187; переживание можно из воображения пережить до коцна, полностью и тогда оно исчезнет, либо высплывёт что-то более важное и глубокое. Только теоретически можно пережить полностью весь ум, а практически никакого времени жизни не хватит.<br />
&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>3. Практическое применение</h1>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Нормы и патология — здоровая личность</h2>
<p>Паталогия: ситуации меняются &#8212; переживания остаются, <strong>застревают</strong>. Запрятанные недопережитые переживания <strong>управляют</strong> поведением и остаются вечно.</p>
<blockquote><p>…Смотрите. Если мы посадили крысу в лабиринт с четырьмя тоннелями, и всегда будем класть сыр в четвертый тоннель, крыса через некоторое время научится искать сыр в четвертом тоннеле. Хочешь сыр? Зип-зип-зип в четвертый тоннель вот и сыр. Опять хочешь сыр? Зип-зип-зип в четвертый тоннель – вот и сыр.<br />
Через некоторое время великий Бог в белом халате кладет сыр в другой тоннель. Крыса зип-зип-зип в четвертый тоннель. Сыра нет. Крыса выбегает. Опять в четвертый тоннель. Сыра нет. Выбегает. Через некоторое время крыса перестает бегать четвертый тоннель и поищет где-нибудь еще.<br />
Разница между крысой и человеком проста – человек будет бегать в четвертый тоннель вечно! Вечно! Человек поверил в четвертый тоннель. Крысы ни во что не верят, их интересует сыр. А человек начинает верить в четвертый тоннель и считает, что правильно бегать в четвертый тоннель, есть там сыр ли нет. Человеку больше нужна правота, чем сыр.<br />
Вы все, к сожалению, люди, а не крысы, поэтому вы все правы. Вот почему в течение долгого времени вы не получали сыра, и ваша жизнь не работает. Вы верите в слишком много четвертых тоннелей… Вы лучше будете правы, чем счастливы, вы годами бегаете по четвертым тоннелям, чтобы доказать это.</p></blockquote>
<p>Люди уходят от своей естественной природы и умения переживать, когда начинают <strong>считать себя своим умом</strong> и/или воспоминаниями и/или теориями. Из памяти они конструируют причины своего поведения и мерки для происходящего, <strong>они понимают</strong> мир. <em>Я зделал что-то из-за моего прошлого; злюсь из-за жены.</em><br />
И подкрепляют это верованиями. Если человек прочно связал себя с какой-то идеей, он готов за неё умереть &#8212; смерть за веру.<br />
И ищут согласия &#8212; общаются только со &#171;своими&#187; похожими согласными людьми, остальных отделяя в &#171;чужих&#187; врагов.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Такой <strong>человек &#8212; машина</strong>. Из-за того, что ум (считаю что это я) добросовестно занимается сохранением (выживанием) своей системы верований (считаю что это я), то в него ничего не попадает нового, отличного от существующего. А значит <strong>точно</strong> предсказано как данный человек будет реагировать в терминах &#171;стимул-реакция&#187; &#8212; навсегда, до самой смерти. <em>Притом нет достаточного различия стимулов (&#171;она козерог&#187;).</em></p>
<p>Не смотря на машиность усугубляет положение <strong>сопротивлением</strong>: пытаясь изменить себя или мир. Но идеал это ещё одна из идей, которую ум как и всё остальное <strong>сохранит</strong> в неприкосновенности. Любые действия никак на отразятся на уме. Тогда приходится врать себе, что я действительно чего-то достигаю, жить в фантазиях.</p>
<p>Когда начинаем постоянно <strong>врать</strong> себе, то становится естественным врать и другим &#8212; так теряем ответственность и перекладываем её на кого-угодно.</p>
<p style="padding-left: 30px;">В здоровой  личности ничего не застревает &#8212; пережиавния полность проживаются и действия обусловленны этими пережиавниями.</p>
<p>При переживании текущего момента не надо ничего дополнительного делать, понимать, добавлять/убирать или во что-то верить &#8212; всё и так происходит если взять на себя ответственность <strong>позволить этому быть</strong> таким какое оно есть (<em>&#171;то что есть есть&#187;</em>). Я являюсь источником всех своих переживаний, и у меня нет ни малейшего контроля. Когда научишься хотеть то, что получаешь, то получаешь то, что хочешь.</p>
<p>Здоровый человек определяет себя не тем, чем обладает и что делает, а тем, кто он <strong>есть</strong> переживая себя в мире: деятельность и обладание вытекают затем из бытия.</p>
<a name="wptoc_2_1_1"></a><h2>Методы работы</h2>
<p>60 часов находится <a href="http://www.dan.kiev.ua/2010/10/26/protsessyi-est-transformatsii/" target="_blank">в пространстве ЭСТ</a>, где люди делятся своими переживаниями и учатся жить переживая свою жизнь и отбрасывая неработающие игры. Хотя можно и самому это сделать.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Werner Erhard videos</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2010/10/29/werner-erhard-videos/</link>
		<pubDate>Fri, 29 Oct 2010 20:16:02 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Пси-ТВ]]></category>
		<category><![CDATA[Вернер]]></category>
		<category><![CDATA[видео]]></category>
		<category><![CDATA[ЭСТ]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=1835</guid>
		<description><![CDATA[К сожалению большой фильм выложен только на hulu.com и его нельзя посмотреть, если не находить в США. Всё видео на английском. Общий обзор ЭСТа: Со слов Вернера, отличие ЭСТа от Саентологии (кроме того что последняя была создана для зашибания денег и включает сказку о ОТ): саентологи считают основным движущим мотивом выживание; саентологи считают что Хаббард [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>К сожалению большой фильм выложен только на hulu.com и его нельзя посмотреть, если не находить в США.<br />
Всё видео на английском.</p>
<p>Общий обзор <a href="http://www.dan.kiev.ua/tag/est/">ЭСТа</a>:<br />
<object width="640" height="390"><param name="movie" value="http://www.youtube.com/v/Kt_RuSvFvS0&#038;hl=en_US&#038;feature=player_embedded&#038;version=3"></param><param name="allowFullScreen" value="true"></param><param name="allowScriptAccess" value="always"></param><embed src="http://www.youtube.com/v/Kt_RuSvFvS0&#038;hl=en_US&#038;feature=player_embedded&#038;version=3" type="application/x-shockwave-flash" allowfullscreen="true" allowScriptAccess="always" width="640" height="390"></embed></object></p>
<p>Со слов Вернера, <strong>отличие</strong> ЭСТа <strong>от Саентологии</strong> (кроме того что последняя была создана для зашибания денег и включает сказку о ОТ): саентологи считают основным движущим мотивом выживание; саентологи считают что Хаббард открыл Великую Истину (Вернер же говорил, что описал свои направляющие идеи и принцип &#171;не верте авторитетам &#8212; верте только своим переживаниям&#187;).</p>
<p>Подборка интервью с Вернером Эрхардом:<br />
<object width="640" height="385"><param name="movie" value="http://www.youtube.com/v/IPBzmiS5dKA?fs=1&amp;hl=ru_RU"></param><param name="allowFullScreen" value="true"></param><param name="allowscriptaccess" value="always"></param><embed src="http://www.youtube.com/v/IPBzmiS5dKA?fs=1&amp;hl=ru_RU" type="application/x-shockwave-flash" allowscriptaccess="always" allowfullscreen="true" width="640" height="385"></embed></object></p>
<p>Важно отметить, что я не считаю ЭСТ &#171;волшебной таблеткой&#187; и конечно у этого тренинга есть недостатки. Но на фоне всей той &#171;космической&#187; &#171;энергетической&#187; чепухи или пирамидальных сект, которые были распространены в то время он был отличен. Вернер для меня это лучший пример того, <strong>как</strong> (<em>он одни против 250 людей!</em>) вести тренинг, вот небольшой кусочек:</p>
<p>В 1991 году ЭСТ прекратил свое существование. Вернер продал права на тренинг, в результате чего появились две компании: &#171;Landmark Forum&#187; и &#171;Landmark Education&#187;, которые стали проводить похожие по духу, но сильно отличающиеся от ЭСТ программы.<br />
В &#171;диком&#187; СНГ на права всем чуть больше чем индифферентно, так что сейчас данной системой ведения тренинга в Москве Миша Ляховицкий, Евгений Бродецкий (группы всего на 30 человек) и ещё может кто. В Киеве с 2000 года тренинг вёл Иван Васильчишин и до закрытия &#171;Камертона&#187; году так в 2005 (точно не помню).</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Процессы ЭСТ трансформации</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2010/10/26/protsessyi-est-transformatsii/</link>
		<pubDate>Tue, 26 Oct 2010 15:03:27 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[Вернер]]></category>
		<category><![CDATA[ЭСТ]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=1822</guid>
		<description><![CDATA[Бессмыслица может иметь большую ценность, фактически может быть неразрывно связана с переживанием просветления. Во время тренинга разные люди из участников постоянно рассказывают в микрофон что они в данным момент времени переживают. Навык полного проживания Если со мной что-то происходит странное то следует обратить внимание на тело и что в нём. Умение не думать о каком-то предмете, [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<blockquote><p>Бессмыслица может иметь большую ценность, фактически может быть неразрывно связана с переживанием просветления.</p></blockquote>
<p>Во время тренинга разные люди из участников постоянно рассказывают в микрофон что они в данным момент времени переживают.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Навык полного проживания</h1>
<p>Если со мной что-то происходит странное то следует обратить внимание на <strong>тело</strong> и что в нём. Умение не думать о каком-то предмете, а <strong>погружатся</strong> в свои телесные ощущения/переживания по его поводу. <strong>Переход</strong>: ярлыки (верования) &gt; эмоции (концепции как страх) &gt; что в теле &gt; напряжения конкретно где и как &gt; тонкое наблюдение.</p>
<blockquote><p>Переживания где в теле &#8212; что приходит &#8212; ситуация: где когда что было &#8212; что сделал а что хотел сделать &#8212; что поменялось?<br />
что приходит &#8212; ДЕТСВТВО? что происходит? &#8212; почему другие так себя ведут (верование)? &#8212; что ты чувствуешь ?- что хочешь из этого сделать?</p>
<p>&#171;Не пытайся их понять. Не пытайся их объяснить. Бери, что придет, и перепереживи.&#187;</p></blockquote>
<p>Если ты хочешь чувствовать себя очень, очень подавленной, то все, что ты должна делать, &#8212; это пытаться быть в эйфории. Если же ты хочешь эйфории, просто попробуй почувствовать худшую из своих депрессий. Жизнь &#8212; это отличия на контрасте.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Процессы</h1>
<p>Перемещение <strong>пространства</strong> по своему телу &#8212; расслабление, сосредоточение внимания на том что там в теле.</p>
<p><strong>Воображение</strong> детализированых пейзажей, предметов и взаимодействие с ними своим телом. Ощущение запахов, вкусов.</p>
<p><strong>Процесс правды</strong>: цель выбора и исследования <strong>темы</strong> не в том, чтобы ее понять. Ее надо пережить, прикоснуться к ней. Найти препятствие и прожить его. Например, что у меня в теле при <strong>страхе</strong> в ситуации УУУ.</p>
<p><strong>Процесс опасности</strong>, страхи:</p>
<ol>
<li>выйти и постоять перед людьми на сцене &#8212; неспособность просто быть &#8212; пережить это. Страх: люди могут узнать, кто я есть на самом деле. Зафиксированя социальная улыбка или зажатая агрессивность. <em>Будь с аудиторий &#8212; не улыбайся а просто будь;</em></li>
<li>два человека стоят напротив близко и смотрят друг-другу в глаза;</li>
<li>побыть гармонично существом противоположного пола;</li>
<li>боюсь соседа, 4 соседей, окресных людей, врагов, всех на земле. Человек, которого ты боишься и который лежит рядом, смертельно боится тебя. каждый другой человек боится тебя! Все бояться друг друга!!! Я воспринимаю людей через себя (свой страх чего-то внутри себя применяю к ним).</li>
</ol>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Результат тренинга</h1>
<p>ЭСТ &#8212; игра тренер-участники. Вернер создал безопасные пространства, в которых можно просто быть тем, что мы есть.</p>
<p>По крайней мере временное освобождение от неработающих умственных игры. Принимаем то, что есть, как более важное по сравнению с тем, чего нет, все игры заканчиваются.</p>
<p>Переживание механичности ума нужно для деидентификации с машинным умом, для освобождения от него. Осознание человеком факта создания собственных переживаний и принятие ответственности за собственную жизнь представляется одним из наиболее ценных результатов тренинга.</p>
<p><iframe src="http://vkontakte.ru/video_ext.php?oid=8906332&#038;id=153945150&#038;hash=e7cba96c7df0eb76" width="607" height="360" frameborder="0"></iframe></p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Личность в ЭСТренинге (Вернер), часть 3</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2010/10/25/lichnost-v-estreninge-verner-chast-3/</link>
		<pubDate>Mon, 25 Oct 2010 21:33:14 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[Вернер]]></category>
		<category><![CDATA[личность]]></category>
		<category><![CDATA[ЭСТ]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=1806</guid>
		<description><![CDATA[Начало. Часть 1. Часть 2. Логика в &#171;реальном&#187; мире описаний: причина-эффект, причина-эффект. Причина &#8212; эффект, эффект, эффект, эффект, эффект. На самом деле причину можно искать в глубь истории и если её отбросить, то получим мир в котрором всё: эффект, эффект, эффект, эффект, эффект, эффект, эффект. Причины нет. И этим типом анализа вы пользовались всю жизнь. [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://www.dan.kiev.ua/2010/10/25/treningi-lichnostnogo-rosta/">Начало</a>. <a href="http://www.dan.kiev.ua/2010/10/25/lichnost-v-estreninge-verner/">Часть 1</a>. <a href="http://www.dan.kiev.ua/2010/10/25/lichnost-v-estreninge-verner-chast-2/">Часть 2</a>.</p>
<p>Логика в &#171;реальном&#187; мире описаний: причина-эффект, причина-эффект. Причина &#8212; эффект, эффект, эффект, эффект, эффект. На самом деле причину можно искать в глубь истории и если её отбросить, то получим мир в котрором <strong>всё: эффект</strong>, эффект, эффект, эффект, эффект, эффект, эффект.</p>
<p>Причины нет. И этим типом анализа вы пользовались всю жизнь. Он согласуется с &#171;реальностью&#187;. Мы называем его &#171;<strong>Ложная причина</strong>&#171;. Жопы переживают свое тело или своих друзей как причину, а себя как эффект. Это верный путь к тому, чтобы жизнь не работала. <em>(я работаю паршиво назло босу-козлу)</em></p>
<p>Наше <strong>переживание &#8212; это источник</strong>. &#171;Нереальность&#187; &#8212; это причина, причина, причина, источник всех вещей.  Я выбрал что-угодно просто потому что я выбрал, в мире причины, причины, причины. В этой сфере мы выбираем что-то потому, что мы это выбираем.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Кто тут главный</h1>
<p>ИСТОЧНИКОМ ВСЕХ ПЕРЕЖИВАНИЙ ЯВЛЯЮСЬ <strong>Я</strong>.</p>
<p>Каждый создает свои собственные переживания. Снаружи находятся стимулы: <strong>как</strong> ты их переживаешь, &#8212; это твой вклад во Вселенную.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Когда начинаешь это понимать и принимать <strong>ответственность</strong> за все свои переживания, жизнь начинает работать. Когда выключаешь своё переживание и не берешь на себя ответственности за него, то приносишь в жертву свою сущность. Также обрекаешь себя на повторения &#8212; застреваешь на воспроизведении своей дряни.</p>
<p>Некоторые вещи, которые ты создаешь, ты создаешь как чрезвычайно <strong>важные</strong> для себя, а другие &#8212; как <strong>тривиальные</strong> или незначительные. Люди создают своё отношение &#8212; эмоциональную позицию к стимулам.</p>
<blockquote><p>Если тебе должны 100 доларов это очень важно чтобы их отдали, но вот наоборот когда ты должен 100 доларов это становится очень незначительным отдам их или нет.</p></blockquote>
<blockquote><p>Есть инцест и ее чувства по поводу инцеста &#8212; одно и то же физическое событие может быть пережито и как грязное, и как восхитительное.</p></blockquote>
<blockquote><p>Племя индейцев встречает человека, который ходит, распевая и заявляя, что разговаривает с Богом. Они принимают его за святого и почитают. Мы же называем его шизофреником и сажаем под замок. Мы <strong>соозадём</strong> шизофреника. Ирокезы <strong>создают</strong> святого.</p></blockquote>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Просветление по Вернеру</h1>
<p>Непросветленный человек (жопа) действует по принципу: стимул &#8212; ответ, стимул &#8212; ответ, стимул &#8212; ответ. Он <strong>пытается</strong> с этим что-то делать. Он <strong>всегда</strong> что-то делает. Когда он занимается любовью, он думает; когда он медитирует, он стремится к просветлению; когда он читает, он стремится к просвещению. Грустный факт состоит в том, что важные переживания, наиболее привлекающие человеческие существа, &#8212; в их числе любовь и просветление &#8212; не могут быть поняты интеллектом.</p>
<p>Просветление &#8212; это <strong>брать, что получил&#8230; когда ты это получил. И не брать того, что ты не получил&#8230; когда ты этого не получил&#8230;</strong><br />
Просветленный человек не делает ничего. Полностью просветленный человек никогда ничего не делает. Ничего не делать &#8212; это просто принимать то, что есть.</p>
<p>Ничего-не-делание наверняка <strong>работает</strong>. Ты являешься источником всех своих переживаний, и у тебя нет ни малейшего контроля. Есть маленький промежуток, в котором можно успеть выбрать, сказать &#171;да&#187; ответу. Когда ты научишься хотеть то, что получаешь, то знаешь что? Ты <strong>получаешь то, что ты хочешь</strong>.</p>
<p>Работает принятие того, что есть, что в свою очередь ведет к &#171;экспансии любви, здоровья, счастья и полного самовыражения&#187;.</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Быть -&gt; делать -&gt; иметь</h1>
<p>Большинство людей пытаются определить себя скорее тем, чем они <strong>обладают</strong> &#8212; деньгами, машинами, любовниками &#8212; или тем, что они <strong>делают</strong> &#8212; выигрывают гонки, производят пластмассовые игрушки, &#8212; чем тем, чем они в действительности являются.</p>
<p>Но факт бытия хорошей балериной, например, начинается не с обладания специальными туфлями или платьями и не с выполнения специальных упражнений, а с <strong>бытия</strong> балериной где-то внутри: деятельность и обладание <strong>вытекают</strong> затем <strong>из</strong> бытия.</p>
<p>Мы всегда заскучав кончаем тем, что <strong>претендуем</strong>, что что-то, чего нет, что более важно, чем то, что есть, и начинается игра. Хотим интересных проблем и игр, ни больше, ни меньше. Не удовольствий, не истин, не моральных заповедей, не счастья, а интересных игр.</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Игры</h1>
<p>Как только мы с вами решим, что находиться на море <strong>более</strong> важно, чем находиться там, где вы <strong>сейчас</strong>, мы можем устроить гонки. Нам без игр становится скучно. Мы решаем снова начать играть. <em>Я добегу до сортира быстрее тебя, говорю я, &#8212; и игра начинается.</em></p>
<p><strong>Большинство</strong> людей пассивно <strong>соглашаются</strong> с воображаемыми структурами и правилами игры других. Проблемы их состоят в том, что они живут в воображаемом мире, в котором желание играть не существует как сознательное желание, оно всегда должно появляться <strong>замаскированным</strong> под стремление к &#171;истине&#187;, &#171;сексуальному опыту&#187;, &#171;содержательным отношениям&#187; или &#171;приключениям&#187;.</p>
<p><strong>Мудрый человек создает свои собственные игры</strong>. Все игры, все цели, все события созданы воображением. Ты можешь либо принять мир таким, каким его создали другие, принять их цели, правила и играть в их игры, либо ты можешь сознательно создать свои собственные. В обоих случаях тем не менее ты и только ты отвечаешь за все, что происходит. А игра это только игра!</p>
<p>Лучшие отличаются от среднего человека главным образом тем, что никогда не играют в одну игру несколько раз, никогда не скучают и постоянно создают совершенно <strong>новые</strong> вселенные. Они все время соревнуются.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Личность в ЭСТренинге (Вернер), часть 2</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2010/10/25/lichnost-v-estreninge-verner-chast-2/</link>
		<pubDate>Mon, 25 Oct 2010 19:53:02 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[Вернер]]></category>
		<category><![CDATA[личность]]></category>
		<category><![CDATA[ЭСТ]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=1794</guid>
		<description><![CDATA[Вы прекрасны, однако существуют барьеры, не дающие вам переживать и выражать свое совершенство. Мы уже рассмотрели базовый постулат ЭСТ о том, что реальность таковой не является &#8212; реальны переживания, а не их общепринятые описания. Людей, которые отказываются от своих переживаний называют Жопами. Теперь подробнее как это происходит. Аппарат встроенный в меня &#8212; ум Функция ума [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<blockquote><p>Вы прекрасны, однако существуют барьеры, не дающие вам переживать и выражать свое совершенство.</p></blockquote>
<p>Мы уже рассмотрели базовый постулат ЭСТ о том, что <strong>реальность таковой не является </strong>&#8212; <a href="http://www.dan.kiev.ua/2010/10/25/treningi-lichnostnogo-rosta/">реальны переживания</a>, а не их общепринятые описания. Людей, которые <a href="http://www.dan.kiev.ua/2010/10/25/lichnost-v-estreninge-verner/">отказываются от своих переживаний</a> называют <strong>Жопами</strong>. Теперь подробнее как это происходит.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Аппарат встроенный в меня &#8212; ум</h1>
<p>Функция ума в том, чтобы помочь нам <strong>выжить</strong>: это эволюционный механизм. Ум &#8212; <strong>линейная организация мультисенсорных</strong> (содержат не только визуальные или слуховые переживания, но также и полные переживания других чувств &#8212; запахов, вкусов, мыслей, эмоций, ощущений, образов и т. д.) <strong>полных записей</strong> [переживаний] <strong>последовательных моментов настоящего</strong>. Мы можем не иметь сознательного воспоминания, но оно там остаётся.</p>
<p>Цель ума &#8212; это выживание особи <strong>и/или</strong> всего, с чем особь себя <strong>отождествляет</strong> и чем себя считает. Ум может отождествляется не только со своим телом/носителем. Особь думает &#171;я ничто без ХХХ &#8212; на смерть за ХХХ&#187;.</p>
<p>Ум действует исключительно механически как <strong>стимул &#8212; ответ</strong>, стимул &#8212; ответ, исключительно на логике <strong>идентичности</strong>.</p>
<p>Любая лента <em>(в сайентологии они называются эннграммами)</em>, содержащая данные, необходимые с точки зрения ума для его выживания, попадает в другую <strong>категорию</strong>, чем лента, не содержащая таких данных. Логика: я это пережил и остался жив &#8212; надо повторять те же действия.</p>
<p><em>Если ум думает, что эта лента необходима для его выживания, он будет проигрывать ее всегда, когда думает, что он в опасности. Какие бы внешние события ни заставляли его думать, что он в опасности, он будет проигрывать эту ленту.</em></p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>ЭГО</h1>
<p>ЭГО по Вернеру &#8212; такое положение, когда особь начинает <strong>отождествлять себя с умом.</strong> Особь &#8212; это что-то что может переживать. Ум &#8212; куча записей. Особь думает, что она &#8212; это ум. Ап! &#8212; особь становится частью ума, входит в кучу <strong>старых</strong> записей.<br />
При эго целью ума становится выживание <strong>ума</strong> &#8212; выживание записей, лент, точек зрения ума, решений ума, мыслей, выводов и верований ума: сохранить свою девственность, проигрывать те же самые ленты.</p>
<p>Ум всегда ищет <strong>согласия</strong>, хочет <strong>подтверждения</strong> своих точек зрения, своих решений, своих выводов. Он хочет доказывать свою правоту. Ум заставляет вас чувствовать, что вы что-то <strong>понимаете</strong>, когда он начинает проигрывать одну из своих старых лент. <em>Ох, говорите вы, теперь я понял, что ум &#8212; это магнитофон.</em></p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Необходимое для выживания</h1>
<p>Две основные кучи записей: &#171;Необходимые для выживания&#187;, &#171;Бесполезные для выживания&#187;.</p>
<p><strong>&#171;Необходимые для выживания&#187;, важность 1.</strong> Включают боль, часто удар, относительную бессознательность и угрозу для выживания.</p>
<p><strong>&#171;Необходимые для выживания&#187;, важность 2.</strong> Внезапная травмирующая утрата (смерть любимого), сильные эмоции, обычно негативные. Также всё, что ум ассоциирует с переживаниями 1.</p>
<p><strong>&#171;Необходимые для выживания&#187;, важность 3.</strong> Расстройства в настоящем: что ум ассоциирует либо с переживанием 1 или 2. Любые похожие вижу/слышу/чувствую.</p>
<p>Первое переживание 1 &#8212; <strong>роды</strong>. Если отбросить теорию что мы рождаемся не чистыми, а с лентами наших предков, то всё равно методом ассоциаций к 5-7 годам <strong>все (!) </strong>переживания будут записаны в &#171;необходимой для выживания&#187; куче.</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Эмоционально цепляет</h1>
<blockquote><p>Скорее всего жена &#8212; это твоя мать или мёртвая собачка из детства.</p></blockquote>
<p>Расстройства вытекают из прошлых угроз для выживания, связанных с болью и относительной бессознательностью&#8230; Смерть и страдания других незнакомых людей не являются сами по себе угрозой для выживания. Сама по себе смерть не расстраивает, если не затрагивает чего-то личного.</p>
<blockquote><p>Я на вас кричу. Большинство из вас это не беспокоит. Но многие немного расстраиваются каждый раз, когда я кричу. Почему? Потому что отец или мать кричали во время какого-то прошлого травмирующего переживания номер один.</p></blockquote>
<a name="wptoc_0_0_4"></a><h1>Полное переживание</h1>
<p>Ум содержит не все записи: <strong>полностью</strong> пережитое переживание полностью <strong>исчезает</strong>.</p>
<p>Положение такое &#8212; <strong>при воспроизведении переживания переживание исчезает</strong>. Для того чтобы воспроизвести переживание, надо полностью прикоснуться к нему, выстроить его элемент за элементом, и &#8212; парадоксально &#8212; оно исчезнет. Чтобы остановить накатывающиеся расстройства, мы должны либо закрыть переживания номер один, либо связь между ними и стимулами настоящего.</p>
<blockquote><p>Полное переживание текущей проблемы подобно снятию слоев с луковицы. Мы гарантируем вам большие и лучшие проблемы, от которых вы прятались с шести лет. И вес ваших проблем по мере снятия слоев с луковицы будет все уменьшаться, и уменьшаться, вместо того чтобы увеличиваться, как при нормальном решении проблем.</p></blockquote>
<p>Все расстройства, которые нас волнуют постоянно, приходят из зафиксированого/недопережитого прошлого &#8212; пока <strong>не переживёте проблемы будет оставаться</strong> (вечно)!</p>
<p><strong>Сопротивление</strong> ведет к усугублению &#8212; <em>если кто-то тебя толкает, а ты толкаешь его, вы наверняка будете толкаться до потери пульса</em>. Если  пытаетесь чему-то сопротивляться или что-то изменить &#8212; оно только крепнет. Единственный способ от чего-то избавиться &#8212; это позволить ему быть. Это не означает игнорировать. Игнорирование &#8212; это форма сопротивления.  попытки контролировать или изменять абсолютно гарантируют усугубление.</p>
<p>Вместо переживания и похода в себя <strong>жопы</strong> начинают делать <strong>контр меры либо игнорить</strong>.</p>
<blockquote><p>Проблема: &#171;Мне не нравится, что Джери ездит в командировки, <strong>но</strong> я люблю его, и он должен ездить, чтобы содержать семью&#187;. Что сделает жопа &#8212; она будет скандалить или разведётся &#8212; она &#171;решит проблему&#187; создав ещё десяток.<br />
А ПРОБЛЕМА В СЛОВЕ &#171;НО&#187;, там <strong>противоречие</strong>. Мы решаем наблюдать и пережить противоречие &#8212; оно либо исчезнет, либо всплывут реальные причины: что на самом деле беспокоит.</p></blockquote>
<p>Когда вы что-то полностью переживаете, запись исчезает, и что остается? <strong>Пространство</strong>, ничто. Вот почему когда вы что-то полностью переживаете или воспроизводите переживание, у вас появляется чувство <strong>облегчения</strong>.</p>
<p><strong>Творческие</strong> способности человека всегда существуют в пространстве, которое освобождается, когда записи стираются при полном переживании. Любая проблема творчески решается из ничего, а не из существующих записей.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Личность в ЭСТренинге (Вернер), часть 1</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2010/10/25/lichnost-v-estreninge-verner/</link>
		<pubDate>Mon, 25 Oct 2010 17:29:11 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[Вернер]]></category>
		<category><![CDATA[личность]]></category>
		<category><![CDATA[ЭСТ]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=1778</guid>
		<description><![CDATA[Идея дома и актульный дом это очень разные вещи. Ты потратишь время на попытки жить в вымышленном доме и никогда не насладишься реальной грязью на реальном ковре реального дома. Шкала переживаний: пережитые переживания естественное знание уверенность в не-знании участие, сотворение реализация присутствие наблюдение приятие что есть ничто чувствовать решение делать, пытаться решить надежда рассудочность думать [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<blockquote><p>Идея дома и актульный дом это очень разные вещи. Ты потратишь время на попытки жить в вымышленном доме и никогда не насладишься реальной грязью на реальном ковре реального дома.</p></blockquote>
<p>Шкала переживаний:</p>
<table border="1" cellpadding="15" align="center">
<tbody>
<tr>
<td><strong>пережитые</strong></p>
<p><strong>переживания</strong></td>
<td></td>
</tr>
<tr>
<td></td>
<td>естественное знание</td>
</tr>
<tr>
<td></td>
<td>уверенность в не-знании</td>
</tr>
<tr>
<td>участие, сотворение</td>
<td>реализация</td>
</tr>
<tr>
<td>присутствие</td>
<td>наблюдение</td>
</tr>
<tr>
<td>приятие что есть</td>
<td></td>
</tr>
<tr>
<td><strong>ничто</strong></td>
<td></td>
</tr>
<tr>
<td></td>
<td>чувствовать</td>
</tr>
<tr>
<td>решение</td>
<td>делать,</p>
<p>пытаться решить</td>
</tr>
<tr>
<td>надежда</td>
<td></td>
</tr>
<tr>
<td>рассудочность</td>
<td>думать</td>
</tr>
<tr>
<td></td>
<td>верить</td>
</tr>
<tr>
<td><strong>не-переживания</strong></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p style="text-align: center;"><em>Секс так притягивает мужчин и женщин, тем, что здесь возможны оживляющие переживания, убитые почти во всех других сферах! </em></p>
<p>Элементами <strong>переживания</strong> являются физические ощущения, позы, выражения лица, точки зрения, чувства, эмоции и образы прошлого. Если сохраняешь контакт по крайней мере с одним из этих элементов, можешь быть уверен, что ты жив.</p>
<p>Мы не можем описать то, как мы делаем почти всё &#8212; навыки <strong>за описанием</strong> и передаются только имитацией. Я <strong>естественно знаю</strong> как я хожу/разговариваю/пою/&#8230;, но сказать не могу.</p>
<p><strong>Верования</strong> &#8212; это наименее надежная форма знания. Вера представляет собой неуверенность. Люди верят в Бога, так как не имеют реальных сведений о нем. Вера &#8212; это положение, которое НЕ ВЫТЕКАЕТ ИЗ ОПЫТА, а <a href="http://www.dan.kiev.ua/2010/10/25/treningi-lichnostnogo-rosta/">вытекает из правдоподобия</a>.</p>
<p>В терминах уверенности мы делаем первый шаг к чему-то надежному, когда уходим от верований и чувств и просто наблюдаем &#8212; <strong>брать что получаешь</strong>. Что будет, если я перестану верить, думать, делать и чувствовать и просто выйду посмотреть?  Высший уровень уверенности &#8212; это естественное знание.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Ты &#8212; жопа!</h1>
<p>В ЭСТ тренинге введено ругательно понятие того у кого жизнь не работает. У ЭСТ тренера жизнь работает, у жоп нет &#8212; мир жоп не работает.</p>
<p>Жопа всегда <strong>понимает</strong> что происходит &#8212; у неё на всё чтобы не случилось сейчас есть <strong>правильная</strong> теория. Жизнь жопы базируется на принципе свой правоты &#8212; она знает что права <strong>всегда</strong>. Жопы &#171;наблюдают&#187; <strong>причины/концепции</strong> вместо того чтобы наблюдать что есть.<br />
Жопа живёт механически <strong>в своих системах верований</strong>, вместо того чтобы жить в мире актуальных переживаний: конструирует реальность через свои выводы десятилетней <em>(в лучшем случае</em>) давности. Обзывает переживания чем-то: <strong>консервирует</strong> какое-то сильное переживание и потом начинает всё остальное сравнивать с ним &#8212; собственно жизнь у неё не в сейчас, а где-то в своей голове и применении этой мерки ко всему что туда поступает.</p>
<blockquote><p>Если ты чувствуешь одно и то же ко всем мужчинам, очевидно, что ТЫ НЕ ПЕРЕЖИВАЕШЬ НИ ОДНОГО МУЖЧИНУ. Проигрывая свои записи: мужчина &#8212; стимул, ты чувствуешь своё &#171;замороженное&#187; переживание из прошлого.</p></blockquote>
<p>Жопы постоянно <strong>пытаются изменить</strong> себя или реальность, и поэтому не живут тем, что есть &#8212; а значит: врут себе. Хотят одного, а берут другое. Самые жопы стремяться избежать любых переживаний: подавляют, меняют свои переживания вместо того чтобы быть с ними.</p>
<p>Нарушение соглашений. У каждой из жоп есть теория, что она особенная и ей можно остальных <strong>обманывать</strong>,  нарушать соглашения. Жопы врут во всём и себе. Друг жопы &#8212; это тот, кто согласен принимать ложь, если вы принимаете его. Жопа перекладывает ответственность на друзей, на начальников, на кого-угодно.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Люди</h1>
<p>А человек хорош таким, какой он есть в каждый момент времени. Люди не используют систему верований. Нужно <strong>НЕ</strong> верить во что-то, чтобы когда-либо его пережить. Мне нет необходимости верить в то, что я умею ходить просто потому что я хожу.<br />
Человек может брать на себя ответственность. Человек выбирает сам.</p>
<p><strong> Телу</strong> можно и нужно доверять. Делиться переживаниями: люди благодарны за то, что с ними делятся своими переживаниями.</p>
<blockquote><p>Понимание &#8212; это приз для дураков. Берите, что придет, и переживите это, полностью переживите.</p></blockquote>
<p style="text-align: left;">ЭСТ заключается в потрясении участников и дает трансформацию способности переживать жизнь. Всё что происходит в аудитории от начала до конца &#8212; тренинг.</p>
<p style="text-align: right;"><em><a href="http://www.dan.kiev.ua/2010/10/25/lichnost-v-estreninge-verner-chast-2/">дальше</a></em></p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Тренинги личностного роста</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2010/10/25/treningi-lichnostnogo-rosta/</link>
		<pubDate>Mon, 25 Oct 2010 16:38:51 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[Вернер]]></category>
		<category><![CDATA[личность]]></category>
		<category><![CDATA[ЭСТ]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=1772</guid>
		<description><![CDATA[Много расплодилось тренингов личностного роста. Если читали мой блог, то уже давно понял что у каждой школы психологии своё понимание личности и путей куда она растёт. Тогда вопрос: о чём тренинг? Мои поиски истоков привели меня к Александру Эверетту (1921–2005) и компании Mind Dynamics, Техас, США &#8212; в 1968 году они сделали четырёхдневный &#171;тренинг осознанности&#187; [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Много расплодилось тренингов личностного роста. Если читали мой блог, то уже давно понял что у каждой школы психологии <strong>своё</strong> понимание личности и путей куда она растёт. Тогда вопрос: о ч<em>ём тренинг?</em></p>
<p>Мои поиски истоков привели меня к Александру Эверетту (1921–2005) и компании <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Mind_Dynamics" target="_blank">Mind Dynamics</a>, Техас, США &#8212; в 1968 году они сделали четырёхдневный <strong>&#171;тренинг осознанности&#187;</strong> содрав что можно было у Метода <a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/Сильва,_Хосе" target="_blank">Хосе Сильвы</a> (это уже совсем не психология, а дикий ньюэйд). Тренинг стал стремительно популярным и породил разные ответвления, самыми значительными из которых были две большие компании:<strong> EST и LifeSpring</strong>.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Первые трансформационные тренинги</h1>
<p><strong>LifeSpring</strong> (с 1974) &#8212; Лидерка &#8212; Лидерская Программа &#8212; ЛП &#8212; появилась как три ступени (Основной, Продвинутый, Лидерский курс) и потом медленно стала мутировать и расползаться по миру. Сейчас разные тренинговые компании СНГ предлагают что-то под своим названием, что по сути является их переложением лайфспринга. Также они стараются скрыть упоминания названия из-за плохой славы данного метода (в США ЛП была полностью засужена &#171;довольными&#187; клиентами). ЛП нельзя закончить если не вовлечь в неё других людей (принцип пирамиды) &#8212; при этом <strong>цены</strong> на сам тренинг непомерно раздуты. Христианская церковь назвала LifeSpring самой страшной <strong>сектой</strong> из существующий в России &#8212; пожалуй, соглашусь с ними (по отчётам заметно сколько много внушений там). <em>В тех же отчётах я не нашел внятного описания какую теорию личности они используют.</em></p>
<p><em>Злые языки называют Козловский Синтон следующей ступенью развития лайфспринга.</em></p>
<p><strong>EST (Erhard Seminars Training)</strong>, ЭСТ &#8212; вторая веть Mind Dynamics, основанная <a href="http://psyberia.ru/work/verner" target="_blank">Эрхардом Вернером</a>. Существовала с 1971 по 1981 и достойна уважения. Тренинг длился два уикэнда (2+2) плюс встречу вечером среды между ними. После прохождения тренинга была возможность посещать дополнительные программы. Вернер уточнил методы осторожно смешав психологию, психокибернетеку, дзен буддизм, сеантологию и подобное &#171;что работало&#187;. Создал при этом интересную многостороннюю теорию личности, которую предлагаю нам разобрать подробнее.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Мир в котором живём (по Вернеру)</h1>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>РЕАЛЬНОСТЬ</h2>
<p>Любой предмет реален из-за своей многократно продемонстрированной <strong>физичности</strong> для разных людей (один и тот же стакан может взять кто угодно). Физическое &#8212; реально: физичность проявляется во времени, расстоянии и форме. Смысл физичности в <strong>измеримости</strong>: время, форма и расстояние должны быть измерены &#8212; имеют начало, середину и конец. Все является началом чего-то, серединой чего-то и концом чего-то. Конец одного является началом чего-то другого.</p>
<p>Люди разделяют на измеримые <strong>классы</strong> реальность в общем, так как невозможно до конца различить все возможные детали. Описания конкретного предмета реальны, но существует сама реальность &#8212; сам предмет, и между ними есть <strong>разница</strong>! <em>Даже смотря на стакан у меня в голове только общие его черты и чтобы увидеть/запомнить все царапины на поверхности надо её приблизить.</em> Обычно мы этого не делаем, потому что нам не нужен реальный конкретный стакан когда хотим пить &#8212; нам подойдет любой в общем похожий на тот что в мыслях.</p>
<p>Наша реальность зависит от <strong>концепций</strong> описаний и связанна с всеобщим <strong>согласием</strong> считать &#171;это называется так-то&#187;. Если достаточно большое число людей согласятся, что мир плоский &#8212; бац! &#8212; у нас есть реальный плоский мир.</p>
<p><strong>Промежуточный</strong> тест на реальность полученной информации (в магазине стакан из золота; в магазине стакан с марса) &#8212; <strong>правдоподобии</strong>.<br />
Я получил какую-то информацию и автоматически оцениваю может такое быть или нет. Возможные формы правдоподобия: авторитет, нравится это или нет, считает ли это правдоподобным большинство людей, кажется ли это естественным, вероятно ли это и т. д. Но наше согласие с промежуточным тестом не означает, что на месте окажется так &#8212; только физичность может ультимативно доказать это.</p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>НЕРЕАЛЬНОСТЬ</h2>
<p>Обратное реальности: нечто, что не может быть физическим, измеримым, правдоподобным и не должно зависеть от соглашений или концепций. И это непосредственное <strong>переживание</strong> в текущем моменте! Возникает проблема: переживание &#8212; наиболее реальная вещь, которую знаю. Как, черт побери, оно попало на сторону нереальности?</p>
<p>То, что мы называет реальность это описанные кем-то когда-то свои личные переживания (в лучшем случае, а обычно это просто придуманная идея) с которыми согласилось большинство в следствии правдоподобности &#8212; языком невозможно описать конкретно. <strong>Переживание &#8212; источник всех вещей.</strong> На нем основано абсолютно все.</p>
<p>С нашей реальностью всё наоборот! То, что все называют реальным, в действительности &#8212; иллюзия. Когда мы говорим о нереальной физической вселенной, мы должны называть ее кодовым словом &#171;реальность&#187;. А когда говорим о нашем реальном переживании, нам приходится называть его &#171;нереальностью&#187;.</p>
<p style="text-align: right;"><em><a href="http://www.dan.kiev.ua/?p=1778">дальше</a></em></p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
