<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>пространство &#8212; Дан Воронов</title>
	<atom:link href="http://dan.kiev.ua/blog/tag/prostranstvo/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://dan.kiev.ua/blog</link>
	<description>персональный сайт</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Sep 2018 19:36:59 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Политический потенциал танцевальной импровизации</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2013/08/08/politicheskiy-potentsial-tantsevalnoy-improvizatsii/</link>
		<pubDate>Thu, 08 Aug 2013 20:41:36 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мой дневник]]></category>
		<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<category><![CDATA[импровизация]]></category>
		<category><![CDATA[Киев]]></category>
		<category><![CDATA[контактная импровизация]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[очерк]]></category>
		<category><![CDATA[пространство]]></category>
		<category><![CDATA[рецензия]]></category>
		<category><![CDATA[сотрудничество]]></category>
		<category><![CDATA[упражнения+паттерны]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=4946</guid>
		<description><![CDATA[Это очерк на мастерскую &#171;Политический потенциал танцевальной импровизации&#187;, которая проходила в Киеве с 20 июня по 4 июля. Посетил 9 встреч в танцевальном зале и финальный перфоманс в городском пространстве. Автор исследования &#8212; Ходоровская Нина (студент магістерської програми з міжнародного дослідження перфомансу &#8212; Університет Хельсінкі, Університет Уоріку). Политика Это очень интересно. Насколько я и люди [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Это очерк на мастерскую &#171;Политический потенциал танцевальной импровизации&#187;, которая <a href="https://vk.com/event54897547" target="_blank">проходила в Киеве с 20 июня по 4 июля</a>. Посетил 9 встреч в танцевальном зале и финальный перфоманс в городском пространстве.</p>
<p>Автор исследования &#8212; <a href="https://www.facebook.com/nina.khodorivska" target="_blank">Ходоровская Нина </a>(студент магістерської програми з міжнародного дослідження перфомансу &#8212; Університет Хельсінкі, Університет Уоріку).</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Политика</h1>
<p>Это очень интересно. Насколько я и люди с которыми я общаюсь (танцоры, художники, киношники и особенно эзотереки-йоги) стараются отгородится от этого куска реальности. У меня было тоже настороженное отношение. Перед мастерской я спросил у Нины что для неё политика и почему такое странная тема исследования танца. Потом я спрашивал у своих знакомых и они отказались мне отвечать, либо говорили что политика это грязно и не про нас.</p>
<p>Как я понял определение Нины с наших первых двух бесед. Есть дискурс как репрезентация реальности выраженная текстом или говорением конкретным человеком в его обществе. Если мы соберем всевозможные высказывания людей по каком либо аспекту (например, определение танца &#171;что для вас танец? танец &#8212; это&#8230;&#187; или определение республики) то сформируем дискурсное поле всех определений. Это поле иерархично &#8212; какое-то определение важнее, встречается чаще и значит по-умолчанию так тут и есть (танец это балет).</p>
<p>Политика это социальное взаимодействие данной группы людей по изменению или сохранению приоритетов определений. Вместо &#171;политика&#187; (деятельности) и &#171;политики&#187; (отдельная профессия) мы дальше в основном использовали понятие &#171;политическое&#187; &#8212; все, что связанно с данным взаимодействием.</p>
<p>Это определение изменило моё чувствование политического как связанного с властью в сторону того, что это скорее навык переубеждения группы людей и он характерен на некотором уровне каждому из нас и его можно развивать. Это про умение общаться. Я еще отрыл из недр полочки книгу по политической психологии, которую во время учебы не сильно оценил. Определение из книги &#171;политика &#8212; управление социальным процессами&#187;.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Мастерская</h1>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Танец</h2>
<p>Делали упражнения, а потом говорили о том, чем они отличаются. Типы упражнений:</p>
<ul>
<li>разминки.</li>
<li><span style="line-height: 13px;"><strong>по установленым правилам</strong>. Из балета. Надо тренировать определенный позы повторением. Известно как должен выглядеть результат. У всех одинаково</span></li>
<li><strong>по логичным правилам</strong>. Например, из контактной импровизации поддержки. Есть правила как их делать, чтобы получалось. Можно делать чтобы не получалось &#8212; это всё равно контактная импровизация.</li>
<li><strong>свободного движения</strong>. Слушать свое дыхание. Двигаться от ощущений. Мы помогали почувствовать друг другу скелет или мысы или позвоночник.
<ul>
<li>еще самоорганизующийся танец может быть на рок-концерте или на дискотеке. мы танцевали панковские пихания друг-друга чтоб это почувствовать.</li>
</ul>
</li>
<li>на улице. Ходили копировали походки людей.
<ul>
<li>ощущение тела в общественном пространстве &#8212; мы не можем сосредоточится на своем теле и теряем какое-то измерение. как крайнее проявление: люди в офисе &#8212; сидеть за компьютером, сидеть в кресле машины, сидеть на кухне и перед телевизором.</li>
</ul>
</li>
</ul>
<p><em>Как отличается то, что мы тут в зале с закрытыми стенами что-то делаем, а можем выйти в публичное пространство и там делать? </em></p>
<p>Мне вот было интересно телесно следить за тем, как люди ходят (откуда у них начинается движения, чем компенсируют тяжести сумок или живота, как переставляют ноги и махают руки &#8212; очень отличаются) при этом я чувствовал себя вполне комфортно так как этих людей в том районе было и не много чтобы заметить и проявить ко мне подозрительность и не мало, чтоб я прикладывал лишние усилия по их поиску. Хорошо что тут больше случайности. В зале ж больше привычного &#8212; договоренности и людей, больше стабильности в рамках которой можно делать более глубокие вещи.</p>
<p><em>Чем отличаются упражнения на классический результат (балет) от свободного движения? </em></p>
<p>Тут было несколько интересных дискуссий. Для меня это отличие того, кто задает эстетику &#171;что красиво?&#187;. Балет как многолетние разработанные и выверенные движения &#171;которые всем точно понравятся&#187; и он в противовесе эстетике контактной импровизации или свободно танца, когда человек со стороны может совершать очень непонятные и странные движения, а внутри себя ему интересно это исследователь и он включен, поглощен процессом.</p>
<p><em>Какие у вас ощущения когда вы встречаетесь <strong>взглядом</strong>, тут или вспомните на улице в транспорте?</em></p>
<p>Контакт когда один человек замечает другого, а тот в ответ замечает его. Сила взгляда. У нас были упражнения ходить по залу, найти взглядом себе партнера, подойти к нему, остановиться близко напротив и смотреть в глаза, потом начать двигаться и танцевать.</p>
<p>Вот этот момент когда мы остановились и смотрим близко стоя друг на друга. Когда не нужно двигаться, а только смотреть &#8212; для меня это самый интересный по ощущениям в теле момент. Всего 2 минуты постоять, а потом уже движение начинается появляется задание и танец и есть что делать &#8212; оно отвлекает. Вот когда нечего делать, а задание просто стоять и смотреть другому (знакомому или незнакомому) человеку в глаза это самый чувствительный момент. Прямая встреча. Ощущение присутствия, глубокое.</p>
<p>Взгляд он очень оценочен?</p>
<p>В метро у меня ощущения когда я на них смотрю они стараются понять знакомый я им или нет. Что если я им смотрю прямо в глаза, то я их знаю. Потому что получается что у нас в культуре мы смотрим прямо в глаза только очень близким людям (интимные отношения). А для меня в городе я не могу никак встретиться с прохожими и в метро кроме как контактом глаз. Столкновение взглядов стразу вызывает эмоцию. Агрессию проявляют некоторые мужики, девушки презрении. &#171;Чё ты пялишься на меня?&#187;</p>
<p>Если смотреть на знакомого, то он думает что я хочу с ним поговорить &#8212; призываю к диалогу. Спрашивают &#171;что?&#187;.</p>
<a name="wptoc_0_2_0"></a><h3>Интересные упражнения</h3>
<p>Больше всего почему-то на меня подействовало упражнение на ощущение опоры. Ощутить свои ступни, на чем они стоят. Что на 1 см ниже ступней, что на 10 см ниже ступней? Что на метр под ними? Почувствовать что на 10 метров под ними, что на 100 метров. Итд. Можно почувствовать сколько большой весь земной шар, который сейчас подомной и как я стою на крайней точке его поверхности.</p>
<p>Тоже очень. Сжать одну руку в кулак, а вторую полностью раскрыть. Лечь. Точно за 10 минут надо поменять состояние рук: ту, что была сжата раскрыть, а вторую наоборот сжать. За 10 минут. То есть это очень плавно. Оказывается двигаться очень медленно и очень плавно для меня конечно глубокое исследование мышц. У меня получилось за 5 минут. Я спешу.</p>
<p>Как точно отделить определенные части своего тела и двигать только ей, когда все остальное неподвижно.</p>
<p>С закрытыми глазами двигаться изучать пространство. Потом найти людей и собраться в группу. Представить кто рядом с тобой оказался. Открыть глаза. Угадал? Я вот думал что это легко потому что с открытыми глазами я телом ясно и явно ощущаю отличие всех тел. Оказалось с закрытыми эти ощущения у меня уходят и трудно различить что это за люди ползают рядом.</p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Дискуссионная часть</h2>
<p>Каждый раз мы не только занимались движением, а еще обсуждали речью что-то о политическом. Вот это высказывание себя я раньше придавал ему меньшую значимость, а говорить в обстановке сбора любых мнений комфортно и открывает больше глубины в поисках подходящей мысли.</p>
<p>Обсуждали</p>
<ul>
<li>как общество описывает определение &#171;танец&#187; и какое образование надо иметь чтобы преподавать, например, контактную импровизацию. Кто это должен устанавливать.</li>
<li>насколько <strong>система образования</strong> и школы создают текущее отношение людей к политическому.
<ul>
<li>сейчас напрямую не влияют на политические воззрения детей/подростков, но сама система образования являет собой конвейер по производству правильных мыслей и подчинения авторитету (надо спросить разрешения). в ней отсутствует обучение двух другим типам мышления &#8212; креативному (создавать абсолютно новое и своё) и критическому (оценивать относительно себя приходящую информацию).</li>
<li>субъетификация &#171;Я &#8212; субъект. Я могу творить. Я могу менять. Не нравится что-то, я могу поменять.&#187; В школе же наоборот всё направленно на то, чтобы уровнять и показать &#171;не правильным&#187;, отклоняющимися детям что они должны нас слушаться.</li>
</ul>
</li>
<li>бюрократические структуры государства они существуют не столько ради взаимодействия с народом, сколько для того чтобы поддерживать своё существование. а танец существует ради танца.</li>
<li>обменивались цитатами о политическом. о взаимосвязи религии и политического.</li>
<li>рассказывали как каждый из нас когда либо участвовал в политическом взаимодействии.</li>
<li>и другое из общественного</li>
</ul>
<a name="wptoc_1_1_2"></a><h2>Политическое движение</h2>
<p>И мир и город можно воспринимать как расширенное танцевальное пространство в котором происходит или не происходит взаимодействие тел. Политическое возникает именно из контакта реальных тел в реальном пространстве. Взаимодействие может иметь очень различный характер &#8212; касание, толкание, поддержка.</p>
<p>Общество состоящие из тел и если у нас такое скудное политическое поле и совместное взаимодействие, то это идет из зажатости наших тел из их забитости, боязни воображаемых угроз.</p>
<p>Тенденция нашего общества &#8212; те, кто обладают влиянием работают всё меньше и при этом получают всё больше благ. При этом большинство &#171;обычных&#187; людей вокруг нас работают всё больше и при этом получают всё меньше благ. Чтобы обрести влияние, это опускаемое большинство может соединятся в коллективное тело и таким образом оказывать воздействие на дискурсное поле что важнее.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Вместо политического осмысления своего общества и политической активности сейчас большинство людей вовлечены в политические мифы. То есть они через СМИ наблюдают как есть некоторые &#171;боги&#187; депутаты, премьеры, президенты итд которые &#171;дерутся&#187; друг с другом за благо обычных людей и мое участие в этом это как болельщик в футболе &#8212; выбрать сторону и сопереживать. Я зритель спектакля. У меня политика это &#171;не про себя&#187;. Что лично я буду что-то делать, если за меня всё равно порешают и ничего не изменится, потому что никогда не меняется.</p>
<p style="padding-left: 30px;">В конституции носителем власти есть народ, но у нас он не ощущает себя агентом, субъектом который может говорить, проявляться и влиять.</p>
<p>Нам нужно общее пространство для диалога. Чтобы возникло коллективное тело люди должны видеть друг друга и вместе где-то встречаться, общаться, &#171;танцевать&#187; говорить. Соседи, жители одного дома, жители двора, жители микрорайона, жители района знать с кем они. На лавочках или в парке на траве, в кафешках и пабах. Основная проблема города в отсутствии располагающего пространства для встречи и &#171;диалога&#187; живых людей, которое будет развивать культуру политического. Нам всем станет жить легче именно тогда, когда возникнет диалог вместо разделенности.</p>
<p>Ощущают ли эти люди общественное пространство за порогом дома как своё?</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Мои заметки</h1>
<p>Когда мы двигаемся в контакте между нами есть расстояние и ощущение-договор как далеко друг от друга мы будем. СамоУправление процессом. При этом можно получать удовольствие от участия. Когда я танцую я чувствую себя деятелем, активным.</p>
<p>Когда появляются слова всегда появляются разночтения. Телесное бытие вместе самое честное.</p>
<p>Интересно так как я ходил постоянно как менялось мое отношение к участникам мастерской и как я ощущал новых людей на каждом занятии. Они приходили и исчезали. Танцоров похоже парило общаться, а активистов пугало касаться других людей.</p>
<p>Политическим является и поле определения гендера. Что в данном обществе &#171;женское&#187;, а что &#171;мужское&#187;. Исходя из этого строятся стереотипы, программы поведения и ценностные ориентация хорошей, правильной женщины и мужчины.</p>
<p>У Нины очень толерантное отношение к участниками и желание каждого услышать. До этой лаборатории у меня не было места где б я столько высказывал своих мыслей другим людям. Где же еще такие люди в моем окружении?</p>
<p>Узнал как отличается диктатура, демократия и анархия. Понял что мне интересно исследовать разные анархически организованные сообщества.</p>
<p>Творческое мышление может развиваться в процессе импровизации, а для развития критического нужно говорить.</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Итоговый перфоманс</h1>
<p>Нашей задачей было выйти в общественное пространство и там танцевать свободный танец на созданном из картона &#171;полу&#187;. При этом предлагать вступать бегущим мимо прохожим с нами в диалог. И танцевальный и вербальный. Пообщаться на темы &#171;есть ли у вас время на танец или на то занятие которое нравится? можем ли мы вместе что либо сделать что нельзя делать по одиночке чтобы изменить положение в желаемую сторону?&#187;.</p>
<p>Мы танцевали по минут 45 в двух местах &#8212; перед выходом из метро Арсенальная и на проходе у памятника Скороворды. Ни там ни там к нам никто так и не присоеденился. Напротив, у метро Арсенальная несколько людей по разному проявляло свою агрессивность &#8212; стебались или выкрикивали что-то вроде &#171;понаехали&#187;, &#171;ведите себя прилично&#187;.</p>
<p>В какие-то минуты я ощущал себя как представитель меньшинства (вроде геев) под давлением большинства. И это еще похоже на зоопарк.</p>
<p>Фото немного <a href="https://vk.com/album8906332_177838282">есть вконакте</a>. Видео с микрокамеры (танца нет, есть до и между):</p>
<p><iframe src="http://vk.com/video_ext.php?oid=8906332&amp;id=165712560&amp;hash=a2a5a594b513d437&amp;hd=1" height="360" width="607" frameborder="0"></iframe></p>
<a name="wptoc_3_1_0"></a><h2>Личные ощущения</h2>
<p>В контактной импровизации когда танцую я чувствую что мы вместе устанавливаем некое пространство, ощущение контакта в котором, не договариваясь, распределяем кто ведущий, а кто следующий. И с какого-то момента мы вдвоем (или больше) танцуем что-то где исчезает распределение ролей. Получается совместная активность.</p>
<p>А когда я выхожу на улицу я не чувствую что я совместно с этими людьми что-то делаю. У нас нет контакта. Я иду сам по себе. Они идут сами по себе и не дай бог мы объединимся. Я живу тут в Киеве один, я один что-то рисую, снимаю, показываю, пишу. А они ходят или сидят потребляют еду. Ощущаю отделенность тел в пространстве улицы. У нас хаос. Из этого хаоса не рождается общего потока. У нас только точки-точки-точки&#8230;</p>
<p>Как нам пойти на контакт?</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
