<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>life management &#8212; Дан Воронов</title>
	<atom:link href="http://dan.kiev.ua/blog/tag/life-management/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://dan.kiev.ua/blog</link>
	<description>персональный сайт</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Sep 2018 19:36:59 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Факторы удачи по Ричарду Вайзману</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2015/07/22/faktory-udachi-po-richardu-vajzmanu/</link>
		<pubDate>Wed, 22 Jul 2015 08:40:48 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[life management]]></category>
		<category><![CDATA[внимание]]></category>
		<category><![CDATA[импровизация]]></category>
		<category><![CDATA[книга]]></category>
		<category><![CDATA[коучинг]]></category>
		<category><![CDATA[личность]]></category>
		<category><![CDATA[лучшие]]></category>
		<category><![CDATA[модель]]></category>
		<category><![CDATA[научение]]></category>
		<category><![CDATA[позитивная психология]]></category>
		<category><![CDATA[упражнения+паттерны]]></category>
		<category><![CDATA[эмоции]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5638</guid>
		<description><![CDATA[Книга &#171;The Luck Factor&#187;  это отчет за 10 лет работы. Пришла как то идея одному профессору Ричарду Вайсману (Richard Wiseman) сделать анализ удачи используя научные методы. Самое крутое конечно, что он тренинг &#171;Школа удачи&#187; создал на основе. Структура тренинга представлена в книге. Он отобрал по стране две группы участников &#8212; удачников и неудачников. И сделал: выделение переменных, определение что [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Книга &#171;<a href="http://www.richardwiseman.com/LuckFactor.shtml" target="_blank">The Luck Factor</a>&#187;  это отчет за 10 лет работы.</p>
<p>Пришла как то идея одному профессору Ричарду Вайсману (Richard Wiseman) сделать <strong>анализ</strong> <strong>удачи</strong> используя научные методы. Самое крутое конечно, что он тренинг &#171;Школа удачи&#187; создал на основе. Структура тренинга представлена в книге.</p>
<p>Он отобрал по стране две группы участников &#8212; удачников и неудачников. И сделал: выделение переменных, определение что имеет значения, проверка.</p>
<p>Факторы, определяющие удачу:</p>
<ol>
<li>Увеличивай шансы. Поисковое поведение. Быть открытым для нового</li>
<li>Интуитивные быстрые решения на основе предчувствий</li>
<li>Ожидай лучшего. Настройка на позитивный результат</li>
<li>Относись к провалам позитивно. Хорошее настроение и собранная расслабленность</li>
</ol>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Удача</h1>
<p>Категория &#171;результат, несоизмеримый ожиданиям от такого вложения усилий&#187;.</p>
<p>Удача — это</p>
<ul>
<li>позитивно воспринимаемое <strong>событие</strong>,
<ul>
<li>возникшее в результате
<ul>
<li><strong>случайного, </strong></li>
<li><strong>непредсказуемого или </strong></li>
<li><strong>не учитываемого </strong></li>
</ul>
</li>
<li>стечения обстоятельств в жизни человека.</li>
</ul>
</li>
<li>Желательный исход
<ul>
<li>какого-либо события или действия,</li>
</ul>
</li>
<li>особенно в ситуациях, когда
<ul>
<li>результат не (полностью) зависит
<ul>
<li>от действий или решений затронутой личности</li>
</ul>
</li>
</ul>
</li>
</ul>
<p>Удача <strong>обратна катастрофе</strong> &#8212; важно что один такой момент может перевернуть всю жизнь. Это значительный <strong>момент</strong>, <strong>меняющий</strong> в лучшую или в худшую колею события.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Масштаб может быть разный вплоть до того, что один удачливый момент может питать человека десятилетия.</p>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>Результативность</h2>
<p>В достижении <strong>цели</strong> складываются два вектора:</p>
<ul>
<li><strong>сумма</strong> приложенных <strong>усилий</strong> к алгоритму воплощения достижения (известному или эвристическому)</li>
<li>не зависящий от этих усилий <strong>прирост/утечка ресурса</strong> (и часто авторы книг о развитии и мотивации забывают об этом факторе!)</li>
</ul>
<a name="wptoc_0_2_0"></a><h4>УСПЕХ = УСИЛИЯ + УДАЧА</h4>
<p>Можно всю жизнь пахать, а без удачи успех будет минимальным, а то и нулевым. В ситуациях неудачи требуется куда большие усилия, для получения идентичного результата.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Удача это когда то, что делаю &#8212; получается, притом даже лучше чем принято ожидать.</p>
<a name="wptoc_0_1_1"></a><h2>Характеристика человека</h2>
<p>Можно считать удачу характеристикой среды, но для работы и создания тренинга важно исходить из предпосылки, что <strong>удачливость присуща субъекту</strong>. То есть каждый человек насколько то удачлив.</p>
<p>Не/Удача может сопутствовать только в одной сфере жизни конкретного человека (&#171;везет с девушками&#187;), но Вайзманом было замечено, что она начинает <strong>распространятся</strong> и потом происходит в каждой сфере. Тем самым еще больше подтверждая предпосылку что не/удача это свойство индивида, его поведения и мышления.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Тем, кому везет им начинает везти еще больше. Что они делают?</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Разница между</h1>
<p>Удачливость как стратегия. Когда людей разделили на две группы <strong>разница</strong> <strong>была</strong> разительно заметна. Она не знависила от факторов интеллекта или культуры, образования или воспитания.</p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Впадали в тревогу</h2>
<p><span style="color: #691a1a;">Люди, часто терпевшие неудачу, оказались сильнее напряжены, чем удачливые люди, и это <strong>беспокойство</strong> разрушало их способность заметить <strong>неожиданное</strong> и полезное вокруг.</span></p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #691a1a;">Неудачливые <strong>концентрировались на своей неудачи</strong>, плакали и взращивали её. <strong>Застревали</strong> в ней со словами&#187;за что мне такое&#187;. Похоже они получали удовольствие от ощущения своей мизерности и никчемности.</span></p>
<p><span style="color: #691a1a;">Они надолго оставались <strong>в печально-агрессином настроении</strong> из которого вспоминали в основном плохое, пугающие и раздражающее их. Становились мнительными и сверх <strong>надумывали</strong> лишнего. Реагировали не на окружающую реальность, а на <strong>фантазии</strong>.</span></p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #691a1a;">Они долго и много <strong>обдумывали и все равно принимали плохие решение</strong>, да еще и часто в последний момент или когда уже поздно.</span></p>
<p><span style="color: #691a1a;">В результате они <strong>упускали возможности</strong>, потому что были сосредоточены на зацикленом поиске как перестать терпеть провал.</span></p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #691a1a;">&#171;Ой, ничего я тут уже не могу поменять. это я такой. Я сдулся, видишь сил тут никаких не хватит&#187;.</span></p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #691a1a;">Они и так знали, что не найдут лучшую работу. Так они игнорировали хорошие предложения, зажимались и парились что это надо сделать</span></p>
<p><span style="color: #691a1a;">Они<strong> заранее провались</strong>. Я &#171;не буду этого делать, чтоб не &#8230;&#187;.</span></p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Умения удачливых</h2>
<p>Удачливые <strong>систематически</strong> оказывались в неожиданно лучшем варианте будущего потому что чаще использовали случайно открывшиеся им возможности.</p>
<p>Люди из группы более везучих продемонстрировали, что лучше умеют:</p>
<ul>
<li><strong>пользоваться</strong> случайными возможностями</li>
<li><strong>создавать</strong> предпосылки для возникновения случайных возможностей</li>
<li><strong>принимать</strong> удачные решения, слушаясь <strong>интуиции</strong></li>
<li><strong>надеяться</strong> на лучший из исходов событий</li>
<li><strong>сохранять</strong> жизнерадостное отношение к жизни</li>
</ul>
<p>Они лучше предсказывали будущее и скорее делали это автоматически. Их мечты и желания неизвестно почему сбывались. Они не думали и не знали почему <strong>принимают</strong> именно такие <strong>решения</strong>, но те давали прекрасные результаты. &#171;Ему явно везёт!&#187;</p>
<p>Они увеличивали свои шансы на положительные результаты потому что они:</p>
<ul>
<li><strong> расслаблены</strong>,</li>
<li>в хорошем настроении</li>
<li>в текущем моменте из которого</li>
<li><strong>открыты</strong> новым сигналам,</li>
<li>при этом у них <strong>поисковое</strong> поведение</li>
<li>и настрой на удачный результат (точно получится, ведь мне ж везет)</li>
</ul>
<p>Часто вдруг встречают людей, которые желают им помогать.</p>
<a name="wptoc_1_1_2"></a><h2>Школа удачи</h2>
<div style="width: 440px" class="wp-caption aligncenter"><img class="" src="https://pp.vk.me/c627421/v627421332/53a21/rq5-mvxi4hE.jpg" width="430" /><p class="wp-caption-text">ДО/ПОСЛЕ Школы удачи. График с книги</p></div>
<p>Первое что просила школа &#8212; <strong>вести дневник</strong>. Отслеживать процесс своей удачи. Видеть моменты когда она начинает улучшаться. Перед ведением дневника происходило профилирование по нижеприведенным навыкам. По результатам тестов каждому назначались задания, которые подтянут его наиболее слабые умения.</p>
<p><strong>Навыки</strong>, которым учит школа удачи:</p>
<p>1 &#8212; относится уверенно-расслабленно к жизни, к событиям. <strong>Relax, then do it</strong>.<br />
не уходить медитировать в кусты, а делать повседневное из собранности и тонуса в гуще событий.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #800080;">действительно ли эти события что-то значат для меня?</span></p>
<p>2 &#8212; увеличивать свои шансы: объединять <strong>много</strong> людей, вести много диалога, видеть много нового.  быть куда более соцально включенным в общество.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #800080;">моя радость притягивает людей</span></p>
<p>3 &#8212; чаще получать <strong>новый</strong> опыт, быть открытым пробовать, быть наблюдательным. старое попробовать по другому сделать.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #800080;">создают список что никогда не делал, а давно хотел попробовать</span></p>
<p>4 &#8212; принимать решения достаточно <strong>быстро</strong>, опираясь на интуицию предчувствия и не зависать в сомнения &#171;то или то или то или вообщее&#187;. выбрал и ок, любой выбор лучше его отсутствия.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #800080;">очистка мозга регулярной медитацией</span></p>
<p>5 &#8212; ожидать и настойчиво верить, что &#171;<strong>будет </strong>только<strong> лучше</strong>&#187; и &#171;<strong>будущее поможет</strong> реализовать&#187; мои мечты и амбиции, что ко мне хорошо отнесутся, люди будут добрые и интересные</p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #800080;">создаю список целей под который ищу возможности</span></p>
<a name="wptoc_2_2_0"></a><h3>6 &#8212; восприятие неудачи</h3>
<p>Есть разные способы думать о том, что у меня сейчас не получается и хотя я вкладываюсь по максимому ничего не выходит.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Непродуктивный способ &#171;мир против меня&#187;. Конструктивный &#171;затруднения времены&#187; и скоро пройдут.</p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;When bad things happen, spend a few moments to thinking about the good luck&#187;. <span style="color: #800080;">Выделяю 20 минут рассказать себе что уже хорошего со мной случилось до этого момента.</span></p>
<p>Конструктивный способ мышления позволяет прикладывать еще больше сил чтоб трансформировать неудачу в удачу и как неваляшка вставать и вставать в ожидании наступления этого &#171;скоро&#187;.</p>
<p>С благодарность к происходящему как способу научится они ищут пути как достичь.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Типы мышления</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2015/02/23/tipy-myshleniya/</link>
		<pubDate>Mon, 23 Feb 2015 00:00:45 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[life management]]></category>
		<category><![CDATA[MindMap (Интеллект карта)]]></category>
		<category><![CDATA[дизайн]]></category>
		<category><![CDATA[модель]]></category>
		<category><![CDATA[мысль]]></category>
		<category><![CDATA[сотрудничество]]></category>
		<category><![CDATA[ссылка]]></category>
		<category><![CDATA[упражнения+паттерны]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5322</guid>
		<description><![CDATA[Тут поговорим о том, как можно разделить процессы мышления по условным категориям и что по каждой нам известно. Немалая статья о мышлении есть в википедии. Пост о моих прошлых лекциях. Почему я решил заняться этим? Один раз задался вопросом &#171;является ли мышление навыком&#187;, то есть неким тренеруемым актом. И похоже что да, но возникли сложности что тренеруется [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div><em>Тут поговорим о том, как можно разделить процессы мышления по условным категориям и что по каждой нам известно. Немалая <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D1%8B%D1%88%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5_(%D0%BF%D1%81%D0%B8%D1%85%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%8F)" target="_blank">статья о мышлении</a> есть в википедии. <a href="http://www.dan.kiev.ua/2013/06/12/myishlenie-tsikl-lektsiy-v-svobodnoy-shkole">Пост о моих</a> прошлых лекциях.</em></div>
<div></div>
<div>Почему я решил заняться этим? Один раз задался вопросом &#171;является ли мышление навыком&#187;, то есть неким <strong>тренеруемым</strong> актом. И похоже что да, но возникли сложности что тренеруется по разному, поэтому проще было создать эти категории/типы о которые ниже.</div>
<div></div>
<div>Мышление как навык: если определенным типом <strong>пользоваться, то он работает лучше</strong>. Поэтому гениальные мыслители, изобретатели они не использовали какие-либо паронормальные способности &#8212; они просто очень хорошо использовали что всем нам дано. При этом в обратную сторону тоже верно &#8212; <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%BE%D0%BA_%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BD%D1%8B%D1%85_%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B9" target="_blank">ошибаемся мы</a> одинаков.</div>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Определение</h1>
<div>Мышление (умственные процессы) &#8212; деятельность <strong>приобретения</strong> субъективного образа и понятий о объективном мире, результатом которой являются мысли. Построения связей-ссылок на реальность или в последствии на другие мысли.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Задача мышления &#8212; <strong>найти</strong> в человеке <strong>инаковость</strong>. Создать наблюдаемое отстранение (=мысль) человека от самого себя. То чего ранее в человеке не было, а теперь появилось.</div>
<div></div>
<div>Мышление зависит от языка, которым кодируются мысле-понятия. Поскольку опыт встречи с объективным миром у людей разный, то и мысли получаются разные. Хотя образование великая вещь &#8212; многие люди в первую очередь подумают об одном и том же. Есть теории что синтаксис у нас врожден.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Одно время в психологии была распростронена спорная идея &#171;что вы не можете назвать, о том не можете подумать&#187;.</div>
<div></div>
<div>Все (кроме уж сложных клинических случаев) <strong>люди думают</strong>, хотя этого не видно &#8212; можно только оценивать результаты мышления в виде высказываний и действий. И думают по одинаковым законам просто потому что внутри головы одинаковая нейронная система. Хотя до конца разобраться как конкретно работает мышление довольно сложно.</div>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Категории</h1>
<div>Есть разные разделения мышления на типы и категории. Например практическое и теоретическое мышление. Рациональное и интуитивное мышление. И так далее много есть способов. Я тут предлогаю еще один. Кроме того есть вопрос о остановке внутр диалога переводит ли оно мышление в другую плоскость. Является ли мышлением это контролируемое немышление.</div>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Тип 0 &#8212; поток сознания/ассоциаций</h2>
<div>Память &#8212; творческий процесс переработки всего воспринятого нашей психикой. <strong>Путешествие по цепочкам ассоциаций</strong> не является мышлением в полноценной мере. У нас существует <strong>облако смыслов</strong>, отражающих каждый аспект реальности.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Вокруг каждого мыле-образа существуют близкие ассоциации. Визуальные, аудиальные, чувства. И другие смыслы. Их можно отдаленно <strong>зафиксировать используя MindMap</strong>.</div>
<div></div>
<div>Например, на слово &#171;яблоко&#187; можно вспомнить определенные конкретные яблоки, которые только что выбирал на рынке. можно данные о обобщенных яблоках как виде. можно почувствовать что нравится. можно разозлится вспомнив ситуацию с яблоком.</div>
<div></div>
<div>Чем чаще мы что-то используем и вспоминаем, тем легче это всплывает, ассоциации сближаются. &#171;Лук&#187; для спортсмена, фермера и хипстера разный.<strong> Исследование близости</strong> понятий путем их <strong>наблюдения</strong> &#8212; поток сознания. Мы узнаем как у кого-то описана реальность. Приоритеты. Его карту по которой он ориентируется в окружающем мире.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Некоторые области реальности у конкретных людей не описаны или мало описаны (обобщающие понятия) или они бояться их описывать. К потоку сознания можно отнести <strong>оговорки</strong>, когда через сознательные блоки прорываются определенные описания.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;">Похоже на обследование лабирина.</div>
<div></div>
<div>Память не является магнитофоном &#8212; вспоминая, переходя по ассоциациям, некоторые моменты мы можем непроизовольно менять местами (в детстве: отец разлил молоко на мать &#8212; мать разлила молоко на отца), добавлять отсутствующие там деатли. Иногда заменять на противоположные вещи. Так постепенно начинаем помнить то, чего совсем не было. <strong>Воспоминание как процесс меняют</strong> сохраненные в нейросети данные  (<a href="http://www.ted.com/talks/elizabeth_loftus_the_fiction_of_memory" target="_blank">видео на ТЕД</a>).</div>
<a name="wptoc_0_2_0"></a><h3>Обучение потоку сознания</h3>
<div>Поток сознания не является целенаправленным развитием знания.  Что тут можно тренировать это умение отпускать себя чтобы легко течь, переходить по этим ассоциациям.</div>
<div></div>
<div>Еще обход сознательной блокировки: сделать первое что приходит в голову или назвать что там всплыло из памяти и даже удивиться что я вот такое нашел в себе.</div>
<div></div>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Тип 1 &#8212; аналитическая классификация реальности</h2>
<div>Словесно-логическое, или вербально-логическое, или абстрактно-понятийное мышление направленное на производство <strong>умозаключенний. Формирование понятий</strong> происходит от познания единичных структур к общим закономерностям мира. Шум &#8212; любая закономерность, которую мы не распознаем, не понимаем по ряду причин. (Центральная причина &#8212; сложность и запутаность).</div>
<div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Аналитическим мышлением упрощаем окружающий мир и его прямое восприятие (ВАК в НЛП) &#8212; используем <strong>абстрактные обобщенные модели</strong>, чтоб получить <strong>доступ</strong> к сложным структурам реальности. Тем самым мы никогда не познаем мир каким он есть, мы лишь познаем его существенные части.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;">Мы занимаемся формированием сети знаний о реальности, потом распространением этого знания среди населения. Мир не есть правильная, рациональная и логическая субстанция, а вот <strong>описание мира &#8212; правильная и логичная</strong> конструкция.</div>
</div>
<div></div>
<div>Последовательно выполняем <strong>набор операций</strong>: разделение на составные части (деконструкция-анализ), классификация (сравнение с известным), обобщение (интеграция-синтез). Начальные данные <strong>фильтруються</strong> &#8212; отбрасывается несущественное. Потом так искажаются, чтоб понять на что они похожи (класс). Далее обобщаются по классу, чтобы открыть <strong>дополнительные свойства</strong> данного элемента.</div>
<div></div>
<div>
<div style="padding-left: 30px;">Индукция &#8212; на основании знания отдельных явлений, <strong>установление общих законов</strong>. Сбор большего числа данных одного рода, потом их глубинный анализ для выявление связей и синтез для создание общих законов.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Дедукция &#8212; <strong>определение фактов</strong> на основании знания общих законов и правил. Конкретезация &#8212; переход от абстрактного к частному случаю. <strong>Модели мира помогают меньше затрачивать сил</strong> на распознование в каждой конкретной ситуации.</div>
</div>
<div></div>
<div>Это мышление направлено на <strong>раскрытие сущности выделенного</strong> объекта, его существенных свойств и связей через отнесение его в определенный уже описанный класс, а не прямое его исследование.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Это рыба, она может плавать под водой.</div>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3>Образование классов</h3>
<div>Чанкинг &#8212; деление на куски: разделить всё множество на Н частей по какому-то отличию, контрасту. Можно что угодно поделить <strong>на сколько угодно</strong> классов. Например, людей на 2 класса (пол), на 3 класса (старики, работающие, дети), на 4 класса (характер), на 16 классов (соционика), на Н классов.</div>
<div></div>
<div>
<div style="padding-left: 30px;">Высшее образование &#8212; наличие специальных терминов для понимания ускоспециализированых аспектов реальности. Именование классов то чем занимается наука.</div>
</div>
<div></div>
<div>Эти описания классов (<strong>стандарты</strong>) должны откуда-то взяться. Они <strong>заучиваются</strong>, инсталлируются. Поэтому классы могут быть весьма непонятные другому человеку. С какого-то момента некоторые люди сами начинают придумывать свои классификации.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Удобно когда классы <strong>собираются в какую нибудь систему</strong>, подчиняются <strong>принципу</strong> (таблица Менделеева, эволюционные ступени). Систематизация понятий о реальности.</div>
<div></div>
<div>Со школы учимся структурно мыслить, отправлять в определенную коробку-класс. Соединяя элементы из разных классов можно получать надклассы или категории. Которые на своем уровне тоже являются классами.</div>
<a name="wptoc_0_3_0"></a><h4>Свойства класса</h4>
<div>Название класса &#8212; очень сильный фрейминг. Однажды определив что-то в конкретный классы мы теперь можем до конца жизни относится к этому определенным образом, знать что это может, а что оно не может. Мышление часто не затрудняется переопределить класс.</div>
<div></div>
<div>Для каждого класса есть список его свойств. Классификация считается адекватной когда обученные описаниям классов люди могут четко и однозначное определить к какому классу относиться объект. Еще классификация позоляет строить предсказание что будет в будущем с данным элементом.</div>
<div></div>
<div>У нас может быть личное отношение к каждому классу &#8212; близко или далеко от меня (нарвится или нет, полезно или нет).</div>
<a name="wptoc_1_2_1"></a><h3>Обучение аналитической классификации</h3>
<div>Школа, потом вуз. Несколько важных идей:</div>
<ul>
<li>для одного и того же может быть насколько разных способов классификации (особенно для людей) разной степени обобщенности. Очень общие классы помогают понять что это, более конкретные позволяют выбрать конкретные свойства.</li>
<li>смешивать разные классификации. Умение тут научиться осознавать набором каких классов-названий я пользуюсь и подбирать личные нужды. Интересно разбираться когда и в каких условиях этот набор знаний появился, откуда он и кем для чего был создан (деконструкция знания).</li>
<li>скорость кластеризации и ошибочные отнесения. можно учиться быстрее и точнее относить что-то новое к известному классу. и учиться выделять существенные свойства объекта. это происходит через обратную связь: отнес, проверил, есни не правильно &#8212; изменил что-то в способе кластеризации. (можно посмотреть как обучают искусственные нейроные сет)</li>
<li>учиться создавать свои классы.</li>
</ul>
<div></div>
<a name="wptoc_1_1_2"></a><h2>Тип 2 &#8212; решение задач (problem solving)</h2>
<div>Следующий тип мышления, которому учат в школе &#8212; решение задач.  Связанн с тем, что даются <strong>запутанные условия</strong>, где не очевидно <strong>что дальше</strong> делать. Надо найти решение &#8212; выход, распутаться. Сразу стоит обратить внимание, что первоначально значимо то <strong>как сформулирована задача</strong>. Сложно или размыто сформулированная сложная задача (скорее направление работы, чем ожидаемый результат) ведет к отсутствию ясности и понимания. Напрягает. Задача становится яснее когда отсечь все лишние аспекты и предположения.</div>
<div></div>
<div><strong>Решение</strong> задачи — <strong>условие задачи, записанное в другой форме</strong>. (Из ТРИЗа) наилучшее решение то, которое достигается перестановкой существующих элементов. Но часто решение предполагает и добавление каких-либо сторонних элементов. Всегда стоит иметь в виду что <strong>в означеных рамках задача может не иметь решения</strong>. Особенно существенны временые рамки.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Решение задачи предпологает найденный, открытый <strong>алгоритм &#8212; поэтапные предписания выборов </strong>для трансформации условия в решение. Похоже на прохождение лабиринта крысой. Она запоминает направление к сыру/току на каждом повороте.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div><strong>Решений может быть больше одного</strong>. Можно найти несколько разнообразных путей. Разница между людьми в том находят ли они первое решение и сколько штук последующих. Сколько много знают этих разных решений.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Очень важно! Найденное решение задачи в большинстве случаев не является тем, что решает задачу в реальном мире. Оно является <strong>указателем</strong> приложения сил и ресурсов, но эти операции еще надо совершить.</div>
<div></div>
<div>По созданию алгоритмов наработан <strong>широкий класс методов</strong>, включая вероятностные. Сортировки, работы с графами и деревьями, методы системного моделирования и симуляции.</div>
<div></div>
<div>Поиск решения &#8212; операция <strong>вывода</strong>, трансформации информации. Превращения сложноти в простоту и порядок.</div>
<ul>
<li>Для некоторых задачах решение <strong>можно угадать</strong>, а потом проверить его правильность (интуитивное решение). &#171;первым делом после того, как проверите, что задача действительно есть, попробуйте угадать ответ&#187;.</li>
<li>Простая стратегия нахождения решения &#8212; <strong>перебор вариантов </strong>решений. Обычно очень трудо- и время- затратная. Улучшение этого &#8212; перебор вариантов из самого вероятного класса. Опасность в некоторых задачах &#8212; ограниченость попыток проб вариантов решения или изменение самой задачи при такой пробе.</li>
<li>Некоторые не все задачи можно решать <strong>поэтапно</strong> &#8212; сведение к последовательности простых задач, когда решений последней становится решением общей задачи (синтетическое решение). Выступает как процесс связного логического рассуждения, в котором каждая последующая мысль обусловлена предшествующей по заранее зафиксированным законам.</li>
<li><strong>Анализ</strong> (аналитическое решение) &#8212; разделение целого и рассмотрение кроме элементов их разнообразных отношений друг с другом, установка причино-следственных либо рекурсионных связей (направлений).</li>
<li><em><strong>Креативное</strong> решение &#8212; открыть новый нестандартный способ решени с нуля без использования известных методов и подходов (об этом отдельный раздел).</em></li>
</ul>
<div>Для тренировки анализа в школе используют аналогию &#8212; даются решения похожих задач, которые надо перенести на решение предложенных. Развитое аналитическое мышление необходимо чтоб определить к какому классу относиться данная задачи. Тогда возможно применение алгоритма решение из этого класса. Мы можем, <strong>распознав класс задачи, использовать заученный или записанный алгоритм</strong> решения.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">В повседневности краткосрочный <strong>метод проб и ошибок</strong> самый общий и универсальный метод решения задач у многих людей.</div>
<div>
<a name="wptoc_2_2_0"></a><h3>Обучение решению задач</h3>
</div>
<div>Способ не научиться решать задачи, но решать их &#8212; <strong>делегирование</strong>. Когда я нахожу человека, которые хорошо решает эти задачи и заключаю с ним договор что в обмен на что-то он будет их за меня решать.</div>
<div></div>
<div>Чтобы уметь решать задачи надо <strong>решать</strong> задачи. Начиная с простых и постепенно <strong>усложняя</strong>. Мы копируем решения, человека уже решившего это. Происходит передача опыта от него к нам. Напрямую, либо через учебники.  Со временем можем разобратся во внутренней логике алгоритма решения (переход от правилам к принципам).</div>
<div></div>
<div>Можно копировать и<strong> понять </strong>алгоритм. Задавать себе и ему (если возможно) вопросы что происходит, почему он в данной ситуации сделал такой выбор. То есть запомнить не столько набор его выборов в алгоритме, сколько <strong>внутренние идеи</strong>-мысли и критически важные переменные из которых он делает правильные выборы.</div>
<div></div>
<div></div>
<a name="wptoc_1_1_3"></a><h2>Тип 3 &#8212; критическое мышление (critical thinking)</h2>
<div>Критическое мышление связанно с добавлением еще одного этапа в мышлении (<strong>мышление о мышлении</strong>) &#8212; <strong>проверки</strong> информации на соответствие действительности. Входящая информация может быть как теоретического характера, так и описание чужого опыта. В узком смысле критическое мышление означает «корректную оценку утверждений».</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Это мышление более высокого уровня, чем мышление докритическое. Кроме того подразумевается умение <strong>сопротивляться конформизму</strong>, стремлению принимать на веру то, во что верит большинство окружающих людей.</div>
<div></div>
<div>Критическое мышление  — <strong>умение  с помощью дополнительного сомнения и личного опыта обосновывать свои и чужие оценки</strong>, принимать взвешенные самостоятельные решения как поступать и во что верить, корректно применять полученные результаты к ситуациям и проблемам.</div>
<div></div>
<div>Сводиться к набору умений по работе с своей и <strong>предлагаемой аргументацией</strong>. Научиться разбираться в природе аргументации. Это приобретенный навык, хотя есть люди более предрасположенные к его развитию. Чем больше пользуешься, тем лучше он становится. Так же связан с объемом личного опыта и памяти.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Я разбираюсь что работает именно <strong>в моей реальной реальности</strong> и в каких границах оно перестает работать у меня сейчас. Локально по месту и по времени. Не упираюсь в свои старые верования. Критическое мышление опирается на широкие критерии интеллектуальности, такие как <strong>ясность, правдоподобие, точность, значимость, глубина, кругозор</strong> и справедливость.</div>
<a name="wptoc_3_2_0"></a><h3>Докритично</h3>
<div>97% людей комформны.</div>
<div></div>
<div>Люди с докритическим мышлением легко <strong>подаются влиянию</strong> случайно или специально искаженной информации. Это послушные потребители (реклама), исполнители (диктатура) итд. Кроме того они дальше распространяют ложные сообщения.</div>
<div></div>
<div>Эмоциональные состояния снижают критичность мышления: приподнятое настроение, <strong>привлекательность</strong> информации и/или её источника, <strong>легкость</strong> получения (реклама сама лезет в глаза), <strong>частое</strong> повторение в разных местах (кажется что везде), отсутствие уважения к доказательствам, <strong>пренебрежение</strong> аргументацией (избирательность источников, только &#171;свои&#187;), нежелание слушать вообще, <strong>высокомерие</strong> и самоуверенность. Кроме того <strong>страх оказаться неправым</strong>, признать свою ошибку.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Так же докритично мыслим из-за неосознаного желания угождать и <strong>соглашатся с</strong> близкими/приятными/важными людьми. Мы наделяем ореолом важности мнения <strong>авторитетов</strong>. Обычно это идет еще со школы, где обучение основывалось на авторитарной фигуре всезнающего учителя и &#171;книги с правильными ответами&#187;.</div>
<div></div>
<div><strong>Мнение</strong> &#8212; что-то что является объектом веры, желаемо чтоб было правдой данным человеком и опирается на его точку зрения, но не разделяемо всеми другими людьми. Иногда человек может легко менять свое мнение.</div>
<a name="wptoc_3_2_1"></a><h3>Качество теорий</h3>
<div><strong>Утверждение</strong> &#8212; то, что преподносится кем либо как правдивое, но не было еще проверено или не может быть проверено на правдивость в данный исторический промежуток. Есть сторонники как за так и против данного утверждения. Для каждого утверждения подводится <strong>набор аргументов</strong> разной силы.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Для теории можно построить <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Argument_map" target="_blank">карту аргументов</a>. Наочно сразу становится заметно что на чем держится.</div>
<div>
<div></div>
<div>
<div><strong>Теория</strong> &#8212; набор объяснение происходящего в реальности на основе доступных нам на сегоднящний момент данных. Может быть несколько теорий на одно и то же явление. При появлении новых данных теории могут становиться частично локально правильным или полностью ошибочными (плоская земля). Теории так создаются, чтобы объяснить как можно больше фактов.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;"><strong>Факт</strong> &#8212; то, что проверяемо на правдивость и правильно для всех людей. Экспериментально доказуемо.</div>
<div></div>
<div>Критерий оценки теории &#8212; насколько она <strong>совпадает с текущей реальность</strong>, подтверждена фактами. Валидная теория дает хорошие предсказания о будущем. Теория, которая не производит проверяемых предсказаний не помогает нам объяснять окружение, она не совпадает с реальным миром.</div>
</div>
</div>
<div>
<a name="wptoc_3_2_2"></a><h3>Обучение критическому мышлению</h3>
<div>Мешает критически мыслить надежда, чтоб &#171;это&#187; было правдой и желание сохранять все как есть. Тогда я начинаю искать доказательства в поддежку, вроде как <strong>защищаюсь</strong>. Свои старые границы. Можно научиться замечать когда я перехожу в это оборонительное состояние.</div>
<div></div>
<div>Влияет внутреннее ощущение срочности. Если что-то надо быстро сделать и быстро решить, то я не буду задумываться а какой информацией я для этого руководствуюсь так как мой фокус внимания на конечном результате, а не на входящей информации. Важно удерживаться <strong>желание разумно сомневаться</strong>.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Более осторожное отношение к чтению и слушанью.<strong> Проверять</strong> правильность информации, ее актуальность, набор <strong>аргументов</strong>, весомость каждого аргумента, <strong>противоречия</strong>, контр-примеры. Поиск невысказанных предположений на которые это всё опирается, <strong>базиса</strong>.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;">Более острожное отношение к написанию и высказываниям. Следить за тем, какую информацию передаю.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Проверка: наличие фактов, <strong>независимость источников</strong> и разносторонность описания. Открытый доступ к источникам данных. Насколько запутанно описание.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div>В этом всем хорошо помогает техника визуального картрирование аргументов, представление информации в форме диаграммы-пирамиды, где видно что на что опирается &#8212; логические связи, .</div>
</div>
<div></div>
<a name="wptoc_1_1_4"></a><h2>Тип 4 &#8212; креативное мышление (creative thinking)</h2>
<div>Большая проблема придумать новое &#8212; <strong>когнитивная слепота</strong>: как только один человек додумается до чего-то и передаст окружающим, так сразу все остальные начинают тоже это замечать &#171;да это ж очевидно, как я сам до этого не дошел&#187;, но до этого момент никто не видет то, что буквально &#171;под носом&#187;.  Так совершались многие открытия. Хотя некоторые изобретения одного и того же независимо появлялись в разных странах  в похоже время просто потому что пришла пора и прогресс дошел до них.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Креативность &#8212; готовностью к принятию и созданию принципиально новых идей, <strong>отклоняющихся от традиционных или принятых схем</strong> мышления. В широком смысле — выдать ценное нетривиальное и остроумное решение.</div>
<div></div>
<div>Креативное (производящее) мышление &#8212; <strong>поиск пока не замеченного</strong>. &#171;У вас есть компьютер инопланетян &#8212; надо понять как им управлять.&#187;</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Похоже на эволюцию когда сначала идет расширение, огромное колличетво вариантов привычного и нового, а потом из них естественно побеждает какой-то самый самый. <strong>Вариация &#8212;&gt; Выбор</strong>.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Подумав дополнительно можно находить куда более интересные вещи. Заглядывать дальше всех. Креативные люди не подчиняются бритве Окамма (первый пришедший ответ самый лучший), они наоборот напрягают себя <strong>думать больше и дальше</strong>. More then one.</div>
<div></div>
<a name="wptoc_4_2_0"></a><h3>Стабильное как благо</h3>
<div><strong>Часто мыслим по определенным схемам</strong> и схемы эти были кем-то созданны, а потом нам переданны. <strong>Люди</strong> хорошо <strong>синхронизируются</strong>, для этого даже зеркальные нейроны есть. Первое что пришло вам в голову на запрос придумать идею чего-то-там скорее всего прийдет и людям вокруг вас. С другой стороны если б не было людей выходящих за эти схемы и воображающих другую возможность, то мы бы до сих пор охотились каменными топорами.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Хороший вопрос задуматься &#8212; <strong>почему умные люди говорят чушь?</strong> И наверно главный из вариантов, это наличие традиции, замаскированной под истину. Внутренний &#171;комплекс&#187; как определял его Юнг &#8212; мысли прилипают к вере, к идеи.</div>
<div></div>
<div>Мы используем эти удобные схемы, но такое &#171;программное обеспечение&#187; мозга было придуманно либо давно, либо не так давно. Важно тут описать такую идею &#8212; эти <strong>&#171;установленные&#187; в нас схемы</strong> отчуждают нас от природного состояния изобретательства. Все дети креативны, но пройдя школу и ВУЗ и социальные сети многие уже не могут не использовать приобретенные шаблоны и работать с необычными вещами. Внутри этих границ взрослые чувствуют себя <strong>безопасно</strong> и комфортно.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Не так трудно поместить в голову новые идеи, как убрать оттуда старые.</div>
<div></div>
<div>Это <strong>границы, которые проходят по нашему мозгу</strong>. Моментальные оценки и остановки себя. &#171;Если вам кажется, что ваше мышление уникально, попробуйте придумать хоть одну идею, до которой другой человек не сможет додуматься.&#187; Хотя локально новое (для себя) найти достаточно легко.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Есть разные типы культур сообществ &#8212; в основном в большинстве культур не приветствуется разнообразие, отклонение и такие попытки пресекаются. <strong>Похожие люди живут в похожих домах и кушают похожую еду. Не привыкли думать много.  </strong></div>
<div></div>
<div>Кроме тего происходит некая мистификация креативного процесса. В массовой культуре существует верования о определенных типах людей, которым дано творить и всех остальных посредственных. Люди, которые могут креативить <strong>отделяются так от обычных</strong> людей.  Такой подход тоже удерживает от того, чтоб начать быть креативным.</div>
<div>
<a name="wptoc_4_2_1"></a><h3>Поиск стратегии креативности</h3>
<div>Несколько людей в мире приложились для <strong>разработки техник</strong> креативного мышления, сделали тренинги и книги. Эдвард де Боно, наверно <a href="http://www.edwdebono.com/debono/biograph.htm" target="_blank">самый известный консультант</a> по креативности, придумал технику &#171;6 шляп&#187;. НЛП люди сняли <a href="http://www.dan.kiev.ua/2011/02/02/strategiya-tvorchestva-uolta-disneya/">модель с Диснея</a>. Тони Бьюзан выпустил ряд книг опираясь на технику mindmaping. Слово &#171;Brainstorm&#187; и модель как его проиводить правильно вошла в повседневность бизнеса.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Кроме техник есть просто <strong>много всяких мелочей</strong>, направленных чтоб пробудить интуицию и сделать место для генерации идей более необычным и ненормальным. Креативные агенства и дизайн студии выпускают такие продукты. Всякие доски для брейншторминга, карты, игрушки, последовательности вопросов, случайные стимулы, диски с нейроволновой музыкой.</div>
<div></div>
<div>Потому что мы тут занимаемся чем-то нестандартным то стандартными чужими наработками улучшить это можно только базово. Как толчек для дальнейшего развития. У<strong> каждого стратегия креативности своя</strong> и именно описанием и развитием её и стоит заниматься. В каких местах, в какой время, с помощью чего я более креативен. Как <strong>мне усилить в этом себя</strong> и моё.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Возникает внутрення пустота и она противовес ощущения занятости / спешки / дедлайна и бега. Для креативность очень важно выйти из этого мелкого рутинного быта.</div>
<div></div>
<div>Смысл<strong> в достижении состояния</strong> креативности и отсутствия рутины. Открытости. Очень активного мозга. Вывести себя из ступора и начать. Такого состояния из которого можно <strong>отпустить себя</strong> играть и воображать, стремиться сделать по другому. &#171;Побезответственее!&#187; Задавать &#171;что если&#8230;&#187;. Минимально оценивать приходящии идеи. <strong>Воодушевленно</strong> искать еще и еще. Не останавливаться. <strong>Собирать максимум</strong> вариантов и идей.</div>
<div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Чтоб придумывать новое надо быстро познавать старое и в какие границы мы уприаемся. Чтобы придумать генеальное новое, надо придумать много хорошего нового и выбрать. Для этого <strong>развивать наблюдательность</strong>. Смотреть, слушать, чувствовать, думать и записывать это. Детально. Так нарабатывается сверхчувствительность к действительности. Присутствие в моментах и в пространстве идей.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div><strong>Деланье странных действий</strong> тоже помогает выйти за границы себя. Много такого можно начитаться в Кастанеде.</div>
</div>
</div>
<a name="wptoc_4_2_2"></a><h3>Творческий процесс</h3>
<div>Есть такая модель стадий по которым проходит человек использующий креативное мышление. Разные источники выделяет разное количество этапов, но сведется оно к чему-то такому:</div>
<div></div>
<div>1) <strong>Постановка четкого вопроса</strong>. Взять одну проблемы и начать облекать её в рамки. Подобрать набор вопрос. Уточнить что именно сейчас не решенно, в чем самая большая загвоздка. Что я хочу решить.</div>
<div></div>
<div>2) <strong>Исследование проблемы</strong>. Мы сами по себе люботные творения. Сбор информация. В окружающем мире. Воображение и визуализация проблемы со всех сторон. Получение опыта какими способами эту проблема уже пробовали преодолеть.</div>
<div></div>
<div>3) <strong>Баста</strong>. Когда все это исследование уже достало, уже собрал столько информации что тошнит. Больше не могу. Дойти дод этого момента. Когда уже теряюсь во всем. Нужна вся информация, которая выведет нас на то, о чем мы пока не думали. В итоге прийти в то место в котором я не знаю куда дальше.</div>
<div></div>
<div>4) <strong>Удерживать этот вопрос в фоне</strong>. Но перейти в состояние непревязки к поиску ответа (как в дзен-буддизме). Начать делать что либо другое. Плавать, петь, гулять, спать. Совершенно не относящееся к поиску решению. Уйти в другой мир. Все эти операции, которые никак не направленные на желание ответа. Расслабиться.</div>
<div></div>
<div>5) <strong>Эврика</strong>! момент. Озарение. Инсайт. Задача вернулась ко мне и я вдруг четко и ясно вижу ответ.  Наступает <strong>просветление</strong>, искомое решение, как чудо.</div>
<div></div>
<div>6) <strong>Описание и воплощение</strong>. Много прекрасных идей и открытий так и остались в головах их создателей. У тебя появилось вдохновение, но дальше надо найти людей которые вынут эту идею из моей головы и сделают её доступной для всех. Образ облекается в слова, мысли выстраиваются в логической последовательности. Рисуются скетчи. Собираются прототипы. Все перепроверяется и уточняется.</div>
<div></div>
<div>7) <strong>Распространение</strong>. Идея воплощенна в прототип переходит в массовое пространство. Начинает использоваться повсеместно.</div>
<div></div>
<a name="wptoc_4_2_3"></a><h3>Переворот правила</h3>
<p>Один из простых способов нахождение креативного ответа &#8212; <strong>инверсия. Взять что-то хорошо известное и изменить</strong> его часть или целое на противоположное. Если правильно заметить/открыть то место или правило которое обернуть это и станет ответом.</p>
<div>Инверсия &#8212; простая стратегия <strong>как уйти от ограничивающего сейчас нас</strong> варианта. Давайте создадим самый худший опыт для пользователя. Решим противоположную проблему. Тупо и весело &#8212; куча идей. Это можно использовать для &#171;разогрева&#187; своего мозга. А иногда какую нибудь идею можно перевернуть и получить ответ.</div>
<div></div>
<div>Стратегия &#171;<strong>посмотреть с другого ракурса</strong>&#171;. Изменить центр, размер, количество, наблюдающее существо. Представить себя частью того. Достаточно изменить точку зрения на предмет, чтобы увидеть то, чего девять человек из десяти никогда не увидят.</div>
<div></div>
<div>Стратегия &#171;<strong>переназвать</strong>&#187; &#8212; название класса сильно ограничивает. Придумать как еще это может называется, к чему относиться? А может каким нибудь несуществующим словом обозвать.</div>
<div></div>
<a name="wptoc_4_2_4"></a><h3>Обучение креативному мышлению</h3>
<div>
<div>Создавать идеи совершенно не сложно, сложно открыть ту самую <strong>идею, которая добавляет ценность</strong> чему либо. Абсолютно новая песня. Абсолютно новый телефон. И при том ценнее для людей чем то, что было до этого.</div>
<div></div>
<div>Для увеличения креативного потенциала необходимо развитие в себе <strong>двух разных навыков: 1) Думать больше чем надо и 2) Качественно не думать</strong> &#8212; входить в медитативное состояние по йоге или в транс по НЛП,  а некоторым изобретателям идеи являются во сне. Это два очень не походжих состояния, которые объеденены одним &#8212; надвысокой активностью мозга.</div>
<div></div>
<div><strong>Уходить куда-то в места сосредоточения</strong> (новый мир &#8212; новые возможности). Хорошая идея приходит в душе. Так как чтоб придумать надо хорошо не подумать. Медитация. Прогулка.</div>
<div></div>
<div>Настраивать в себе то самое состояние из которого можно <strong>собирать идеи</strong>. Никогда не останавливаться на первом ответе. Искать и искать дальше. Дикие предположения. <strong>Гнать</strong> и придумывать всё более и более бешенные и глупые мысли. Играть в &#171;а если бы&#187;, в разные необычные шутки. <strong>Ошибаться</strong>. Много. Провалы. Чем больше идея, тем больше провалов должно в неё войти чтоб её развить и продвинуть дальше. ОС Реальности. «первый черновик чего угодно &#8212; отстой».</div>
<div></div>
<div>Отбрасывать оценку приходящего. <strong>Фиксировать всё</strong>. Все мелкие вспышки идей. Эврика-моменты. Записывать сразу! Всегда носить с собой что-то, что может их фиксировать. Мы обычно недооцениваем важность этих малых идей. Вести как либо журнал: идеи приходят в голову всегда. Мои заметки везде. Запиши это куда нибудь даже если не важно сейчас &#8212; появиться привычка все фиксировать. Лучше чтоб был физичный блокнот. Записывание даже важнее записей.</div>
<div></div>
<div><strong>Комбинируй идеи</strong> как еду на кухне. С разных сфер данные. Переключение модальностей. Идеи представлять словами, картинками, звуками, пластелином. <strong>Менять</strong> медиа. Работать над двумя проектами и переключаться. Застрял в одной &#8212; пошел в другой.</div>
<div></div>
<div><strong>Делиться</strong> идеями, оправлять что ко мне пришло в мир. <strong>Партнер</strong> для проекта. Он давит на придуманые идеи и на тебя чтоб пойти дальше и дальше и еще дальше. Или выбрать с кем соревноваться. Два гения которые против друг друга.</div>
<div></div>
</div>
<div></div>
<a name="wptoc_1_1_5"></a><h2>Тип 5 &#8212; принятие решений (decision making)</h2>
<div style="padding-left: 30px;">В повседневном физическом мире мы можем следовать <strong>только в одном</strong> направлении. Следствие физичности &#8212; нельзя <strong>в одно и тоже время</strong> пойти и на лево и на право, нельзя в одно и тоже время и остаться на месте и пойти вперед.</div>
<div style="padding-left: 30px;">Выбор не идти (остаться на месте) это тоже выбор. Выбор не выбирать тоже выбор.</div>
<div></div>
<div>Принятие решения — это процесс иррационального или рационального выбора <b>альтернатив</b>, имеющий целью достижение осознаваемого результата, выгоды. Это наделение приоритетом какого либо направления &#171;Что <strong>сделать</strong>?&#187; исходя из внезапного или обдуманого предсказания последствий. Взвещивание будущего.</div>
<div>
<ol>
<li>Формирование альтернатив;</li>
<li>Формирование критериев для оценки альтернатив;</li>
<li>Проведение оценки;</li>
<li>Выбор наилучшей альтернативы;</li>
<li>Действие.</li>
</ol>
</div>
<div>Решение принимается когда нейронная сеть аккумулирует информацию о последствиях и набор нейронов достигает <strong>порога</strong> расстановки приоритетов/весов &#8212; осуществляет перевод импульса в моторную часть коры, которая и запускает <strong>определенное</strong> действие.</div>
<div></div>
<div><strong>Субъективная</strong> ценность опции может быть как выше, так и ниже её <strong>объективной</strong> стоимости и скорее всего это зависит от качества удолетворения этим выбором потребности или ряда потребностей.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Почти всегда мы не осознаем свои <strong>предпочтения</strong> настолько хорошо чтоб четко выбирать просто их. Вместо этого полагаемся на <strong>сравнение</strong> что нам больше подходит из доступного. Используем окружение как подсказку.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div>Принятие решений зависит от доступной нам информации!</div>
<div></div>
<a name="wptoc_5_2_0"></a><h3>Восприятие будущего</h3>
<div>Для прогноза на <b>будущее</b>, нужно получить выборку из будущих данных. А мы всегда находимся в настоящем и из него стараемся понять и ограничить будущее, загнать его в какие-то стабильные рамки. Но <strong>никакого будущего на самом деле нет</strong>, есть внутри нас в воображение модель того что будет. Заодно и воспоминания что уже было и как тогда то прошлое привело к каким-то будущим последствиям.</div>
<div></div>
<div>И из-за ограниченности сознания <strong>качественнее выбираем на 3-9 воображаемых альтернативах</strong>, чем на сотнях и миллионах. Когда вариантов много наступает ощущение перегруженности и обычно мы остаемся в опции по умолчанию (выбираем не выбирать).</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Мы лекго воспринимаем что такое одна штука еды (например, конфета), пять штук. Десять это уже последнее что можем мыслить как целое. Дальше идет разбивка. А уже когда лежит 432 (конфеты) перед нами мы с трудом ощущаем их так точно и можем спутать с 431 или с 433.</div>
<div></div>
<div>В сути своей принятие решений опирается на наше <strong>взаимоотношение со временем, а точнее с неочевидностью</strong> последующих событий будущего. Чем ближе по временни желаемый осзноваемый результат, тем точнее прогноз полезных действий. Так же прогноз точен в тех местах, где время &#171;течет медленно&#187; &#8212; вроде села. Более стабильных местах, в которых люди давно уже занимаются привычной деятельностью.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Удаленное многовариантное будущее в условиях неопределенности мы прогнозируем очень плохо даже когда думаем что хорошо (можно посмотреть работы футуристов и сколько раз им ничего не удалось). Люди не могут достоверно предсказывать будущее.</div>
<div style="padding-left: 30px;"><strong>(!) Если только не используем формулы</strong> из теории статистики и вероятности. Любые эксперты проигрывают тут формулам.</div>
<div>
<p>Просто стоит принять что мы как люди <strong>мыслим без перспективы</strong>, сегодняшними категориями и о сегодня. Без специальных навыков построения далеко идущих планов все что думаем слабо соответствует тому что будет.</p>
<a name="wptoc_5_2_1"></a><h3>Оценка вариантов</h3>
<div>
<div>Мало того, что мы не можем помыслить много вариантов развития событий, так мы еще и сами варианты сравниваем между собой весьма ушербно. То есть чем точнее <strong>воспринимаемая</strong> полезность альтернатив к <strong>реальной</strong> полезности, тем точнее наш прогноз и лучше решение оказывается в итоге.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Большинство из нас видят мир более дружелюбным, собственные черты – более приятными, а цели – более достижимыми, чем есть на самом деле.  В будущем мы все хорошие добрые люди, делающие правильные дела на всеобщее благо.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;">Решения излише субъективно уверенных людей менее качествены, чем неуверенных. Когда я уже сделал много раз это выбор то я уверен что он правильный, хотя может быть весьма вреден для самого человека.</div>
<div></div>
<div>На то, что воспринимаемая полезность будет <strong>расходиться</strong> с реальной есть много внутренних и внешних причин.</div>
<ul>
<li>Внутренние &#8212; память (ложного или устаревшего), ошибочные обобщения <strong>конкретных</strong> примеров.</li>
<li>Внешние &#8212; конкуренция, недооценка сложной вероятностной природы мира.</li>
</ul>
</div>
<div>Мышление крайне подверженно разным <strong>искажениям предсказания вероятности</strong> наступления определенного будущего:</div>
<div></div>
<div>[1]<strong> Сосредоточенное</strong> <strong>внимание</strong> и заметная <strong>субъективная «выпуклость»</strong> объекта способствуют как переоценке маловероятных событий, так и приданию лишнего веса маловероятным исходам. Любитель определенной комманды будет желать ей побед и считать что заслуга победы и в том, что &#171;я за неё болел&#187;.  Другими словами &#8212; мы <strong>хочем чтоб произошло то, что нам нравится</strong>. И склонны переоценивать шансы наступления этого.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Даже наш список желаний это в большинстве своем набор событий, которые не могут произойти никогда. Мы принимаем к сведению только лучший из возможных сценариев. И у нас есть идеальная моя квартира, мой партнер, моя машина. Этот <strong>идеал становиться тоже одной из опций</strong> выбора, хотя его выбрать и нельзя. (Девушка бесконечно ждущая того самого мужчину). Почти никогда не найти идеального решения &#8212; часто будет &#171;достаточно хорошее&#187; из возможных вариантов.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;">Мы очень легко находим факты на подверждение желательного и можем даже перестать воспринимать все остальные. Это такой фильтр реальности, изберательное восприятие.</div>
<div></div>
<div>[2] <strong>Эффект предшествования</strong>. Базы суждения &#8212; мы подверженны влиянию прошлого шага. По нейросканам еще за 10 секунд до принятия решения можно понять, что человек выберет. <strong>То что было во внимании недавно влияет на то, какое решение будет принято.</strong> Мы настраиваемся на определенную тему и уже из неё рассматриваем последующие выборы. Оцениваем не вариант, а вариант по отношению к (= то есть оцениваем <strong>изменение</strong>).</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Это касается и величины цен (10 доларов скидки на еду существенна, а на автомобиль нет &#8212; хотя 10 доларов все те же 10 доларов), и боязни ездить в метро после теракта.</div>
<div></div>
<div>[3] <strong>Желание сохранить</strong> (и хорошее и плохое) &#8212; &#171;потери&#187; чувствительнее &#171;выигрышей&#187;. Статус-кво. Упущенный выигрыш оказывает меньшее влияние на состояние, чем наступивший проигрыш. Эффект владения &#8212; мое кажется лучше. Сильно переоцениваем то, что у меня есть, <strong>свои</strong> вещи, <strong>свои</strong> места, <strong>свое</strong> творение. Любые <strong>варианты выбора с потерями изначально менее привлекательны</strong>. Даже выгодные.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Например, задача о новогодней бугалтерии двух бизнесменов. За прошлый год первый заработал 1 миллион, второй потерял 1 миллион. У первого сейчас итог &#8212; 2 миллиона. У второго &#8212; 4. Большинство людей скажут, что счастливее первый. Может он и почувствует себя лучше, но по факту денег больше у второго и его благосостояние лучше.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div>Из этого получается пародоксальный на первый взгляд вывод &#171;чувствующим людям плохое сегодня привлекательнее хорошего завтра&#187;. Чтоб не рисковать лишний раз.</div>
<div></div>
<div>[4] <strong>Регрес к среднему.</strong>  Большинство из тех, у кого результаты первой попытки были лучшие, на второй попытке справлялись хуже, а у тех, кто плохо справился в первый раз, в следующий, как правило, получалось лучше. За плохими результатами часто следовало улучшение, а за хорошими – ухудшение.</div>
<div></div>
<div>Интуитивно и особенно на коротком промежутке времени <strong>мы предполагаем что победители должны дальше</strong> побеждать (успех = мастерство). Так как почти всегда соединяем достижение с вложением сил и таланта. Такие нерегрессивные предсказания всегда будут искаженными в сравнении с реальными результатами (<strong>успех = мастерство + случайность</strong>).</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">У большинства людей это задание вызывает недоумение: в сети магазинов распределить планируемый 10% рост на следующий год. Очевидная идея прибавить по 10 % к продажам каждого из магазинов неправильна! Прогноз должен быть регрессивным, то есть для магазинов с плохими прошлыми результатами следует добавить больше 10 %, а к остальным – меньше, а то и вычесть что-то.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;">На работу лучше взять того, не кто лучше эффектнее и привлекательнее прошел собеседование, а того, кто на протяжении многих лет успешно выполнял требуемые задачи. Результаты исследований надежнее на больших выборках, маленькие выборки часто дают бессмысленные, странные результаты.</div>
<div>
<div></div>
<a name="wptoc_5_2_2"></a><h3>Быстрое и медленное</h3>
</div>
</div>
<div>Быстрое и медленное принятие решения связанно <strong>с двумя формами мышления</strong> &#8212; быстрым и медленным.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Ситуация дала подсказку, подсказка дала эксперту доступ к информации, хранящейся в памяти, а информация дала ответ. Интуиция – это не что иное, как узнавание. Мы занимаемся узнаванием из своего из чужого прошлого опыта на что это похоже и как с этим поступают. Часто такое узнавание происходит настолько быстро что мы не задумываемся и не замечаем откуда пришла уверенность &#171;что это такое&#187;.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;">Процесс мышления гроссмейстеров, показал, что после тысяч часов занятий шахматисты иначе видят фигуры на доске.</div>
<div></div>
<div>Быстрые автоматические  «знания без понимания» и решения <strong>приходят сами собой</strong>, это ассоциативная память, впечатления и интуиция (иррациональное). Над медленными мы сознательно и рационально <strong>задумываемся</strong> используя какую нибудь когнитивную программу, например, начинаем оценивать каждую альтернативу по ряду критериев и потом сопоставлять это.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Поскольку мы ощущаем из своего осознания что мы думаем, то склонны считать принятием решений в основном медленное мышление, хотя наоборот куда важнее для нас быстрое автоматическое мышление.</div>
<div></div>
<div><strong>Быстрое мышление</strong> выдает ответы на простые проблемы орентации (пространства, звука, выражения лиц, угроз), либо на заученные стандартные шаблоны (2+2=, что написано, управление авто). Мы это просто знаем, оно приходит откудато. Нельзя удержаться от понимания простых предложений на родном языке.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Одно из слабых мест быстрого мышления в том, что оно не подает тревогу и никак не маркирует что выдаваемое решение может быть <strong>малонадежным</strong>. Решение просто приходит.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;">Быстрое мышление работает само собой и не может быть отключено. Оно подвержинно визуальным и когнитивным иллюзиям, а так же устаревшему заучиванию, заучиванию чего-то из другого контекста (например, переключение между право и левостороним управлением автомобиля).<strong> </strong></div>
<div></div>
<div>Чтобы перепроверять и избегать ошибок у нас есть медленное мышление. Одной из<strong> функций медленного мышления является исправление быстрого</strong> в ситуациях, отличных от норм.</div>
<div></div>
<div><strong>Для медленного мышления</strong> нужно удерживать на нем внимание. Если внимания уходит мышление прекратится. Это про стремление что-то заметить, открыть, высчитать, сравнить, проверить на правильность, итд.</div>
<div></div>
<div>Необходимо <strong>быть внимательным</strong> для качественного результата. У нас достаточно небольшой объем что мы можем одновременно держать в памяти, если нужна сложная цепочка аргументов уже без записывания не обойтись. И есть природная <strong>скорость</strong> на которой можем мыслить (медленно). Если надо быстро медленно думать, для этого приходится еще больше тратить сил и сосредоточения.</div>
<div></div>
<div>К медленному мы обычно обращаемся уже когда быстрое мышление столкнулось с затруднением, когда ответ не пришел. Оно важнее в случае трудностей.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;"><strong>Тренировка внимания и концентрации</strong> улучшает медленное мышление.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;">Медленное мышление работает очень слабо если человек ощущает что он в опасности, <strong>если его тело напряженно</strong>.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;"><strong>Уставшие и голодные</strong> люди куда чаще прибегает к быстром автоматическому мышлению так как оно требуем меньше энергозатрат (отказ от проверки приходящих ответов). По сути есть прямая <strong>связь</strong> между уровнем глюкозы и возможностями <strong>медленного</strong> мышления. Голодающие люди по другому принимают решение, чем сытые.</div>
<div></div>
<div><strong>Переход </strong>чего либо<strong> из медленного в быстрое</strong> мышление связан с обучением и опытностью. Преобретая новый навык мы при исполнении действий-мышления сначала должны на них фокусироватся, но со временем при повторениях используем все меньше участков мозга. Классический пример &#8212; умение водить автомобиль, велосипед, итд.</div>
<div>
<div></div>
<div>
<a name="wptoc_5_2_3"></a><h3>Многолюдная среда</h3>
<div>
<div>В многолюдной среде возникает вопрос &#171;Кто за кого принимает решение?&#187;. В западной культуре это постулат «после совершеннолетия только <strong>сам</strong> человек может принять для себя <strong>самое лучшее</strong> решение». И про это западная свобода, право, ответственности и обязанности. Делаешь на свой страх и риск.</div>
<div>
<div></div>
<div>Но все равно приходиться кому-то другому делегировать <strong>часть решений за себя</strong>. Кому доверяю из близких людей, авторитету, родителям, консультанту, врачу (предполагается что им с большим опытом понятнее что происходит). Иногда алгоритму. Тут я соглашаюсь что эти люди подумают обо мне и моих потребностях.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">В некоторых культурах кто с кем из молодых людей дальше будет жить в браке решают родители.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;">Есть хорошее <a href="http://www.dan.kiev.ua/2011/02/01/kouching-po-timoti-golvi/#wptoc_0_0_2">упражнение &#171;воображаемые акции&#187;</a>, когда мы делаем инвентаризацию кому и за что отдали часть контроля над своей жизнью. Где становимся зависимыми и теперь нужно получить одобрение прежде чем  смогу принять решение.</div>
<div></div>
<div>И конечно же может быть что решение <strong>за меня принимают</strong> совсем уж посторонние люди не учитывая моих пожеланий. Например, список людей на бумаге послать куда-то (воевать, работать, &#8230;). В данном случае другие, наделенные властью люди, учитывают скорее коллективные интересы. Вместе с мерами для выполнения этих решение возникает вопрос где тут границы свободы и несвободы.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Чтоб разобраться с этими <strong>процессами подчинения</strong> &#171;кто кому Вася&#187; люди создали за много лет разные подходы группового принятие решений.</div>
<div></div>
<div>В западной культуре сообщества ушли от решения одного главного человека к правовому решению мнением большинства из нашей группы. Можно рисовать схемы для <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Analytic_hierarchy_process" target="_blank">analytic hierarchy process</a>. Кроме того развились подходы проведения границы где свои с кем я (могу доверять и желают добра) и где чужие, против кого мы тут (желают подчинить).</div>
</div>
<div></div>
<div>Принятие решений <strong>в конфликтных динамиках</strong>, в военном положении или конкурентном рынке это отдельная сложная задача (я уже описывал <a href="http://www.dan.kiev.ua/2011/12/27/strategii-v-konflikte-dlya-voyuyushhih/">Стратегии в конфликте для воюющих</a>).  Мы начинаем прогнозировать не только сложнопредсказуемый мир, но еще и людей, которые будут специально продумывать свои действия против нас и заниматься <strong>дизинформацией</strong>.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">В данном случае помогают теоретические наработки стратегического планирования, спортивных соревнований и <strong>теории игр</strong>. Мы стараемся достичь оптимального для себя исхода ориентируясь на стратегий других.</div>
<div></div>
<div>Свободный доступ к информации и открытая коммуникация — основа лучшего принятия решений и своевременной отфильтрации ошибок (я уже описывавл и <a href="http://www.dan.kiev.ua/2012/01/02/strategii-v-konflikte-dlya-sotrudnichayushhih/">Стратегии для сотрудничающих</a>).</div>
<div></div>
</div>
</div>
</div>
<a name="wptoc_5_2_4"></a><h3>Обучение принятию решений</h3>
<div>Практика отмечания как быстрое мышление ошибается в предсказании будущего и привнесения медленного мышления, формул статистики, вероятности и теории игр в исправление этого. Отдохнувший и накормленный для улучшения медленно мышления. Медитации концентрации.</div>
<div></div>
<div>Мы стараемся глубоко оценить занчимые факторы (максимум 5-6). Научится и стремиться к уменьшение количества выборов. Объединять варианты. Если вариантов, которые можно перебирать, очень много, то можно выбирать любой. Не столько для того, чтобы найти правильный ответ, сколько для того, чтобы начать.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Компьютеризация сравнения вариантов &#8212; есть специальные <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Decision-making_software" target="_blank">Decision Support System (DSS)</a>, но и таблицы Эксель вполне хватит, если понимать как её заполнять &#8212; проранжировать, отсортировать и выбрать. Можно использовать за/против (<i>pros and cons</i>) взвешивание аргументов, простое 3-х, 5-ти, 7-ми или 10-ти бальное оценивание, попарное отбрасывание, построение дерева возможностей, а также <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Multi-criteria_decision_making" target="_blank">MCDA/MCDM</a> методы.</div>
<div></div>
<div>Практика анализа моментов, где решение за меня принимают другие. Насколько полезно или вредно это мне. Нахождение стратегий коррекции этого.</div>
<div></div>
<div>Так же можно анализировать не только выгоды по вариантам, а и мое отношение к каждому варианту, уровень стресса от него.</div>
<div></div>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Выводы</h1>
<div>В данной статье рассматриваю один из возможных способов классифицировать мыслительные способности. В ней же для каждого типа намечаю возможные пути улучшения, практики.</div>
<div></div>
<div>Зачем улучшаться? Потому что мы и так это делаем, мы пользуемся каждым из этих пяти (шести) типов. Можешь пользоваться лучше.</div>
<div></div>
<div>Удачи.</div>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Скотт Пек о любви</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2015/01/09/skott-pek-o-lyubvi/</link>
		<pubDate>Fri, 09 Jan 2015 17:20:36 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[life management]]></category>
		<category><![CDATA[благодать]]></category>
		<category><![CDATA[внимание]]></category>
		<category><![CDATA[личность]]></category>
		<category><![CDATA[лучшие]]></category>
		<category><![CDATA[любовь]]></category>
		<category><![CDATA[модель]]></category>
		<category><![CDATA[научение]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[позитивная психология]]></category>
		<category><![CDATA[сотрудничество]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5278</guid>
		<description><![CDATA[Американец Морган Скотт Пек (Morgan Scott Peck) уже своей первой книгой &#171;The Road Less Traveled&#187; 1978 года (которая так и осталась известнее всех последующих) привлек внимание. Исходя из опыта психологической практики и религиозного образования он построил неординарную концепцию любви. Последующие его работы были о зле. А на третем этапе он стал заниматься формированием сообществ и создал [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Американец Морган Скотт Пек (<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/M._Scott_Peck" target="_blank">Morgan Scott Peck</a>) уже своей первой книгой &#171;The Road Less Traveled&#187; 1978 года (которая так и осталась известнее всех последующих) привлек внимание. Исходя из опыта психологической практики и религиозного образования он построил неординарную концепцию любви. Последующие его работы были о зле. А на третем этапе он стал заниматься формированием сообществ и создал Foundation for Community Encouragement (FCE).</p>
<p><em>Далее идет мой конспект первой книги в перемешку с выводами/идеями/мыслями. С моей точки зрения базовые дихотомии тут &#8212; два состояния и направления к ним: Взросление/Развитие или Остановка. Именно на них он определяет Любовь или Зло.</em></p>
<p>Это еще и вопрос чем определяется твоя жизнь &#8212; внутренними личностными силами или внешними обстоятельствами и людьми.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Психологический рост</h1>
<p style="text-align: right;">&#171;я, как и всякий нормальный человек, могу решить любую проблему, стоит лишь дать себе время&#187; (принцип дай себе время)</p>
<p>Книга начинается с напоминания основы буддизма &#8212; <strong>жить есть страдание</strong>. Напряг, сложность, трудности и преодоление проблем находятся в ядре нашей повседневности. Конечно не у всех этих страданий одинаково и кто-то живет там где их меньше, а кто-то где больше.</p>
<p>Но это можно регулировать самому себе. Сама жизнь и жить есть риск &#8212; главный вопрос: что мы с этим риском делаем. Как <strong>конкретный</strong> человек с этим страданием/сложностью обходиться: <strong>избегать</strong> или <strong>преодолевать</strong>. Тут у Скотта немного другой способ чем в буддизме, но в конечном итоге да &#8212; оно о дисциплине себя.</p>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>Избегающие сложности</h2>
<p>Автор спрашивает и я тоже задумался «с чего вы взяли что жизнь вам <strong>обязана</strong> быть легкой, комфортной, радостной и приятной?». Такая культивируемая глубинная вера приводит к стремлению и <strong>желанию делать только то, что нравится</strong>. И игнорировать/уклоняться от сложностей.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Мы получаем общество, в котором каждый с рождения уверен что ему должно быть хорошо.</p>
<a name="wptoc_0_2_0"></a><h3>Быстро и сразу</h3>
<div>
<div>Подход к жизни таков, чтоб быстро и как можно сразу снижать напряжения &#8212; менять свое состояние (расслабиться, переключиться) или получать <strong>какое нибудь</strong> решение, ответ (что часто не решения, а  «затычки», подпорки и костели). Если само по себе не решилось, то и ладно. Получается что получается. Если не получается, то ну его.</div>
<p>Использовать что есть рядом сейчас и сразу, либо отвлечься на другое приятное. Переключиться. Уйти. (интренет помогает) Понятно что сообщение передаваемое окружающим из такой стратегии «сделай для/за меня» в сущности <strong>сбрасывание с себя ответственности</strong> за разрешение трудного. Трудное пусть делают другие или вообще не хочу про это знать.</p>
</div>
<div>
<p><em>(Пример протокола консультации, где клиент  пришел к психологу требовать решение.)</em></p>
</div>
<div style="padding-left: 30px;">В общем у таких людей из жизни получается <strong>mess</strong>. Перевести это можно как беспорядок, бардак, хаос, месиво, путаница, кутерьма, бестолковщина, неприятность. Их носит из стороны в сторону.</div>
<div></div>
<div>Перемещаться от приятного к приятному часто приводит к зависимостям. Эта как ни странно неразрывно связанно с<strong> насилием</strong> как способом быстрого решения. Его совершением ради удолетворения и (важно!) в обратную сторону с <strong>верой в то, что люди вокруг готовы итди на такое насилие</strong> по отношению ко мне ради своих приятностей. Деспотичность.</div>
<div>
<a name="wptoc_0_2_1"></a><h3>Я и люди импульсивны</h3>
<div> (прям списано со слов моих тревожных роидетей) <em>&#171;Мир жесток. Никто тебе кроме нас не поможет. Сам ты никто, ты же без нас умрешь. Ты ничего не умеешь. Мы не можем тебя оставить&#187;</em>. При этом не смотря на все слова нет никакой безусловной поддержки, скорее наоборот каждый раз не понятно когда они бросят, оставят, откажутся от договоров. Они <strong>меняют свои решения как им легче.</strong></div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Еще из книги пример &#8212; трудные подростки, которые импульсивны и их родители, которые осуществляя так называемое воспитание насилием. Говорят одно (не пей, сиди учись), а сами живут в таком же беспорядочном и бестолковом стиле. Показывая пример <strong>отсутствия заботы о себе и своей жизни</strong>, они сообщают определенные ценности детям именно поведением.</div>
<div></div>
<div>Развивается <strong>недоверие договорам</strong> с людьми и страх быть брошеным, покинутым своим окружением (например родителями) за исполнении воли которых, подчинение и соответствие ожиданий я и получаю удовольствия сразу (условная любовь = пока нам нравится мы даем тебе).</div>
<div></div>
<a name="wptoc_0_2_2"></a><h3>Закрыться от мира</h3>
<div>Будущее не определенно и это вызвает страхи, тревоги. Тут понятно что есть страх что будет дальше, ведь оно всегда ощущается как <strong>«будет хуже» относительно веры что жизнь должна быть легкой и приятной</strong>. Я остановился и тут вроде хорошо.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Не буду никуда выходить, ездить чтоб ничего вдруг не произошло и это состояние не порушилось. Приходиться цепляться за «теплое» место и людей, которые для меня решают (чаще всего это родители).</div>
<p>Почему это похоже на детство? Там мы признавали <strong>власть над собой другого</strong>. И стремились вернуться в безопасное, надежное и уютное место <strong>созданное им</strong>. В проверенную жизнь. Да в ней были правила и указы, приходилось оправдывать определенные их желания. Такова плата не делать всё что подходит мне.</p>
<p>Оставаясь взрослым ребенком можно породолжать «жить по течению» и в 30 и в 40 лет под чужие ожидания (естественно получая выгоды) но это способ забыть самого себя и свою личность.</p>
<a name="wptoc_0_2_3"></a><h3>А вдруг?</h3>
<p>Но почему избегать решать проблемы? Потому что <strong>надежда</strong> (+ нежелание откладывать удовольствие). Еще одна вера, на этот раз в то, что нерешенная наскоком проблема, <strong>сложность может исчезнуть</strong> без моего участия &#8212; сама по себе или с помощью другого человека. Действительно иногда так бывает, но иногда. Чаще надо что-то отдавать другому в замен за решение моих проблем. Отдаться. Частью личности и свободы.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Я постою <strong>подожду</strong> и всё как-то пройдет. Нет никакой причины мне это решать и немедленно что-то делать. Лучше я немного <strong>потерплю</strong>.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Из немного потерплю обычно переход в долго терплю и в появления глубинного чувства собственного <strong>безсилия</strong>. Знания причин почему я не могу этого сделать (расскажу вам как бесполезно тут что-то делать). Целой теории и цепи причин почему положение безвыходное.</p>
<p>И даже если проблема исчезнет <strong>чему я за это время научился</strong>? Обвинять других в том что не быстро решают. Обвинять мир в несправедливости и то, что он со мной такое сотворил. Возникает ощущение что жизнь происходит во вне и она со мной как-то происходит и что-то делает. А я за этим следую.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Единственная вещь которую можно точно достичь не прикладывая усилий это провал и неуспешность.</p>
<a name="wptoc_0_2_4"></a><h3>Активно избегать</h3>
<div>Важна еще стратегия вместо идти начать решать искать легкий выход. То есть это другой вид терпения и игнорирования. Активный. <strong>Искать советов</strong>. Искать того, кто сделает за меня.</div>
<p style="padding-left: 30px;">Нестерпимо думать что мне прийдется находиться в сложности, поэтому буду <strong>думать о разных легких вариантах</strong> решения. Часто они надуманы и оторваны от реальности. Но помогают избегать прямых действий.</p>
<p><strong>Пустые разговоры</strong>. Так же хорош способ не решения это поиск виноваты и их активное клеймение. Например смотря телевизор или на ютуб теории заговора. Или что делают политики с нашим государством. И еще для того, чтоб от чего-то отказаться (богатства, власти) это должно быть у меня инача разговоры «мне не нужны деньги» превращаются в странные отсылки к отголоскам чьего-то опыта</p>
<a name="wptoc_0_1_1"></a><h2>Бежать некуда</h2>
<div>Основное открытие автора: люди <strong>избегающие страдание страдают еще больше</strong>. Оставаться ребенком плохо.</div>
<div></div>
<div>В какой-то момент сколько бы не бежал и не скидывал ответственность на других я <strong>остаюсь с проблемами</strong> сам на сам. Завис и не знаю, даже не умею из такого выходить. А оно продолжается и продолжается. Наступают мысли что жизнь безсмыслена и бесполезна. (люди без психологического образования называют это депрессией)</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Они создают себе очень <strong>сложные схемы как уклоняться</strong> от своих проблем и эти схемы тоже становятся проблемами.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div>Есть довольно успешные люди, которые много достигли но они это делали из желание <strong>понравиться или доказать </strong>кому-то (родителям, бывшему партнеру). То есть всё равно быть под кем-то. Их материальные и социальные достижения ни как не сказались на психологической зрелости и самостоятельности. В итоге это переживаеться как напрасная жертва.</div>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_1_2"></a><h2>Использующие сложности</h2>
</div>
<div>
<div>У любого человека внутри это есть из детства &#8212; желаний немедленных удовольствий и положиться на другого большого. Некоторые выросли из такого инфантилизма в 15, а другие и в 55 все еще не умеют быть самостоятельными и жить принимая сложность жизни.</div>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Взросление &#8212; развитие чувства собственной значимости через дисциплинированное столкновение со сложностями и их преодоление.</strong></p>
<a name="wptoc_2_2_0"></a><h3>Сложный опыт</h3>
<div>Внутреннее психологическое взросление [пси-переход от родителей к себе] происходит через число многих малых и иногда больших рискованных <strong>самостоятельных</strong> прыжков через болезнено сложные ситуации к их разрешению.</div>
<p style="padding-left: 30px;">И это вообще никогда не поздно делать в любом возрасте (есть те кто начинал жить и в 50). Да после этого могут оставаться до конца жизни шрамы и травмы, но это не повод не делать.</p>
<p>При этом через решение взять на себя мужество <strong>через тревогу</strong> пойдти туда где мне сложно. Не стремиться к простому удовольствию, а сначала пойти решать самые неприятные неприятности.</p>
<div style="padding-left: 30px;"> У детей это было поехать на велосипеде на другую улицу. В школе пригласить кого нравится на свидание. Сначала сделать уроки, а не сидеть в компьютер.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div>В общем <strong>пройти за грань себя. И каждый раз</strong> за грань себя! Делать не так как привычно, а там где неведомое, непредсказуемое для меня и ненадежное. Я беру на себя риск. Делать всё чтоб найти выход дальше. Разобраться что тут происходит и <strong>решить</strong> это.</div>
<p style="padding-left: 30px;">Не знаю думали ли в в таком ключе, но по сути школа и ВУЗ это набор искусственно придуманных ситуаций, задач для того, чтоб провести личность через процес научения самостоятельности и не убегать/уклоняться от проблем. Есть очень умные и талантливые дети, которые учатся плохо просто потому что не работают.</p>
<a name="wptoc_2_2_1"></a><h3>Действовать через</h3>
<p>Задачи и неприятные проблемы решаются если их решать и что-то делать. Куда чаще чем если ждать что они решаться сами. Активные действия и мой выбор решать. Если проблема есть, то она никуда не денется (пока вы не умрете). <strong>Проблемы сами по себе не исчезнут</strong>. Слабый но шаг &#8212; смотреть на неё, сильный &#8212; пойти и решить.</p>
<p>Начинается все с признания <strong>подхода личной ответственности «да, это моя проблема»</strong>. Она есть. Она моя. Я буду её решать. Справляться с жизнью.</p>
<p>Преодолевать эти напряжения дает возможность личностно и материально рости. Ведет к вере «любые проблемы решить можно». Можно научится переносить страдания решая проблемы.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Бенджамин Франклин: &#171;Больно – значит, поучительно&#187;. Поэтому умный человек приучает себя не только не пугаться проблем, но, наоборот, <strong>приветствовать</strong> их, приветствовать сопровождающую их боль.</p>
<p>Решать задачи трудно. И требует времени. <strong>Терпения и дисциплины</strong>. Дать себе время. Остановится и подумать. Обстоятельно разобраться что происходит и потом найти решение. Это решение обдуманное и взвешенное. Часто пройдя через неудобства, боль. И настойчивость для реализации задуманного. Всё можно решить, нужно только дать себе время.</p>
<a name="wptoc_2_2_2"></a><h3>Отсроченное удовольствие</h3>
<div>Трудно определить слово «излишки», но тут как раз про то, что жить в трудных и депрессивных местах с большим потенциалом нерешенных проблем куда выгоднее для своего роста. А при развитом уровне отречения всегда можно получить что-то приятное когда есть желание, но <strong>не быть его рабом</strong>.</div>
<div></div>
<div>В основе жизненного баланса лежит <strong>умение отказываться</strong>. Отречение от удовольствий по метафоре «уйти в пустыню». Умение отсрочить удовольствие. Тот самый <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Stanford_marshmallow_experiment" target="_blank">тест с зефирками, который показывает что дети умеющие ждать потом больше достигают</a>. Да отказываться неприятно.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Легко отпускать неприятное, куда сложнее отпустить и отдавать другим что-то что мне делает хорошо, комфортно и приятно. (напр, много сна, сладкая еда, итд)</div>
<a name="wptoc_2_2_3"></a><h3>Сила во мне</h3>
<p>Следствие череды успехов в трудностях есть получение ощущения «когда нужно я получаю помощь или справляюсь сам». Вокруг то <strong>место, где я действую</strong> и сделаю с ним что хочу. Я &#8212; значительная личности (но это не гордыня вроде того, что я Сверх-бог неуязывимый). Я в многих обстоятельствах смогу позаботиться о себе.</p>
<p>Мир &#8212; безопасное для меня пространоство просто потому что я делаю его таким. Договоры с людьми &#8212; наджены потому что я и другие делают их таковым не смотря ни на какие трудности. Никто бежать не будет. Как следствие ощущения своей причинности, ответственности и силы возникает <strong>ощущение надежности бытия</strong>.</p>
<p>Ощущение о будущем &#8212; будет лучше. Глубинная уверенность в этом. <strong>Я могу улучшать</strong> свой мир и есть все, что мне поможет.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Мое время значимо и я ценю как я его провожу  и его стоимость. В моей власти и ответственности его хорошо проводить и защищать его от тех кто посягает.</p>
<a name="wptoc_0_1_3"></a><h2>Болезненность правды</h2>
<p>Как и физическая реальность реальность мыслей тоже привыкает к хорошему образу «я в норме», «я красавчик мужик». К приятным мыслям. И возникают <strong>страхи услышать о себе что-то</strong> что не соответствует этому. Такая себе психологическая «глухота».</p>
<p style="padding-left: 30px;">Тут автор и говорит о силе психотерапии как возможности <strong>открыться другим взглядам</strong> и точкам зрения на себя.</p>
<p>Лишнее знание не бывает и защищаться от критики или страх почувствовать что-то неприятное от информации не дают возможность <strong>пересмотреть что я</strong> думаю о самом себе и что считаю правдой. Понимание что я могу быть не прав, не такой хороший как я о себе думаю.</p>
<p style="padding-left: 30px;">В книге есть глава о честности.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Зачем мы <strong>лгем</strong>? Напрямую или просто недоговаривая и утаивая детали. И что это идет тоже <strong>от желания хороших состояний</strong>. Желания, что ни я ни тот кого защищаю ложью не чувствовали себя плохо от получения этой правды. Так же как и с проблемами, который лучше сразу решать с ложью можоно найти смелость её раскрыть и не лишать возможности работать с этим.</p>
<div>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Любовь</h1>
<div>Выше получилось что автор разводит людей в два полюса &#8212; те кто бежит от внутреннего роста и тех, кто им занимается несмотря ни на что. Можно догадаться что там много про волю.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Скот уверен что <strong>любовь никогда не бывает актом приспособления</strong>. В череде глав он описывает чем любовь не является, но я не буду тут это упоминать.</div>
<div></div>
<div>Любовь таким образом про мою силу, про наносить пользу себе / другому. Удовлетворять потребности роста. Развивать волю. Любовь и деятельность и вложение (investment).</div>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Придание значимости</h2>
<div>Когда любим уделяем этому время и внимание. В сущности, &#171;быть внимательным к&#187; эквивалентно &#171;проводить время с&#187;, и качество внимания пропорционально интенсивности <strong>концентрации</strong> в течение этого времени. Любим то что дорого, а дорого то, что любим.</div>
<div></div>
<div>Вкладываемся в него. Мне приносит удовольствие заботиться о нем. Переживать вмести с ним разные состояния, со-чувствие. (примеры: забота о саде или о мотоцикле) <strong>Сообщение значимости для нас этого другого</strong>.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Истинное внимание, полная концентрация на другом человеке всегда означает проявление любви. Моменты переживания единства с объектом.</div>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Индивидуальность</h2>
<div>Безусловное внимание развивает. Так как я любим я уверен в себе что я хороший человек, но не должен для других за это ощущение быть определенным и что-то давать. Жертвовать собой за их любовь. Я могу <strong>делать свой свободный выбор</strong>. Ребенок может свободно искать пределы своего влияния на мир.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;"><strong>Пассивная зависимость ведет свое происхождение от недостатка любви.</strong> Внутреннее чувство пустоты, от которого страдают пассивно зависимые люди, является прямым результатом того, что их родители не сумели удовлетворить детскую потребность в любви, внимании и заботе.</div>
<div></div>
<div>Когда каждое решение &#171;мое. Личное. Это я сам себе господин. Я забочусь о себе. В любых обстоятельствах.&#187; то это акт проявления любви к себе, ведь я признаю <strong>свои</strong> потребности и исходя из ценности себя делаю это для себя. «Да, я так выбрал сейчас вот это делать, а это не делать.» &#8212;  с полной моей ответственностью.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Тут не про желание одобрения от других, тут про акт актуализации <strong>независимости</strong> и возможности меня быть силой.</div>
<div style="padding-left: 30px;">
<div></div>
<div>Различие между собой и другим всегда сохраняется и оберегается. Подлинно любящий всегда видит в возлюбленном некую совершенно <strong>отдельную</strong> сущность. Более того, подлинно любящий всегда уважает и даже поощряет эту отдельность и уникальную индивидуальность любимого.</div>
</div>
<p>Цель и функция моей жены состоит в том, чтобы развиваться и достичь в полной мере всего, на что она способна, но не для моей пользы, а <strong>для ее собственной</strong>.</p>
<p>Подлинная любовь не только уважает <strong>отдельность партнера</strong>, но, фактически, старается ее культивировать, даже под угрозой разлуки или потери. Высшая цель жизни сводится к индивидуальному духовному росту человека, индивидуальному путешествию к вершине, которую каждый может одолеть только сам.</p>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3>Стремление развивать</h3>
<p>Определение по Пеку &#171;Love is the will to extend one&#8217;s self for the purpose of nurturing one&#8217;s own or another&#8217;s spiritual growth&#187;.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Любовь &#8212; воля к расширению собственного Я с тем, чтобы питать свое – или чье-то – духовное развитие.</strong></p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;жертва&#187; ради духовного роста другого дает такой же или еще больший рост дающему.</p>
<p>То есть это не работа эмоций или чувств, это <strong>работа воли</strong>. Расширение собственного Я требует либо работы (движения против инерции лени), либо мужества (преодоления страха). Движение вопреки страху мы называем мужеством. Любовь, в таком случае, – это <strong>один из видов мужества</strong>.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Влюбленность, напротив, не является результатом волевого акта, сознательного выбора. <strong>Влюбленность усилий не требует</strong>. Границы сразу исчезают, два становятся одним &#8212; влюбленность так часто и серьезно принимают за любовь именно потому, что в этом есть доля правды. Но она быстро проходит и нужна людям чтобы приятно спариться и произвести детей.</p>
<p>Любовь – это не просто отдача: это отдача рассудительная; более того, это и <strong>рассудительное</strong> требование. Запретить в нужный момент означает больше сочувствия, чем разрешить в неподходящий момент. Избегать конфронтации, когда конфронтация необходима для питания духовного роста, – это такое же отсутствие любви, как и при бездумной критике, брани и других формах явного отказа в заботе.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Со временем любящие являются <strong>лучшими критиками друг для друга</strong> и принимают это иногда весьма болезненное сложное знание без обид.  Нельзя любить того кого ты боишься и наоборот бояться кого любишь .Свобода для того чтоб ошибаться. Свобода главное условие любви.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Всякие подлинно любовные отношения являются взаимной психотерапией. Работой для расширения наших границ.</strong></p>
<p><strong>Укреплять независимость человека</strong> – это настоящая любовь.</p>
<a name="wptoc_1_1_2"></a><h2>Свободный выбор</h2>
<p>Любовь означает возможность свободного выбора. Двое любят друг друга, если они вполне способны обойтись друг без друга, но <strong>выбрали</strong> совместную жизнь. Я выбрал любить тебя.</p>
<p>Когда мы расширяем наши границы через любовь, мы, образно говоря, <strong>тянемся</strong> к любимому, желая помочь его росту. Стараемся посвятить ему себя, вложить в него свои усилия (сконцентрирован на своем объекте любви).</p>
<p>Человек находит другого привлекательным, вкладывает в него самого себя, он предан. Знание объекта и его значимость составляют <strong>часть</strong> этого человека, часть его личности, биографии, разума. Вовлеченность в судьбу другого.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Пытаться любить того, кто не может <strong>воспользоваться</strong> вашей любовью и ответить духовным ростом, означает попусту терять энергию, бросать семя в бесплодную почву.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Подлинная любовь драгоценна, и те, кто на нее способен, знают, что должны с помощью самодисциплины фокусировать ее на максимальную продуктивность.</p>
<div><strong>Любовь порождает любовь</strong>. Уловил циклический характер процесса, чувствует истину взаимной любви. Ценность создает другую ценность.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Использование такого объяснение показывает как раньше могли вступать в брачный союз с незнакомыми людьми (по договору родителей). Кроме исключительных случаев <strong>при культивировании любви</strong> в такой паре через год или два она появиться и с каждым годом будет становиться все больше и больше.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;"><strong>Любовь &#8212; пораждение отдачи</strong>, желания бескорыстно дать, вкладывать. <strong>Без ожидания ответа и желание привязать.</strong> Иначе уже не любовь, а торги и бизнес. Я душу свою вложил в этого (человека) ради его роста.<strong> Влюбиться &#8212; вложить в него/неё всего себя.</strong></div>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Откликаться</h1>
<p>В последующих частях книги автор обращается к религии и Богу как определенному присутствию любви. А так же к феномену <strong>благодати</strong> (удивительных чудес) как способу проявления божественной любви к нам.</p>
<p>Это некая могучая сила, начало которой лежит вне пределов человеческого сознания и которая питает духовный рост человеческих существ. Мы назвали ее благодатью.</p>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Тип Бога</h2>
<p>Наша <strong>религия определяется опытом детства</strong>. Но из холодного мирокосма детства можно вырасти с помощью воли и любви, которая на самом деле присутствует вокруг. Некоторые люди живут в межкультурном они смогли преодолеть микрокосмы своих мест и своих культур.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Мы относимся <strong>к Богу так же как к родителям</strong> в детстве. По сути мы проецируем их поведение и свой тот маленький мир на наш большой мир и поведение к нам Бога. Так подсознательно мы будет воспринимать Бога добрым или карающим жестоким.</p>
<p>У каждого свой Бог и свой взгляд на религию.</p>
<a name="wptoc_0_2_0"></a><h3>Эволюция</h3>
<div>Энергия для эволюции &#8212; сила, которая понуждает нас как индивидуумов и как весь род человеческий расти и развиваться вопреки естественному сопротивлению собственной летаргии. Мы уже назвали эту силу. Это любовь.</div>
<div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Если мы развиваемся, то потому, что работаем над этим, а работаем потому, что любим себя. <strong>Любовью мы себя выращиваем. Любовью к другим людям мы помогаем</strong> им взращивать себя. Любовь, расширение себя, есть самый настоящий акт эволюции.</div>
</div>
<div></div>
<div>Наличие благодати и развития мира, эволюции доказывает что<strong> Бог любящий и добрый</strong>. Мир полон чудес: того что происходит вне закона и вопреки ему. Внезапных прозрений, предчувствий и всевозможных видов счастливых и синхронных случаев.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Рассмотрение проблемы несчастных случаев подсказывает нам, что наша тенденция к выживанию может быть чем-то иным и гораздо более чудесным, чем инстинкт.</div>
<a name="wptoc_2_1_1"></a><h2>Воля к развитию</h2>
<div style="padding-left: 30px;">Автора очень интересовало почему некоторые люди не смотря на все усилия и на всю любовь направленную на них всё равно остаются в своей зажатости, бездеятельности. В них некая болезнь существует задолго до симптомов.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div>Чаще всего такие пациенты вообще не могут <strong>брать на себя обязательств</strong>. И дело не столько в том, что они боятся рисковать и связывать себя, сколько в их глубоком непонимании самой сущности обязательства.</div>
<div></div>
<div>Одна трудноуловимая характеристика индивидуального пациента: я бы назвал ее &#171;<strong>волей к развитию</strong>&#171;. Человек может быть чрезвычайно больным и в то же время обладать сильнейшей &#171;волей к развитию&#187; в этом случае происходит исцеление.</div>
<div></div>
<div>С другой стороны, сама по себе болезнь может быть мягкой, насколько это определение применимо к психической болезни, но если у больного нет воли к развитию ничего не меняется.</div>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3>Восприятие чудесного</h3>
<div>Любовь сознательна, а благодать нет. Видит и принимает благодать тот, кто <strong>способен</strong> воспринимать чудеса. Чье бессознательное может читать знаки из мира и снов. Слово &#171;удивительная&#187; является первым эпитетом благодати.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Нас <strong>удивляет</strong> то, что выпадает из обычного порядка вещей, чего нельзя предсказать с помощью наших &#171;естественных законов&#187;. Благодать нельзя призвать, но если мы готовы к её приходу она внезапно помогает нам. Появляется существенная помощь на трудном пути.</div>
<div></div>
<div><strong>Способность человека любить и, значит, его воля к развитию питаются не только любовью родителей в детстве, но также и благодатью, любовью Бога, в течение всей жизни.</strong></div>
<div></div>
<div>Это та могучая сила, которая лежит вне сознания человека и действует через <strong>посредство</strong> его бессознательного, а также через посредство других любящих людей, кроме родителей, и какими-то третьими путями, которых мы не знаем.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Разговор в психотерапии по сути сводиться к<strong> верованию «мир такой»</strong> то есть утыкается в персональную религию клиента (для Пека научное мировоззрение это тоже еще одна религия). И если меняется верование о мире-Боге меняется всё. Возможность его видеть и получать благодать. И любить себя.</div>
</div>
<div></div>
<div>Большинство из нас делает выбор: не внимать голосу благодати, не принимать ее помощь. Обладаем почти столь же сильным <strong>сопротивлением</strong> здоровью как и стремлению к хорошему. Это наша леность, первородный грех энтропии, тяготеющий над каждым из нас.</p>
<a name="wptoc_1_2_1"></a><h3>Ленность</h3>
<div>Лень &#8212; препятствие духовному росту, попытка избежать неизбежного страдания, легкий выход. Лень &#8212; пассивная неспособность любить. <strong>Ленность противоположна любви</strong>.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Отдаваться лени &#8212; служить силе энтропии и разрушения. Смерти и зла. Насколько бы были мудры, человечны и талантливы если бы не было этого в нас.</div>
<div></div>
<div>Лень принимает разные формы. <strong>Значительная форма лени &#8212; страх</strong>. Боязни перемены, нового, потери хорошего. Боязни пересмотра мнения о себе. Боязни что работа будет трудной и долгой. Пациенты приходят к психологу именно потому что бояться.</div>
<div></div>
<div>Люди  прикрывают свою ленность рациональными конструктами. <strong>Зло есть лень, возведенная в крайную степень</strong>. Оно реально: действительно есть люди и институции которые рушат все вокруг. Истинно злые люди не пасивно, а активно избегают расширения и развития.</div>
<div></div>
<div>На ранних стадия духовного развития люди не осознают своей лени. Зло не осознает себя злом.</div>
<a name="wptoc_2_1_2"></a><h2>Расшириться до Бога</h2>
<div>Бог питает нас чтобы мы стали им. Вера в то, что человек может стать Богом &#8212; так расширились в своем духовном развитии до высоких уровней сознания.  То что шире расширяет меня до него и стремиться к этому.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Зная это трудно <strong>прятаться за «я просто человек»</strong>. Чем выше я по пути духовного развития, тем больше я становлюсь агентом/дланью Бога в этом мире. Я могу советоваться с Богом во мне, чтоб не лениться и выбрить себя путь развития, трудный путь.</div>
<div></div>
<div><strong>Энергию</strong>, необходимую для работы самодисциплинирования, <strong>дает любовь</strong>, которая является формой воли. Из этого следует не только то, что самодисциплина обычно есть любовь, преображенная в действие, но и то, что истинно любящий сам дисциплинирует себя и что всякие подлинно любовные отношения являются дисциплинированными отношениями.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Чувства – это рабы, а искусство самодисциплины подобно искусству рабовладения. Прежде всего, наши чувства являются источником нашей энергии.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;">Симптомы – не только не болезнь; это начало ее излечения.</div>
<a name="wptoc_2_2_0"></a><h3>Другая власть</h3>
<p><strong>Духовное развитие ведет к духовной власти</strong>. Власти через любовь. То есть к желанию развивать других так как им это подходит, ради их. Быть ответственным не только за свой рост. Совершать &#171;чудеса&#187; для кого-то.</p>
<p>Духовная власть отличается от политической. В ней трудно сохранение способности принимать решения при все более растущем осознании. <strong>Чем больше мы знаем о других, тем сложнее становиться</strong>. Заметно что нет решений делающих хорошо всем.</p>
<p>Нет ничего удивительного и в том, что пациенты психотерапевта испытывают мало интереса к той власти, которая присуща подлинному душевному здоровью. Мы должны приложить к ним много любви для их становления.</p>
</div>
<a name="wptoc_2_2_1"></a><h3>И что</h3>
<div>Как происходит, что те, немногие, все-таки<strong> откликаются на призыв благодати и любви</strong>, вопреки всем трудностям? Чем отличаются эти немногие от многих? &#171;Я не могу ответить на этот вопрос&#187; пишет Скотт Пек.</p>
<div></div>
</div>
</div>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Импровизационная &#034;Мафия&#034;</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2013/08/12/improvizatsionnaya-mafiya/</link>
		<pubDate>Mon, 12 Aug 2013 08:18:30 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Сделал]]></category>
		<category><![CDATA[life management]]></category>
		<category><![CDATA[MindMap (Интеллект карта)]]></category>
		<category><![CDATA[импровизация]]></category>
		<category><![CDATA[креатив]]></category>
		<category><![CDATA[упражнения+паттерны]]></category>
		<category><![CDATA[Чёрный Квадрат]]></category>
		<category><![CDATA[эмоции]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=4955</guid>
		<description><![CDATA[Психологическая ролевая игра &#171;Мафия&#187; (википедия) в Киеве широко известна. С одной стороны её играют все желающие в кафе и ресторанах. Правила различаются своей строгостью от клубных (строят рейтинги и наказывают за нарушения) до компаний друзей (действуют личные находки и подправила). С другой стороны её играют актеры театра импровизации &#171;Черный квадрат&#187; как спектакль. Моя редакция правил [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Психологическая ролевая игра &#171;Мафия&#187; (<a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B0%D1%84%D0%B8%D1%8F_(%D0%B8%D0%B3%D1%80%D0%B0)" target="_blank">википедия</a>) в Киеве широко известна.</p>
<p>С одной стороны её играют <strong>все желающие</strong> в кафе и ресторанах. Правила различаются своей строгостью от клубных (строят рейтинги и наказывают за нарушения) до компаний друзей (действуют личные находки и подправила). С другой стороны её играют <strong>актеры</strong> театра импровизации &#171;Черный квадрат&#187; как спектакль.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Моя редакция правил</h1>
<p>Когда в 2009 году я вел &#171;Life Managment клуб&#187; то задумал найти золотую середину. Приблизить мафию к театральной, но чтоб участвовать могли обычные люди. Мне еще нравилось обозначать это как &#171;тренинг выживания&#187;. Мы провели его три раза.</p>
<p>Важные моменты:</p>
<ul>
<li>первый раз я сам придумывал локацию и разрешал участникам быть в ней кем-то. Со второго раза локацию задавал первый игрок.</li>
<li>на каждый последующий день (когда они уже привыкали к своим персонажам) игрокам давалась всё большая свобода и в итоге они должны перейти просто к разговорам.</li>
<li>когда игрок умирает у него есть прощальная речь о чем-то для него (не для персонажа) важном.</li>
<li>перед игрой проводится ряд упражнений на активизацию импровизационной хотелки. после игры у нас было общее обсуждение</li>
</ul>
<p>Вот это раздатка со второго раза.<br />
<a href="http://fotki.yandex.ru/users/danil-bibikov/view/558249/"><img title="Правила импро мафии" alt="Правила импро мафии" src="http://img-fotki.yandex.ru/get/9480/29171458.3/0_884a9_7adb9c2e_M.jpg" width="300" height="242" border="0" /></a></p>
<p>В полном размере интеллект карту по правилам можно <a href="http://img-fotki.yandex.ru/get/9480/29171458.3/0_884a9_7adb9c2e_orig" target="_blank">исследовать нажав тут</a>.</p>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>Посмотреть</h2>
<p>К чему этот пост в 2013. А потому что я наконец смонтировал <strong>видео</strong> с двух камер что у меня хранилось. Отдаю долги себе. Вот оно:</p>
<p><iframe src="//www.youtube-nocookie.com/embed/0KulfR8X08g?rel=0" height="315" width="420" allowfullscreen="" frameborder="0"></iframe></p>
<a name="wptoc_0_1_1"></a><h2>Возродить</h2>
<p>Были у меня мысли проводить еще раз, возродить формат? Да были. Но. Сейчас я далек от обстановки где люди подозревают друг друга. Хочу всё таки дарить больше счастье и позитива тем что я создаю.</p>
<p>А <strong>формат</strong> как по мне <strong>хорош</strong> &#8212; появится желание его использовать я с удовольствием объясню подробности. Пишите.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Моя лекция по Спиральной Динамике</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2013/04/15/moya-lektsiya-po-spiralnoy-dinamike/</link>
		<pubDate>Mon, 15 Apr 2013 07:36:36 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Пси-ТВ]]></category>
		<category><![CDATA[Сделал]]></category>
		<category><![CDATA[life management]]></category>
		<category><![CDATA[видео]]></category>
		<category><![CDATA[модель]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[презентация]]></category>
		<category><![CDATA[системное]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=4787</guid>
		<description><![CDATA[Не прошло три года, а прошло четыре как я смонтировал это видео. О чем Когда-то в 2008-2010 годах мы делали Life Management клуб, где я вел встречи на разные темы. Тогда по спиральной динамике материала было не так чтоб уж много и я находил его в сети собирая в эту общую картину. Слайды к выступлению [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><em>Не прошло три года, а прошло четыре как я смонтировал это видео.</em></p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>О чем</h1>
<p>Когда-то в 2008-2010 годах мы делали Life Management клуб, где я вел встречи на разные темы. Тогда по спиральной динамике материала было не так чтоб уж много и я находил его в сети собирая в эту общую картину.</p>
<p><a href="http://www.slideshare.net/DanVoronov/spyral-dynamics-in-life-management-club-rus" target="_blank">Слайды к выступлению </a><br />
<iframe src="http://www.slideshare.net/slideshow/embed_code/1520462?rel=0&#038;startSlide=9" width="427" height="356" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no" style="border:1px solid #CCC;border-width:1px 1px 0;margin-bottom:5px" allowfullscreen webkitallowfullscreen mozallowfullscreen> </iframe><br />
&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Видео</h1>
<p>на youtube.com/watch?v=IpScQlRXxaM<br />
&nbsp;<br />
<iframe width="420" height="315" src="http://www.youtube-nocookie.com/embed/IpScQlRXxaM?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Пропаганда и массовое влияние</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2012/04/16/propaganda-i-massovoe-vliyanie/</link>
		<comments>http://dan.kiev.ua/blog/2012/04/16/propaganda-i-massovoe-vliyanie/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 16 Apr 2012 09:50:45 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[life management]]></category>
		<category><![CDATA[модель]]></category>
		<category><![CDATA[научение]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[сотрудничество]]></category>
		<category><![CDATA[эмоции]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=4237</guid>
		<description><![CDATA[Такие махины пропаганды как СССР и Германия Гитлера исчезли. Тоталитарный контроль в меньших масштабах повторяют культы/секты. Как они это делают? Социальная психология. Всё что описано ниже в основном история. Этот главный вопрос &#8212; зачем Когда-то отменили рабство. И теперь вроде все равны &#8212; нельзя как в игре-стратегии собрать себе отряд из орков людишек для выполнения [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><em>Такие махины пропаганды как СССР и Германия Гитлера исчезли. Тоталитарный контроль в меньших масштабах повторяют культы/секты. Как они это делают?</em></p>
<p>Социальная психология.</p>
<p>Всё что описано ниже в основном история.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Этот главный вопрос &#8212; зачем</h1>
<p>Когда-то отменили рабство. И теперь вроде все равны &#8212; нельзя как в игре-стратегии собрать себе отряд из <del>орков</del> людишек для выполнения повседневных дел. А дела никуда не делись, роботов всё ещё нет и <strong>кто-то должен работать</strong>.</p>
<p>Да и в конечном итоге, хоть все и равны, а некоторые равнее.</p>
<p>Идея просто гениальна: сделать часть людей не просто рабочей силой, но и <strong>самих надсмотрщиками себе</strong>. С помощью психологической обработки направить их на определенные поставленные цели. На любые &#8212; вплоть до беспрекословной жертвы своей жизнью.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Два способа убеждения</h1>
<p>(1) <strong>рефлексивный</strong> и (2) <strong>рефлекторный</strong>.</p>
<p>Людей, у которых наявны зачатки мышления можно убеждать с помощью <strong>логических</strong> аргументов давая им их обдумывать информацию (рефлексировать). Остальных же (которых Гитлер считал большинством) убеждает что-то <strong>цепляющее</strong> эмоции, запускающие рефлексы/якоря &#8212; либо позитивный яркий образ, либо страх (и т д).</p>
<p>По моему мнению <strong>культура продуцирует людей</strong>. В ней два противоположных взаимодополняющих полюса:</p>
<ul>
<li>(снижение энтропии) малообразованные, стремятся к халяве, безделию, развлекухе итд;</li>
<li>(увеличение энтропии) стремящихся к познанию, обдумыванию происходящего, выражению своих мыслей и чувств, творению, созданию чего либо.</li>
</ul>
<p>Люди и их объединения поддаются влиянию/<strong>притяжению</strong> этих полюсов. В данной среде каждый полюс может ослабевать, потом усиливается итд.</p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Общество пропаганды</h2>
<p>Для качественного воздействия пропаганды надо стараться значительно <strong>снижать</strong> количество людей, которые <strong>думают</strong> о происходящем. Можно таких поубивать или отправить в лагеря. Изолировать.</p>
<p>Стоит построить культуру &#171;не болтай&#187; в который <strong>запретить распространение лишней информации</strong> исходящей от каждой личности. Информацию можно передавать только определенную и только одобренную свыше. Легко это можно сделать, объяснив массам что враги/шпионы нас подслушивают.</p>
<p>Людей надо <strong>поставить на автомат, автопилот</strong>. Мы постоянно чем-то их загружаем. Они должны безостановочно находится в перегрузе: информационном, психологическом стрессе, торопится, мало спать, плохо питаться. Или в состоянии &#171;стоп-мысли&#187; &#8212; медитировать (если это секта) или быть под веществами или смотреть телик. И навязать им исполнение бесмысленных ритуалов физических действий.</p>
<p>Желательно сделать так, чтобы они не находились сами с собой и мыслями. Ходили <strong>по двое</strong> (секты). <strong>Боялись оставаться сами</strong>, в одиночестве. Имели наставника, который всегда даст правильный, санкционированный свыше, ответ на затруднение.</p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Авторитет</h2>
<p>Если убеждение рефлексивное, то это авторитет научный &#8212; эксперта. Для всех остальных подходит<strong> авторитет избранной силы/власти</strong> &#8212; &#171;начальнику надо подчинятся&#187;. Создается целая пирамида, где на верху самый авторитетный авторитет от которого и исходит всё. В сектах лидер является прямым представителем Бога. Авторитет личностный подкрепляется <strong>авторитетом институционным</strong>, когда человек снизу является полномочным представителем Его. У него много соратников, поддержки, сил.</p>
<p>Сторона, которая спускает сообщения влияния должна обладать <strong>непоколебимым авторитетом</strong>. Воспринимаемым. То есть наявны атрибуты статуса (взрослые &#171;игрушки&#187;), специальная одежда и титулы/дипломы. Есть общеизвестные истории/мифы про него. Это харизматический человек (подробнее в <a href="http://www.mainjob.ru/publications/?print=4821" target="_blank">статье Иры Черепановой</a>).</p>
<p>Этот источник информации никак нельзя опорочить. Он &#171;наше всё&#187;.</p>
<p>Весь вид и антураж авторитета сам и автоматически у адептов вызывает <strong>чувство вины &#8212; &#171;я ущербен, я ничтожен&#187;</strong>. Я мал, я никто, я грешен. Я хуже его и значит правильно ему подчинятся. Я хочу быть таким как он &#8212; он идеальная версия меня. Люди даже могут под гнетом чувства вины переписывать свою память делая себя для себя хуже.</p>
<p>Ещё со времен богов было принято строить <strong>здания для власти</strong> в других пропорциях окон и дверей. Создается впечатления что это дом для трёхметровых существ.</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>В светлое будущее</h1>
<p>Пропаганда и авторитет служат цели заставить людей идти на <strong>неравноценный обмен</strong> считая это парвильным, нормальным, в порядке вещей. В первоначальном воззрение об экономике я удовлетворяю твою потребность и за это ты удовлетворяешь мою. Если б были идеальные меры, то сколько я отдаю &#8212; столько и получаю.</p>
<p><em>Как сделать чтобы человек всё отдавал и почти ничего в замен не получал?</em></p>
<p>Есть хорошее свойство &#8212; <strong>отложенное удовлетворение</strong> (<a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Deferred_gratification" target="_blank">deferred gratification</a>). Животные это умеют делать ненадолго &#8212; забивать на свои потребности. Человек же может силой воображения и воли заставить себя ожидать воздаяния аж &#171;в следующей жизни&#187;.</p>
<p>Группа людей должна чётко и навсегда осознать что они избранны <strong>для высшей миссии</strong>: &#171;Я сейчас жертвую <strong>ради</strong> будущего <strong>нашего</strong>. Мне воздаться <strong>потом</strong>.&#187; &#8212; идем в светлое будущее коммунизма, торжества арийской расы, спасаем всё грешное человечество. Моя одна жизнь ничто по сравнению с этим. Уверовшие вам сами всё отдадут. Сами будут пахать до перегруза. Конечно мы за это их будем хвалить (похвала ж бесплатна) &#8212; публично. Печатать почти ничего не стоящие бумаги. Делать героем: примером для подражания.</p>
<p>С другой стороны хорошо, если ещё эти люди <strong>постоянно всего боятся</strong>. Для этого в их головах селится <strong>образ врага</strong>. Козла отпущения за все наши ошибки. Враг не дремлет и всегда стремится нам вредить. Потому что почему-то мы работаем, а лучше не становится. Надо это как-то объяснить (на самом деле авторитеты просто всё себе отбирают) &#8212; объясняем кознями сильного противника. Если вдруг тебя заподозрят в сотрудничестве с врагом, тебе конец.</p>
<p>Доброе ещё добрее на фоне злого.</p>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Дефицит</h2>
<p><em>Дорогое и редкое восприниматься людьми как лучшее.</em></p>
<p>Поскольку авторитет отбирает у масс, надо придумать как сделать малозаметным что у них мало что остается. Вот так. Чтобы <strong>поднять привлекательность</strong> чего угодно (сколько угодно плохого) стоит ограничить доступ к нему.</p>
<ul>
<li>по <strong>времени</strong> &#8212; доступно только в ближайший промежуток и больше ты не сможешь это получить. Утратишь. Потом будет только хуже.</li>
<li>по <strong>количество</strong> &#8212; ограниченая партия, мало штук. Аналогов нет. Труднодоступно.</li>
<li>конкуренция/<strong>очереди</strong> &#8212; прямое столкновение людей создает ощущение &#171;это всем надо&#187;, это желанное и нужное.</li>
<li><strong>ожидание</strong> &#8212; до некоторого момента чем дольше не удовлетворяется потребность, тем большее удовольствие при наступлении удовлетворения.</li>
</ul>
<p>Секретный источник, блат тоже поднимает ценность. Достали специально для вас. Оно всё вокруг как бы гадость, но при таких уловках кажется счастьем.</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Ты один из нас</h1>
<p>В общества пропаганды <strong>заманивают постепенно</strong>. Если сразу показать доктрину, то любой здравомыслящий человек сочтёт её полным бредом.</p>
<p>Как делают (секты и не только). <a href="http://psylist.net/uprav/000001.htm">Прием &#171;нога в дверях&#187;</a>. Сначала они добры и учтивы &#8212; всё бесплатно. Дарят подарок. Всё для того, чтобы человек почувствовал себя <strong>обязаным</strong>. Как только подарок психологически принят, человека просят сделать какое-то одолжение. Небольшую <strong>уступку</strong>. Рассказать о нас кому-то. Прочитать книжку. Прийти ещё. Потом просят всё больше и больше. Процветает конформизм когда просто делает &#171;за компанию&#187; с такими приятными людьми. В конечном итоге человека подводят к полному подчинению.</p>
<p>Где-то посередине этой лестницы есть точка невозврата к которой человека подвели легко &#8212; <strong>обряд инициализации</strong>. Публичное искреннее признание всеми и самим человеком что они теперь другой &#8212; откидывает прошлую жизнь и дает обет принадлежности. Теперь он разделил цели/врага группы и бессовестно нарушать общее дело.</p>
<p>Ему могут дать новое имя, одежду (форму). Он возьмет на себя ответственность соблюдать правила группы. И главное он возьмет ответственность<strong> распространять эту доктрину</strong>. А &#171;убеждая других я убеждаюсь сам&#187;. Трудно рассказывать много раз одно и тоже, отстаивать что это правда и не поверить в это. Людям со временем начинает нравится их выбор.</p>
<a name="wptoc_0_0_4"></a><h1>Технологии пропаганды</h1>
<p>Эмоционально окрашенное позиционирование одностороннего сообщения (например &#171;мы лучшие&#187;).</p>
<p>Цель: воспринять сомнительное без сомнений.</p>
<p>Есть <strong>одна</strong> конкретная идея сообщения, которая может быть и скорее всего совершенно не подкреплена фактами. Создается образ, который легко подхватить и передавать. Под образ цепляется как бы между прочим сообщение. Образ отвлекает от обдумывания. Это <strong>яркий цветной красочный выдающийся элемент</strong> информации. Одна картинка, один слоган (шрифт песня итд). Который нравится и привлекает за доли секунды.</p>
<p>Хорошо тут использовать всё, что вызовет <strong>приятные эмоции</strong>.</p>
<ul>
<li>&#171;гало-эффект&#187; &#8212; успешные и красивые люди (дети|животные) распространяют свою привлекательность на то, что рядом с ними;</li>
<li>&#171;для своих&#187; &#8212; используем групповую сплоченность, это про нас тут говорят, все вокруг мои друзья и знакомые участвуют в этом;</li>
<li>&#171;нам нравятся те, кому нравимся мы&#187; &#8212; восхваляем получателя сообщения или то, с чем он ассоциирован;</li>
<li>&#171;лучшее ещё лучше на фоне плохого&#187; &#8212; добавить выбор, который никто не выберет а остальное станет ещё привлекательным. (ссср плакаты часто сравнивают нас и капитализм)</li>
<li>приятный фон &#8212; музыка, передача после победы, после еды.</li>
</ul>
<p>Сообщение повторяется много раз с небольшими вариациями образов. Оно должно стать знакомо большинству и прочно прописаться в коллективном бессознательном. Стать частью культуры.</p>
<a name="wptoc_0_0_5"></a><h1>Итоги</h1>
<p>Хотя многое из этого пережитки советского прошлого мы живём на осколках этой системы и при желании вокруг можно легко найти как она продолжает на наше мышление влиять. Особенно на людей старшего поколения.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://dan.kiev.ua/blog/2012/04/16/propaganda-i-massovoe-vliyanie/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Теория самоэффективности (по Бандуре)</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2010/12/30/teoriya-samoeffektivnosti-po-bandure/</link>
		<comments>http://dan.kiev.ua/blog/2010/12/30/teoriya-samoeffektivnosti-po-bandure/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 29 Dec 2010 23:54:25 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[life management]]></category>
		<category><![CDATA[Бандура]]></category>
		<category><![CDATA[лучшие]]></category>
		<category><![CDATA[модель]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=2401</guid>
		<description><![CDATA[В ряде исследований (1977, 1982, 1986) Альберт Бандура показал, что еще одной причиной нарушений поведения может быть отсутствие веры в эффективность собственных действий. Это открытие Бандуры часто называют «теорией самоэффективности». (тут много на англ) Концепция в достаточной степени обоснована не только теоретически, но и экспериментально; тесно связана с концепциями выученной беспомощности М. Селигмана и локуса [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>В ряде исследований (1977, 1982, 1986) <a href="http://www.dan.kiev.ua/tag/bandura/">Альберт Бандура</a> показал, что еще одной причиной нарушений поведения может быть отсутствие веры в эффективность собственных действий. Это открытие Бандуры часто называют «теорией самоэффективности». (<a href="http://www.des.emory.edu/mfp/self-efficacy.html" target="_blank">тут много на англ</a>)</p>
<p>Концепция в достаточной степени обоснована не только теоретически, но и экспериментально; тесно связана с концепциями <a href="http://www.dan.kiev.ua/2010/12/05/odna-iz-samyih-silnyih-psihologicheskih-teoriy/">выученной беспомощности М. Селигмана</a> и локуса контроля Дж. Роттера.</p>
<p>Суть первого исследования заключалась в том, что школьников с примерно одинаковым уровнем способностей разделили на две группы и дали им задачу, не поддающуюся решению. Первой группе сказали, что задача слишком сложна для них, и они с ней не справятся. А другим сказали, что задача рядовая. Школьники из первой группы быстро отчаялись ее решить, а вторая группа <strong>боролась</strong> до последнего, и некоторые ученики даже выдали ответы (хоть, кончено, и ошибочные).</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Определение</h1>
<p>Самоэффективность, совместно с окружающей средой, предыдущим поведением и другими характеристиками личности определяет настоящее <strong>поведение</strong>.</p>
<p>В своем концепте ожиданий Бандура различает ожидание эффективности (efficacy expectation) и <strong>ожидание результатов (outcome expectation)</strong>. Самоэффективность &#8212; не то же самое, что ожидания относительно результатов или последствий своих действий. Это уверенность человека в том, что он может осуществить некоторые конкретные действия, тогда как предположения о результате относятся к тому, что он думает о возможных последствиях своей деятельности.</p>
<p>[Поведенческая] <strong>Самоэффективность (self-efficacy) &#8212; оценка собственной способности справиться</strong> с определенными конкретными задачами в той или иной конкретной ситуации. Суждение о действиях, которые &#171;<strong>я могу&#187;</strong> совершить.  Влияет на выбор той или иной стратегии действий.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Подвиды. <strong>Социальная</strong> самоэффективность &#8212; тоже самое касательно построения межличностных отношений. <strong>Академическая</strong> самоэффективность &#8212; тоже самое касательно способности построения теоретических концептов.</p>
<p>Самоэффективность подразумевает способность человека <strong>справляться</strong> со специфическими и сложными ситуациями и оказывать влияние на эффективность деятельности и функционирования личности в целом. Тот, кто осознал свою самоэффективность, прилагает больше усилий к решению сложных задач, чем тот, кто испытывает сомнения в своих возможностях.</p>
<p><strong>Низкая</strong> самоэффективности &#8212; недостаток доверия собственным поведенческим способностям. <strong>Высокая</strong> самоэффективность способствует тому, что возникающие проблемы воспринимаются человеком не как непреодолимые препятствия, а как вызов, дающий возможность проверить и подтвердить свои способности. Такая оценка ситуации вызывает мобилизацию ресурсов организма, поток.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>Самоэффективность является ожиданием личного мастерства в решении будущих задач, поэтому измеряется до того, как человек начнет выполнять какую-нибудь деятельность. При измерении в тестах используются критерии мастерства и компетентности, а не нормативные или другие сравнительные характеристики.</em></p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Связь с остальным</h1>
<p>Самоэффективность &#8212; важная <strong>схема мышления</strong>, воздействующая на поведение человека и его результаты посредством когнитивных, мотивационных, аффективных, селективных и физиологических процессов.</p>
<p>Самоэффективность не относится к способности реализовать основные <strong>двигательные</strong> функции, такие как ходьба, способность дотягиваться или хватать. Все действия любой стратегии должны находиться в пределах физических возможностей индивида.</p>
<p>Высокая воспринимаемая самоэффективность изменяет <strong>мышление</strong>, способствуя увеличению количества самоодобряющих суждений. Она также определяет силу и устойчивость мотивации к деятельности, особенно в том случае, если индивид сталкивается с препятствиями на пути к цели. В <strong>аффективной</strong> сфере связана с уменьшением уровня тревоги и других негативных эмоций, возникающих при неудачах.</p>
<p>Существует разные степени <strong>благоприятности среды</strong>. При самом благоприятном раскладе человеку не противятся обстоятельства извне. Если внешние условия неблагоприятны, то люди с высокой степенью самоэффективности увеличивают усилия, используют активный протест, силу. Если все попытки справиться с неприятностью не приводят к благоприятному исходу, то эти люди отказываются от способа воздействия и ищут более подходящую среду.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>Люди с высокой самоэффективностью в общем считают, что они контролируют свою собственную жизнь &#8212; от их решений и действий многое зависит. Люди с  низкой самоэффективностью объясняют своё положение судьбой и другими мистическим мемами.</em></p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Повышается от</h1>
<p>Самоэффективность вряд ли возрастет от самовнушения: главный источник ее роста &#8212; <strong>пережитый</strong> опыт успеха. Сделать все возможное и <strong>достичь желаемого</strong> &#8212; значит почувствовать себя более уверенным. Убеждения зарождаются и укрепляются в процессе активной деятельности, направленной на решение задач, которые ставит ситуация.</p>
<p>Как основа важно наличие более или менее широкого репертуара <strong>навыков</strong> поведения.<br />
Самоэффективность формируется под воздействием четырех факторов:</p>
<ol>
<li><strong>Переживание собственных успехов</strong>, которое способствует укреплению веры в свои силы и одновременно &#8212; более активному и энергичному поведению. Достигнутый успех в меньшей степени усиливает ощущение самоэффективности, если выполняемая задача была легкой, чем, если она была трудной. Ощущение самоэффективности также растет в большей степени, если успех достигается самостоятельно и человек шел к нему, преодолевая трудности посредством настойчивых усилий.</li>
<li><strong>Пример других людей.</strong> Наблюдение за тем, как действуют в сложных ситуациях окружающие, изменяет суждения наблюдателя о собственных возможностях.  Чем больше сходства между индивидом, успешно решающим какую-либо задачу, и наблюдателем, тем сильнее воздействие.</li>
<li><strong>Социальное убеждение.</strong> Общественное поощрение наиболее действенно, когда оно сочетается с собственным успешным исполнением.  Убеждение другими людьми дает лишь кратковременный и слабый эффект, его сила ограничивается осознаваемым статусом, авторитетом и степенью доверия/уважения к тому, кто оказывает вербальное воздействие. Критика от близкого человека убивает веру в себя.</li>
<li><strong>Переживание эмоциональных и физиологических состояний,</strong> связанных с осуществлением каких-либо действий. Оптимальное напряжение. Если испытывает приятное возбуждение, положительные эмоции, это усиливает уверенность в себе. Бурные эмоции мешают успешно справиться с задачей, однако небольшое волнение на пользу. Важно, как человек объясняет себе собственное волнение.</li>
</ol>
<p>Самоэффективность <strong>постоянно</strong> меняется &#8212; на неё можно целенаправленно воздействовать. Развитие самоэффективности личности обеспечивается посредством формирования когнитивных умений строить свое поведение, приобретать косвенный опыт, пластично входить в поток, в состояние физического или эмоционального подъема, обеспечивающего успех.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Высокая самоэффективность, связанная с ожиданием успеха, обычно приводит к позитивным результатам и повышению самоэффективности. И, напротив, низкая самоэффективность, связанная с ожиданием неудачи, приводит к неудаче, высокому уровню стресса и снижению самоэффективности.</p>
<p><strong>Детские</strong> и подростковые неудачи переживаются гораздо тяжелее. И к ним стоит пересмотреть отношение в первую очередь. Когда человек не имеет представления о своей состоятельности и возможностях, он не может рассчитать, что ему по силам, а за что браться не стоит.</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Коллективная эффективность</h1>
<p>Люди управляют своей жизнью не только через индивидуальные самоэффективности, но и посредством коллективной эффективности &#8212; <strong>причислять</strong> себя к успешной или нет группе.  Две эти концепции дополняют друг друга, изменяя образ жизни.</p>
<p>Оцениваем эффективность группы, к которой себя причисляем &#8212; не только то, что по силам нам самим, но и то, на <strong>что и где способна</strong> та группа, к которой принадлежим: «небогатые люди», «крутые парни», «блондинки», «психологи».  Сегодня эти образы <strong>формируются</strong> под сильным влиянием СМИ и PR-техологий.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Бандура подчеркивает роль коллективная эффективности в различных областях жизни человека и общества: здоровье, семья, образование, карьера, политическая и общественная деятельность.</p>
<p>Группы отличаются восприятием свой <strong>способности совместно</strong> преобразовывать социальную ситуацию, отстаивать определенные политические взгляды и бороться за свои права &#8212; за желаемое социальное будущее.</p>
<p>Ключевым фактором позитивных социальных изменений является достижение <strong>согласия</strong> в целях и методах действий. Сотрудничество в успешном достижении больших целей повышает самоэффективность каждого из участников команды.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://dan.kiev.ua/blog/2010/12/30/teoriya-samoeffektivnosti-po-bandure/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>life management от техник к успеху</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2009/11/28/life-management-ot-tehnik-k-uspehu/</link>
		<pubDate>Sat, 28 Nov 2009 15:27:07 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Сделал]]></category>
		<category><![CDATA[life management]]></category>
		<category><![CDATA[импровизация]]></category>
		<category><![CDATA[Киев]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[упражнения+паттерны]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/2009/11/28/life-management/</guid>
		<description><![CDATA[Бывают времена, когда надо подводить итоги. Именно сейчас такая точка для одного из моих творений &#8212; Life Management клуба. Дело в том, что я сам очень поменялся за тот год, что его веду. Теперь мне больше интересны люди, чем технологии практической психологии. Возможно я хотел кому-то доказать, что смогу учить крутым техникам &#8212; вот смог; [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Бывают времена, когда надо подводить <strong>итоги</strong>. Именно сейчас такая точка для одного из моих творений &#8212; <strong>Life Management клуба</strong>.</p>
<p>Дело в том, что я сам очень поменялся за тот год, что его веду. Теперь мне больше интересны люди, чем технологии практической психологии. Возможно я хотел кому-то доказать, что смогу учить крутым техникам &#8212; вот смог; а что дальше?</p>
<p>Так что решил и клуб поменять с тренинго-семинарского на <strong>дискуссионный</strong>. Появилось название «Ключ Успеха» (очень знаковое для меня). Появился формат &#8212; любой может прийти и рассказать историю успеха о том важном к чему стремился и как этого достиг.
</p>
<p>
Закрытое <strong>тестирование идеи</strong> прошло в дружественной обстановке 12/11/20009 и я доволен. Первая открытая встреча была 19/11/2009. По ходу мы пишем всё на диктофон &#8212; будем выкладывать в нашей группе <a href="http://groups.google.com/group/kluchuspeha">Google kluchuspeha </a>, <a href="http://vk.com/club4184394">vk.com/club4184394</a> и в <a href="http://life-management-club.podfm.ru/">подкаст ленте podfm.ru</a>. В ближайшем будущем попробуем записывать на видео. Надеюсь, это с некоторого момента будет распространятся по сети без моего участия.</p>
<p>Именно в том, чтобы просто <em>давать людям похвалить себя и с другой стороны своим рассказом помочь открывать новые горизонты слушателям</em> я нашел <strong>миссию</strong> клуба «Ключ Успеха». Именно в живую, а не текстом в блоге.</p>
<p>Что с прошлым форматом? Описание большинства моделей и техник (Управление состояниями, Сторителлинг, Программы поведения людей) выложены в LJ сообществе <a href="http://community.livejournal.com/imanagement/">imanagement</a>. Для удобства сделал сегодня архив всех сообщений в виде <strong>pdf книги</strong> &#8212; можно <strong>скачать</strong> <a href="http://www.dan.kiev.ua/files/imanagement_LJ_archive_28112009.pdf">imanagement_LJ_archive_28112009.pdf</a> (500Кб).</p>
<p>Вот такая история клуба «Ключ Успеха».</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>О эволюции (видео)</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2009/08/13/o-evolyucii-video/</link>
		<pubDate>Thu, 13 Aug 2009 07:58:34 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Пси-ТВ]]></category>
		<category><![CDATA[life management]]></category>
		<category><![CDATA[видео]]></category>
		<category><![CDATA[модель]]></category>
		<category><![CDATA[презентация]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=1126</guid>
		<description><![CDATA[Кусочек записи со встречи Life Management клуба 29.05.09 где я рассказываю о эволюции и спиральной динамике.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Кусочек записи со встречи Life Management клуба 29.05.09 где я рассказываю о эволюции и спиральной динамике.</p>
<p><object width="425" height="344"><param name="movie" value="http://www.youtube.com/v/0KwPnB5a2PQ&#038;hl=ru&#038;fs=1"></param><param name="allowFullScreen" value="true"></param><param name="allowscriptaccess" value="always"></param><embed src="http://www.youtube.com/v/0KwPnB5a2PQ&#038;hl=ru&#038;fs=1" type="application/x-shockwave-flash" allowscriptaccess="always" allowfullscreen="true" width="425" height="344"></embed></object></p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Важные дела-дела</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2009/05/20/vazhnye-dela-dela/</link>
		<pubDate>Wed, 20 May 2009 11:15:18 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[life management]]></category>
		<category><![CDATA[MindMap (Интеллект карта)]]></category>
		<category><![CDATA[упражнения+паттерны]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/2009/05/20/vazhnye-dela-dela/</guid>
		<description><![CDATA[Исследуя разные программы и методики планирования я пришел к выводу, что для небольшого количества дел весьма хороша сортировка по окну Эйзенхауэра – осям важности и срочности. Советую прочитать книгу Кови &#171;Главное внимание &#8212; главным вещам&#171;. В ней говориться, что срочность становиться наркотиком. Люди хорошо делают &#171;горящие&#187; дела, забывая о второй шкале: важности (опоре на свои [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Исследуя разные программы и методики <strong>планирования</strong> я пришел к выводу, что для небольшого количества <strong>дел</strong> весьма хороша сортировка по окну Эйзенхауэра – осям <strong>важности</strong> и <strong>срочности</strong>.</p>
<p><img style="border: 7px solid white; float: left;" src="http://www.koob.ru/images/first_things_first.jpg" alt="обложка книги" width="100" height="156" />Советую прочитать книгу Кови &#171;<a href="http://www.livelib.ru/book/1000309126">Главное внимание &#8212; главным вещам</a>&#171;. В ней говориться, что <strong>срочность становиться наркотиком</strong>. Люди хорошо делают &#171;горящие&#187; дела, забывая о второй шкале: важности (опоре на свои ценности).</p>
<p>Четыре типа дел:</p>
<ol>
<li>Важные и срочные – проблемы сегодня;</li>
<li>Важные, но <strong>не</strong> срочные – профилактика и рост;</li>
<li><strong>Не</strong> важные, но срочные – мелкие чужие цели;</li>
<li><strong>Не</strong> важные и <strong>не</strong> срочные – рутина.</li>
</ol>
<p><strong>Важно</strong> для нас: жить, любить, учиться и оставить след. Те дела, которые ведут к этому приемлемым для нас способом и есть важные.</p>
<p>Для утреннего (или иногда вечернего) анализа дел можно использовать <a href="http://img-fotki.yandex.ru/get/3507/danil-bibikov.2/0_21bcf_1f9351c9_orig">напечатанные на A4</a> <strong>шаблоны</strong> интеллект карты в которые вписывается отсортированный список дел и промежутки времени на каждое дело.</p>
<p><a href="http://fotki.yandex.ru/users/danil-bibikov/view/138191/"><img src="http://img-fotki.yandex.ru/get/3507/danil-bibikov.2/0_21bcf_1f9351c9_L.jpg" width="400" title="Дела (по квадрантам Эйзенхауэра)" alt="Дела (по квадрантам Эйзенхауэра)" border="0"/></a><br /><a href="http://fotki.yandex.ru/users/danil-bibikov/view/138191/">«Дела (по квадрантам Эйзенхауэра)»</a> на <a href="http://fotki.yandex.ru">Яндекс.Фотках</a></p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
