<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>презентация &#8212; Дан Воронов</title>
	<atom:link href="http://dan.kiev.ua/blog/tag/prezentation/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://dan.kiev.ua/blog</link>
	<description>персональный сайт</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Sep 2018 19:36:59 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Текст как инструмент личностного роста</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2016/10/01/tekst-kak-instrument-lichnostnogo-rosta/</link>
		<pubDate>Sat, 01 Oct 2016 08:31:14 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Пси-ТВ]]></category>
		<category><![CDATA[Сделал]]></category>
		<category><![CDATA[видео]]></category>
		<category><![CDATA[личность]]></category>
		<category><![CDATA[письменные практики]]></category>
		<category><![CDATA[презентация]]></category>
		<category><![CDATA[упражнения+паттерны]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5675</guid>
		<description><![CDATA[Моя видеолекция о письменных практиках слайды отдельно можно посмотреть на speakerdeck.com. созданная по мотивам курса из 4 встреч, который я проводил летом 2016 года.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Моя видеолекция о письменных практиках</p>
<p><iframe width="440" height="248" src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/Eiyj10Bsh7w?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>слайды отдельно можно посмотреть на <a href="https://speakerdeck.com/dankievua/tiekst-kak-instrumient-lichnostnogho-rosta" target="_blank">speakerdeck.com</a>.</p>
<p></p>
<p>созданная по мотивам курса из 4 встреч, который я проводил летом 2016 года.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Полиамурность в Украине &#8212; 2015 год</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2016/01/02/poliamurnost-v-ukraine-2015-god/</link>
		<pubDate>Fri, 01 Jan 2016 23:38:30 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мой дневник]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[Сделал]]></category>
		<category><![CDATA[видео]]></category>
		<category><![CDATA[встречи]]></category>
		<category><![CDATA[научение]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[полиамурность]]></category>
		<category><![CDATA[презентация]]></category>
		<category><![CDATA[сотрудничество]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5493</guid>
		<description><![CDATA[Контекст Мы сидим внутри небольшой фейсбук группы и общаемся. Иногда встречаемся в Киеве. Поскольку группа то еще и закрытая, то не все о ней я уверен знают. Особенно другие города. Я не создаю никакую активность вконтакте и не было замеченно (на противовес русской группе) чтоб кто-то еще пробовал сделать украинский полиамори паблик. Русский паблик занимается переводами [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Контекст</h1>
<p>Мы сидим внутри небольшой фейсбук группы и общаемся. Иногда встречаемся в Киеве. Поскольку <a href="https://www.facebook.com/groups/polyamory.ua/" target="_blank">группа</a> то еще и <strong>закрытая</strong>, то не все о ней я уверен знают. Особенно другие города.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Я не создаю никакую активность вконтакте и не было замеченно (на противовес <a href="https://vk.com/queer.math" target="_blank">русской группе</a>) чтоб кто-то еще пробовал сделать украинский полиамори паблик.</p>
<p><strong>Русский паблик</strong> занимается переводами качественного англоязычного материала, созданием субтитров. Что хорошо для просвещения людей. Так же есть проект <a href="http://polyamory.progressor.ru/" target="_blank">polyamory.progressor.ru</a> создавший за год еще больше присутствия на русском языке.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>События</h1>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>DocuDays</h2>
<p>В мае на большом <strong>кинофестивале</strong> по защити прав людей <a href="http://docudays.org.ua" target="_blank">ДокуДейз</a> как <strong>книга</strong> в живой библиотеке (люди как книги) была представлена и полиамория  —  интервью <a href="http://projects.platfor.ma/zhivaya-biblioteka/" target="_blank">на платор.ме</a>.</p>
<p>Достаточно много людей успели поговорить за те несколько дней с Максимом. А меня очень порадовало что еще есть люди, желающие говорить о преимуществах союзов с несколькими людьми.</p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Встреча в Смартвилль</h2>
<p><img class="aligncenter" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/800/1*QFS-YSW8mZiLbtFtpMArZA.png" alt="" width="410" height="163" /></p>
<p><strong>Анна Шарыгина</strong> (координатор прайд парада 2015) тоже состоит в полиамурных отношениях и об этом рассказывает. Ее событие в Киеве “<a href="https://www.facebook.com/events/1066272863388570/" target="_blank">Полиамурность — быть или не быть?</a>”  в антикафе Смартвилль <strong>привлекло</strong> человек под 50 и вызвало бурную дискуссию.</p>
<p>Посколько времени было не так много в основном мы обсуждали недостатки моно и получилось так, что понятно о кризисе  института брака, но вот куда идти мы толком так и не рассказали.</p>
<a name="wptoc_1_1_2"></a><h2>Квир-Каплыця</h2>
<p>Проект, который <strong>закрывал Киевское Биенале</strong>. А потом и фестиваль равенства. Можно было “повенчать” как перфоманс какое хочешь количество людей друг на друге или на чем то другом.</p>
<p><img class="aligncenter" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/800/1*DUM0QG_8nuzaIzcbP8Ng0A.png" alt="" width="410" height="434" /></p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Киевское движение</h1>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>до КвирХоум</h2>
<p>Мы встречались в разных кафе. 23.01 были классные &#171;<strong>цитаты о любви</strong>&#187; когда каждый мог прочитать что-то от себя.  После знакомств &#171;<strong>36вопросов</strong>&#187; 10.02 в кафе желание делать более закрытые встречи. // забавный пьяный гость доставший почти всех.</p>
<p>ХудГраф 15.02 идея Оли была в организации встречи. Кодовое имя “<strong>встреча про гречку</strong>”, где каждый говорил что для него полиамурность и как он ее практикует в своей жизни. Мне тогда понравилось была какая то искренность, а не прятанье за концепциями.</p>
<p>15.04 говорили о ревности. Где-то в эти же числах <strong>пришел Фриц</strong>, рассказал о себе и так мы постепенно перебрались в КвирХоум &#8212; пространство для ЛГБТК. Это, кстати, поменяло и контингент людей которые посещают мероприятия. Стало в разы меньше сексизма.</p>
<a name="wptoc_2_1_1"></a><h2>в КвирХоум Киев</h2>
<p>мы делали разное:</p>
<ul>
<li><strong>кинопоказы</strong>. Два худ фильма, одна док передача (см <a href="https://medium.com/@dan.voronov/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F-%D0%B8%D1%82%D0%BE%D0%B3%D0%B8-2015-a95f13a41ee9#.cqvf2sl04" target="_blank">тут внизу</a>)</li>
<li>о <strong>ревности</strong> тренинги. такая самая востребованная тема (провел и в Харькове)</li>
<li>повторили &#171;<strong>цитаты о любви</strong>&#171;.</li>
</ul>
<p>Осенью я решил делать <strong>медитацию</strong>. На самом деле история длинная причин несколько почему медитация и не буду про это. Из названия вроде не понятно, но певые полтора часа это медитация, а дальше предполагалось общаться о полиаморности что это. и несколько раз получилось даже как хотелось.</p>
<p>Наконец то сделал обстоятельную <strong>лекцию о разнообразии немоногамии. </strong>С хорошими картинками. Вот вам запись</p>
<p><iframe width="500" height="281" src="https://www.youtube.com/embed/eTN6UuaDkyQ?feature=oembed&amp;wmode=opaque" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<a name="wptoc_2_1_2"></a><h2>в Поток</h2>
<p>Андрей на одном из показов упомянул, что есть крутой сериал документальный. Мы поговорили и решили субтитры перевести на русский.</p>
<p>В конце года показали в<a href="https://www.facebook.com/profile.php?id=517762028391921" target="_blank"> культурном пространстве &#171;Поток&#187;</a> серию 1 и серию 2. На послепоказовой дискуссии вопросы всплывали у нас те же, что в США в начале движения в 2000-ых. Хорошо что они уже наработали теоретическую и практическую базу и мы можем использовать их исследования. Тут были тоже другие люди, чем в КвирХоум.</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Итоги</h1>
<p>Не знаю. Спорные. Если смотреть на Европу или США, то мы тут ели теплимся. Но если посмотреть на самих себя, то наше полиаморное сообщество за год сделал <strong>шаг</strong> <strong>вперед</strong>. Маленький, но шаг. Появились мероприятия и внутрь и вовне сообщества. В общем они есть, теперь задача увеличить масштаб.</p>
<p>Этим и займемся в 2016. Сделаем отдельный сайт о полиамурности чтоб не только закрытая группа и чтоб видно в интернет. Переведем и озвучим сериал на русский. Я сделаю еще несколько выступлений о немоногамии. Растем постепенно.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Видеосъемка   фотоаппаратом</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2015/05/30/videosemka-fotoapparatom/</link>
		<pubDate>Sat, 30 May 2015 20:26:46 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Сделал]]></category>
		<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<category><![CDATA[видео]]></category>
		<category><![CDATA[опыт]]></category>
		<category><![CDATA[презентация]]></category>
		<category><![CDATA[съемка]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5455</guid>
		<description><![CDATA[26 апреля 2015 прошла моя лекция в фотостудии КраЩе. Как фотографу начать снимать видео (слайды). Линки: Фестивали artdocfest.ru / docudays.org.ua Школа документального кино Марины Разбежкиной razbeg.org 31 рейс &#8212; кусок милана &#8212; фрагмент пример роллинг шатера синхронизирует звук программа профиль под цветокор и статья о нем.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>26 апреля 2015 прошла моя лекция в фотостудии КраЩе.</p>
<p>Как фотографу начать снимать видео (<a href="https://speakerdeck.com/dankievua/vidieosiemka-fotoapparatom" target="_blank">слайды</a>).</p>
<p><script class="speakerdeck-embed" src="//speakerdeck.com/assets/embed.js" async="" data-id="7b1630580c9c44168cc09dcf5070f9d1" data-ratio="1.77777777777778"></script></p>
<p>Линки:</p>
<ul>
<li>Фестивали <a href="http://artdocfest.ru" target="_blank">artdocfest.ru</a> / <a href="http://docudays.org.ua" target="_blank">docudays.org.ua</a></li>
<li>Школа документального кино Марины Разбежкиной <a href="http://razbeg.org" target="_blank">razbeg.org</a></li>
<li>31 рейс &#8212; <a href="https://vimeo.com/33721791" target="_blank">кусок</a></li>
<li>милана &#8212; <a href="https://www.youtube.com/watch?v=dJe-0tPbrDk" target="_blank">фрагмент</a></li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=Ji8zEKwsQ8w" target="_blank">пример</a> роллинг шатера</li>
<li>синхронизирует звук <a href="http://www.redgiant.com/products/pluraleyes/" target="_blank">программа</a></li>
<li><a href="http://www.technicolor.com/en/solutions-services/cinestyle" target="_blank">профиль</a> под цветокор и <a href="http://vistavideo.ru/blog/hard-and-soft/40-technicolor-cinestyle-i-drugie-stili-izobrazheniya-dlya-canon-eos.html" target="_blank">статья о нем</a>.</li>
</ul>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Пост-рок в музыке</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2014/11/10/post-rok-v-muzyike/</link>
		<pubDate>Mon, 10 Nov 2014 13:45:55 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<category><![CDATA[лекция]]></category>
		<category><![CDATA[музыка]]></category>
		<category><![CDATA[поток]]></category>
		<category><![CDATA[презентация]]></category>
		<category><![CDATA[современное искусство]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5272</guid>
		<description><![CDATA[Мысли после встречи &#171;Современное искусство. Сободный курс&#187; 1.11.2014 о современной музыке. Лекция Я рассказывал первый час о координатах пост-рока в современной музыке. Откуда пришло. Где сейчас. Как это повлияло на Россию и на Украину. Есть примеры украинских групп. Слайды на speakerdeck.com Слайды со звуком на youtube. Обсуждение После была дискуссия минут на 40. Началось с [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Мысли после встречи &#171;<a href="https://www.facebook.com/groups/contemporary.art.ua/" target="_blank">Современное искусство. Сободный курс</a>&#187; 1.11.2014 о современной музыке.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Лекция</h1>
<p>Я рассказывал первый час о координатах пост-рока в современной музыке. Откуда пришло. Где сейчас. Как это повлияло на Россию и на Украину. Есть примеры украинских групп.</p>
<p>Слайды <a href="https://speakerdeck.com/dankievua/post-rok-sovriemiennoie-iskusstvo" target="_blank">на speakerdeck.com</a></p>
<p><script class="speakerdeck-embed" src="//speakerdeck.com/assets/embed.js" async="" data-id="a40f44b04437013247e11e66e8a60207" data-ratio="1.77777777777778"></script></p>
<p>Слайды со звуком <a href="https://www.youtube.com/watch?v=frTn7KcZUxg" target="_blank">на youtube</a>.</p>
<p><iframe src="//www.youtube-nocookie.com/embed/frTn7KcZUxg" width="440" height="248" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Обсуждение</h1>
<p>После была дискуссия минут на 40.</p>
<p>Началось с вопроса почему там всё так уныло. Продолжалось обсуждением музыки как протеста протеста. Современная жизнь ускоряется, а эта музыка наоборот замедляется и растягивается. Еще было интересно исчерпала ли себя такая музыка или скоро пойдет на новый виток.</p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Говорили о</h2>
<div>изменение сознания людей есть ? к чему привязана эта музыка?</div>
<div></div>
<div>Несет ли она культурную ценность. любая музыка до этого она несла хотя б в форме протеста. мы там против такого вот. в этом наш протест. и это культурная ценность. а сейчас мы обсуждаем пост-рок как музыку и не можем понять её культурную значимость. (я смотрел фильм док о Сигур Роз и я видел людей и для них это важно. для них это культурное явление, это выражает их духу. у них просто нет протеста, они так спокойно живут. )</div>
<div></div>
<div>
<div>Такая музыка как протест к ритму жизни. к информационных потокам. сейчас люди бегают в делах. мне кажется основной слушатель пост-рока это какой-то офисный клерк, которы загинается в своих делах и его утесняют. он выделяет пол часа своей жизни что он возмет наденет наушники, включит эту музыку и ему будет приятно. он не может никакие эмоции на такой скорости воспринять когда вы живёте-живёте-живёте, а вот когда он выдяляет пол часа этой музыке он намного богаче получает эмоций чем за весь день. вот это очень важно. протест тут более не политический, это протест против быстрого образа жизни. пост-рок стал популярным только из-за того что ритмы жизни интенсивны и вот такая вот музыка подленная и задает медатативное состояние она стала культивируемой. востребованной.</div>
<div></div>
<div>Протест формы. когда стандартная композиция длится 3-5 минут а они бабахают на 20. вот это протест. чем дольше длиться композиция тем она точнее родит у меня какое-то состояние особое? она просто растянутее. мы не спешим теперь. Перекликается с новым авторским кино. эти медатативные длинные фильмы выходят. нормальный зритель не высидит это время. но это не делает это фильм лучше, это просто одно из приемов.</div>
</div>
<div>
<ul>
<li>а если тут содержание? новое содержание?</li>
<li>это музыка определенного настроения. её можно слушать только в дипрессивном настроении. заунылое.</li>
<li>
<div>ритм укзаывает настраения. пост-рок более медленый. потому привыкший к быстрому будет воспринимать это медленным и заунылым. медетивное состояние обычным людям может казатся унылым, но это не так.</div>
</li>
<li>в чем ценность такой медативной музыки. транслирует определенные состояния.</li>
<li>
<ul>
<li>я думаю что не занудно. информации и изменения настолько далеко распеределенны по широкому отрезку что их трудно уловить из-за этого становится скучно и приходится в себя погружаться.</li>
<li>ответ не в музыке а в философии современности. у них такое состояние души. может они интроверы. а стоит ли сочитать творчество с автором. постмодерн это комбинаторика кучи всего. эти музыканты могут играть пост-рок и при этом в других проектах играть веселую музыку.</li>
<li>происходит медативное состояние и не каждый человек привык к этому. многие привыкли к каким-то танцевальным или поп ритмам, которые не может быть медленным. происходит тенденция ускорения ритма в танцевальной музыки</li>
</ul>
</li>
<li>почему отходят от вокала и зацикленнно на инструментала. дан: текст становится такой же одинаковой важной как и остальные дорожки. слова еще одна дорожка как и сум</li>
<li>украинская пост-рок музыка она немного другая.</li>
<li>кто сказал что пост-рок это не поп музыка? уже самый натуральный поп. это уже не такое особенное для самых загадочных личностей.</li>
</ul>
</div>
<p>Будет ли будущее у пост-рока? третяя волна она сейчас похожа гитары эффекты делей реверк. болшая цепочка педалей, который давала такой странный звук. появилось то как делать пост-рок и значит тут будущего нет. хотя и изначально все группы которые это играли были похожи.</p>
<p>Потом образуется постпост-рок который и эту форму разрушит. Или не образуется.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Что такое АртХаус в кино</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2014/05/06/chto-takoe-arthaus-v-kino/</link>
		<pubDate>Tue, 06 May 2014 11:12:45 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<category><![CDATA[лекция]]></category>
		<category><![CDATA[презентация]]></category>
		<category><![CDATA[современное искусство]]></category>
		<category><![CDATA[фильм]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5225</guid>
		<description><![CDATA[На встрече курса 3/5/14 по современному искусству я рассказывал о появлении понятия артхаус. Создавал презентацию так, чтобы было понятно из слайдов о чем это (она на спикердеск): Описание всех упомянутых фильмов можно найти на сайте кинопоиск.ру. На встрече мы еще обсудили почему всё так плохо с артхаус кино в Украине. Скорее всего это проблема 1) подержи и [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>На встрече курса 3/5/14 по современному искусству я рассказывал о появлении понятия артхаус.</p>
<p>Создавал презентацию так, чтобы было понятно из слайдов о чем это (<a href="https://speakerdeck.com/dankievua/artkhaus-kino-nie-dlia-vsiekh" target="_blank">она на спикердеск</a>):</p>
<p><script class="speakerdeck-embed" src="//speakerdeck.com/assets/embed.js" async="" data-id="476d54a0b5380131b98f7e6f09a3e34c" data-ratio="1.77777777777778"></script></p>
<p>Описание всех упомянутых фильмов можно найти на сайте <a href="kinopoisk.ru" target="_blank">кинопоиск.ру</a>.</p>
<p>На встрече мы еще <strong>обсудили</strong> почему всё так плохо с артхаус кино в Украине. Скорее всего это проблема 1) подержи и 2) поиска своего языка.</p>
<p>Финансовой поддержки у нас нет, потому что коррупция.</p>
<p>Люди, которые могут попробовать снимать качественно кино, они либо работают в рекламе/сериалах и тем самым мозги у них уже промыты тем, а студентам киновузов мозги вставляют языком советского реализма или поплавского попа. Обычные люди когда берутся снимать они попадают в язык Голливуда и понятно никак не могут в этих категория ничего путнего сделать. В таких условиях трудно найти себя.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Различие понятий</h1>
<div>
<div style="color: #000000;">Артхаус &#8212; название <strong>кинотеатров</strong> в США в межвоенные период. Они демонстрировали и старые голивуд ленты и интересные зарубежные. Потом появилась европейская сеть артхаусных кинотеатров. И потом после войны возникло понятие авторского кино. Фильма, который является высказыванием одного художника и всё подчинено его воле.</div>
<div style="color: #000000;"></div>
<div style="color: #000000;">Русское слово артхаус появилось в 1998 почти так же, но не для кинотеатров, а для обозначнения <strong>прокатной ниши</strong> &#171;фильмов не для всех&#187;, ограниченного проката. Так что если говорить о артхаусе оно еще может включать эксперементальное кино, кино нац и секс меньшинство, фильмы созданные независимыми студиями с малым бюджетом итд. То есть не только авторские фильмы.</div>
<div style="color: #000000;"></div>
<div style="color: #000000;"><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Art_film" target="_blank">Арт кино</a>.  Редко использоваемое в нашем языке понятие. Хотя &#171;Артхаус трафик&#187; в новой версии сайта написал именно его, а не артхаус. Обозначает фильмы в которых художественное начало преобладает над коммерческим или каким-то другим. Вот тут возникает много путаницы, потому что широко употребимый термин &#171;артхаус&#187;, часто подразумевает именно не прокатную нишу, а арт кино. В английской википедии даже нет отдельной статьи для артхауса и стоит переадресация на арт-кино. Англичане редко используют термин артхаус.</div>
<div style="color: #000000;"></div>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1 style="color: #000000;">Сылки</h1>
</div>
<p>О классиках авторского кино есть небольшой <a href="https://lurkmore.to/%D0%90%D1%80%D1%82%D1%85%D0%B0%D1%83%D1%81" target="_blank">гайд в лурке</a>. Книги интервью с известным режиссерами можно <a href="http://rutracker.org/forum/viewtopic.php?t=2577286" target="_blank">скачать с трекера</a>.</p>
<p>Видео-лекция о том как смотреть артхаус</p>
<p><iframe src="//www.youtube-nocookie.com/embed/qS20WuuSMQA?rel=0" width="560" height="315" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
<p>Основная идея в том, что тут к каждому фильму нужен специальный подход. Усилия чтобы вскрыть авторский язык. При этом поскольку произведение подается трактовки, то оно создает иногда диаметрально противоположные мнения.</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Моя лекция по Спиральной Динамике</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2013/04/15/moya-lektsiya-po-spiralnoy-dinamike/</link>
		<pubDate>Mon, 15 Apr 2013 07:36:36 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Пси-ТВ]]></category>
		<category><![CDATA[Сделал]]></category>
		<category><![CDATA[life management]]></category>
		<category><![CDATA[видео]]></category>
		<category><![CDATA[модель]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[презентация]]></category>
		<category><![CDATA[системное]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=4787</guid>
		<description><![CDATA[Не прошло три года, а прошло четыре как я смонтировал это видео. О чем Когда-то в 2008-2010 годах мы делали Life Management клуб, где я вел встречи на разные темы. Тогда по спиральной динамике материала было не так чтоб уж много и я находил его в сети собирая в эту общую картину. Слайды к выступлению [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><em>Не прошло три года, а прошло четыре как я смонтировал это видео.</em></p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>О чем</h1>
<p>Когда-то в 2008-2010 годах мы делали Life Management клуб, где я вел встречи на разные темы. Тогда по спиральной динамике материала было не так чтоб уж много и я находил его в сети собирая в эту общую картину.</p>
<p><a href="http://www.slideshare.net/DanVoronov/spyral-dynamics-in-life-management-club-rus" target="_blank">Слайды к выступлению </a><br />
<iframe src="http://www.slideshare.net/slideshow/embed_code/1520462?rel=0&#038;startSlide=9" width="427" height="356" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no" style="border:1px solid #CCC;border-width:1px 1px 0;margin-bottom:5px" allowfullscreen webkitallowfullscreen mozallowfullscreen> </iframe><br />
&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Видео</h1>
<p>на youtube.com/watch?v=IpScQlRXxaM<br />
&nbsp;<br />
<iframe width="420" height="315" src="http://www.youtube-nocookie.com/embed/IpScQlRXxaM?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Импровизируя</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2010/02/09/improviziruya/</link>
		<pubDate>Tue, 09 Feb 2010 11:45:40 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<category><![CDATA[внимание]]></category>
		<category><![CDATA[импровизация]]></category>
		<category><![CDATA[контактная импровизация]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[презентация]]></category>
		<category><![CDATA[упражнения+паттерны]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=1288</guid>
		<description><![CDATA[Нашел две интересные презентации на slideshare.net связанные с темой импровизации. Первая о базовых правилах театральной импровизации (на английском, может сделаю свой русский аналог). Basic rules of improvisational theater View more presentations from Fabien Gandon. Вторая от Леши Каптерева о контактной импровизации. Давно уже хотел её вам показать. Двигайтесь! View more presentations from www.kapterev.com.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Нашел две интересные <strong>презентации</strong> на slideshare.net связанные с темой импровизации.</p>
<p>Первая о базовых правилах театральной импровизации (на английском, может сделаю свой русский аналог).</p>
<div style="width:425px;text-align:left" id="__ss_230806"><a style="font:14px Helvetica,Arial,Sans-serif;display:block;margin:12px 0 3px 0;text-decoration:underline;" href="http://www.slideshare.net/fabien_gandon/basic-rules-of-improvisational-theater" title="Basic rules of improvisational theater">Basic rules of improvisational theater</a><object style="margin:0px" width="425" height="355"><param name="movie" value="http://static.slidesharecdn.com/swf/ssplayer2.swf?doc=basic-rules-of-improvisational-theater-1200520958864070-4&#038;stripped_title=basic-rules-of-improvisational-theater" /><param name="allowFullScreen" value="true"/><param name="allowScriptAccess" value="always"/><embed src="http://static.slidesharecdn.com/swf/ssplayer2.swf?doc=basic-rules-of-improvisational-theater-1200520958864070-4&#038;stripped_title=basic-rules-of-improvisational-theater" type="application/x-shockwave-flash" allowscriptaccess="always" allowfullscreen="true" width="425" height="355"></embed></object></p>
<div style="font-size:11px;font-family:tahoma,arial;height:26px;padding-top:2px;">View more <a style="text-decoration:underline;" href="http://www.slideshare.net/">presentations</a> from <a style="text-decoration:underline;" href="http://www.slideshare.net/fabien_gandon">Fabien Gandon</a>.</div>
</div>
<p>Вторая от <a href="http://www.kapterev.com/">Леши Каптерева</a> о контактной импровизации. Давно уже хотел её вам показать.</p>
<div style="width:425px;text-align:left" id="__ss_621331"><a style="font:14px Helvetica,Arial,Sans-serif;display:block;margin:12px 0 3px 0;text-decoration:underline;" href="http://www.slideshare.net/thecroaker/ss-presentation-621331" title="Двигайтесь!">Двигайтесь!</a><object style="margin:0px" width="425" height="355"><param name="movie" value="http://static.slidesharecdn.com/swf/ssplayer2.swf?doc=cirus-1222502023682932-8&#038;stripped_title=ss-presentation-621331" /><param name="allowFullScreen" value="true"/><param name="allowScriptAccess" value="always"/><embed src="http://static.slidesharecdn.com/swf/ssplayer2.swf?doc=cirus-1222502023682932-8&#038;stripped_title=ss-presentation-621331" type="application/x-shockwave-flash" allowscriptaccess="always" allowfullscreen="true" width="425" height="355"></embed></object></p>
<div style="font-size:11px;font-family:tahoma,arial;height:26px;padding-top:2px;">View more <a style="text-decoration:underline;" href="http://www.slideshare.net/">presentations</a> from <a style="text-decoration:underline;" href="http://www.slideshare.net/thecroaker">www.kapterev.com</a>.</div>
</div>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Поток и счастье (видеокаст)</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2010/01/29/potok-i-schaste-videokast/</link>
		<pubDate>Fri, 29 Jan 2010 21:48:57 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Пси-ТВ]]></category>
		<category><![CDATA[MindMap (Интеллект карта)]]></category>
		<category><![CDATA[видео]]></category>
		<category><![CDATA[внимание]]></category>
		<category><![CDATA[поток]]></category>
		<category><![CDATA[презентация]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=1261</guid>
		<description><![CDATA[Про потоковые состояния (Чиксентмихай) уже несколько раз писал: Мануал к жизни и Mindmap по книге картинками и файлом. Я открываю новую рубрику сайта для видеороликов: психологическое телевидение (Пси ТВ). И представляю вам только что созданную мной самую технологически совершенную на сегодня презентацию. Всё это возможно из-за крутого софта под macos: за что Apple и всем-всем-всем [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Про <strong>потоковые состояния (Чиксентмихай)</strong> уже несколько раз писал: <a href="http://www.dan.kiev.ua/2008/03/12/manual-k-zhizni/">Мануал к жизни</a> и <a href="http://www.dan.kiev.ua/2008/03/16/v-poiskax-potoka-mindmap/">Mindmap по книге картинками</a> и <a href="http://www.dan.kiev.ua/2008/03/20/final-v-poiskax-potoka/"> файлом</a>.</p>
<p>Я открываю новую рубрику сайта <strong>для видеороликов: психологическое телевидение</strong> (Пси ТВ).<br />
И представляю вам только что созданную мной самую технологически совершенную на сегодня презентацию. Всё это возможно из-за крутого софта под macos: за что Apple и всем-всем-всем отдельная благодарность.</p>
<p><object width="400" height="250"><param name="allowfullscreen" value="true" /><param name="allowscriptaccess" value="always" /><param name="movie" value="http://vimeo.com/moogaloop.swf?clip_id=9077223&amp;server=vimeo.com&amp;show_title=1&amp;show_byline=0&amp;show_portrait=0&amp;color=00adef&amp;fullscreen=1" /><embed src="http://vimeo.com/moogaloop.swf?clip_id=9077223&amp;server=vimeo.com&amp;show_title=1&amp;show_byline=0&amp;show_portrait=0&amp;color=00adef&amp;fullscreen=1" type="application/x-shockwave-flash" allowfullscreen="true" allowscriptaccess="always" width="400" height="250"></embed></object></p>
<p><a href="http://vimeo.com/9077223">Поток (психология) &#8212; презентация на основе mindmap</a> from <a href="http://vimeo.com/danvoronov">Dan Voronov</a> on <a href="http://vimeo.com">Vimeo</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>О эволюции (видео)</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2009/08/13/o-evolyucii-video/</link>
		<pubDate>Thu, 13 Aug 2009 07:58:34 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Пси-ТВ]]></category>
		<category><![CDATA[life management]]></category>
		<category><![CDATA[видео]]></category>
		<category><![CDATA[модель]]></category>
		<category><![CDATA[презентация]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=1126</guid>
		<description><![CDATA[Кусочек записи со встречи Life Management клуба 29.05.09 где я рассказываю о эволюции и спиральной динамике.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Кусочек записи со встречи Life Management клуба 29.05.09 где я рассказываю о эволюции и спиральной динамике.</p>
<p><object width="425" height="344"><param name="movie" value="http://www.youtube.com/v/0KwPnB5a2PQ&#038;hl=ru&#038;fs=1"></param><param name="allowFullScreen" value="true"></param><param name="allowscriptaccess" value="always"></param><embed src="http://www.youtube.com/v/0KwPnB5a2PQ&#038;hl=ru&#038;fs=1" type="application/x-shockwave-flash" allowscriptaccess="always" allowfullscreen="true" width="425" height="344"></embed></object></p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Он деньги любил&#8230; (потреблядство)</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2009/08/06/on-dengi-lyubil/</link>
		<pubDate>Thu, 06 Aug 2009 11:58:14 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[бизнес]]></category>
		<category><![CDATA[модель]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[презентация]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=1108</guid>
		<description><![CDATA[Этим летом мне стали интересны механизмы возникновения зависимостей. И с удивлением обнаружил что есть такая болезнь-зависимость, которой поражены до 95% людей развитых стран. Это их склонность к максимизации покупок, потребления – Affluenza или (в наших реалиях) Потреблятство. Очень вероятно что именно она (как стимул перепроизводства) и привела к возникновению Кризиза&#8217;08. Суть потреблядства описал в ряде [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Этим летом мне стали интересны механизмы возникновения <strong>зависимостей</strong>. И с удивлением обнаружил что есть такая болезнь-зависимость, которой поражены до 95% людей развитых стран. Это их склонность к максимизации покупок, потребления – Affluenza или (в наших реалиях) <a href="http://lurkmore.ru/Потреблядство">Потреблятство</a>. Очень вероятно что именно она (как стимул перепроизводства) и привела к возникновению Кризиза&#8217;08.</p>
<p>Суть <strong>потреблядства</strong> описал в ряде постов своего ЖЖ – <a href="http://dan-kiev-ua.livejournal.com/204811.html">Зависимость от покупок</a>,  <a href="http://dan-kiev-ua.livejournal.com/205180.html">Продолжение о Америке: потеря смысла</a>, <a href="http://dan-kiev-ua.livejournal.com/205449.html">Продолжение о Америке: товары ради товаров</a>, <a href="http://dan-kiev-ua.livejournal.com/205719.html">Продолжение о Америке: психология счастья</a>, <a href="http://dan-kiev-ua.livejournal.com/206109.html">Выводы о зависимости от потребления</a>.</p>
<p>Хорошую метафору приводит Пелевин: <em>Сквозь радость шоппинга просвечивает невыносимое понимание того, что весь наш мир — огромный лыжный магазин, стоящий посреди Сахары: покупать нужно не только лыжи, но и имитатор снега.</em></p>
<p>Георгий Ефимов описывает данную зависимость в посте «<a href="http://gefimov.livejournal.com/14398.html">Игра «Бег за счастьем</a>».</p>
<p><a href="http://k-300.livejournal.com/profile">K300</a> указывает в своем живом журнале: <em>Мир давно разделен на пастухов и овец. Причем самое главное-овцы не чувствуют себя угнетенными и внушаемыми-они искренне уверены, что потребляя больше и качественнее, тем самым исполняют сакральный смысл жизни, достигают цели и испытывают настоящее счастье и удовлетворение. Пастухам только остается обеспечить их новыми игрушками, лишенными смысла, и обьяснить, почему эти игрушки будут для них счастьем и радостью. Ну и подкинуть кредитов и ипотек.</em><br />
Кроме того, отличное тезисное перечисление фактов потреблядства в посте «<a href="http://k-300.livejournal.com/84875.html">Consumer Society: Plug and Play peoples</a>».</p>
<p>А я сделал замечательную презентацию:</p>
<div style="width:425px;text-align:left" id="__ss_1820207"><a style="font:14px Helvetica,Arial,Sans-serif;display:block;margin:12px 0 3px 0;text-decoration:underline;" href="http://www.slideshare.net/DanVoronov/affluenza" title="Потреблядство (Affluenza, Консьюмеризм) или о том Как мы оказались в кризисе ">Потреблядство (Affluenza, Консьюмеризм) или о том Как мы оказались в кризисе </a><object style="margin:0px" width="425" height="355"><param name="movie" value="http://static.slidesharecdn.com/swf/ssplayer2.swf?doc=potrebliadstvo-090806052216-phpapp02&#038;rel=0&#038;stripped_title=affluenza" /><param name="allowFullScreen" value="true"/><param name="allowScriptAccess" value="always"/><embed src="http://static.slidesharecdn.com/swf/ssplayer2.swf?doc=potrebliadstvo-090806052216-phpapp02&#038;rel=0&#038;stripped_title=affluenza" type="application/x-shockwave-flash" allowscriptaccess="always" allowfullscreen="true" width="425" height="355"></embed></object></p>
<div style="font-size:11px;font-family:tahoma,arial;height:26px;padding-top:2px;">View more <a style="text-decoration:underline;" href="http://www.slideshare.net/">documents</a> from <a style="text-decoration:underline;" href="http://www.slideshare.net/DanVoronov">Dan Voronov</a>.</div>
</div>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
