<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>сотрудничество &#8212; Дан Воронов</title>
	<atom:link href="http://dan.kiev.ua/blog/tag/sotrudnichestvo/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://dan.kiev.ua/blog</link>
	<description>персональный сайт</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Sep 2018 19:36:59 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Анархия отношений // Relationship Anarchy</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2016/05/08/anarhiya-otnoshenij-relationship-anarchy/</link>
		<comments>http://dan.kiev.ua/blog/2016/05/08/anarhiya-otnoshenij-relationship-anarchy/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 08 May 2016 21:44:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[мысль]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[полиамурность]]></category>
		<category><![CDATA[сотрудничество]]></category>
		<category><![CDATA[цитата]]></category>
		<category><![CDATA[эмоции]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5575</guid>
		<description><![CDATA[Источники: Первый манифест на английском (The Short Instructional Manifesto for Relationship Anarchy). Мой перевод его на русский. больше на русском я ничего не нашел&#8230; На английском: канадский сайт www.relationship-anarchy.com особенно хорош раздел с видео Статья Relationship Anarchy Basics.  https://www.morethantwo.com/polyamorywithoutrules.html http://postmodernwoman.com/the-mass-exodus-of-polyamorous-people-towards-relationship-anarchy по тегу http://livingwithinreason.com/tag/relationship-anarchy/ и другие см http://unquietpirate.tumblr.com/post/99626629928/entry-points-into-relationship-anarchy PODCAST: The Rise Of Relationship Anarchy подкаст лента The Relationship Anarchy Show &#8212; therashow.libsyn.com [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Источники:</p>
<ul>
<li>Первый <a href="http://log.andie.se/post/26652940513/the-short-instructional-manifesto-for-relationship" target="_blank">манифест на английском</a> (The Short Instructional Manifesto for Relationship Anarchy). Мой <a href="https://medium.com/@dan.voronov/%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%84%D0%B5%D1%81%D1%82-%D0%B8%D0%BD%D1%81%D1%82%D1%80%D1%83%D0%BA%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D0%BF%D0%BE-%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B8%D0%B8-%D0%BE%D1%82%D0%BD%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B9-97b59c506720#.lwk0qjn72" target="_blank">перевод его на русский</a>.</li>
<li>больше на русском я ничего не нашел&#8230;</li>
</ul>
<p>На английском:</p>
<ul>
<li>канадский сайт <a href="http://www.relationship-anarchy.com/" target="_blank">www.relationship-anarchy.com</a>
<ul>
<li>особенно хорош раздел с <a href="https://www.youtube.com/playlist?list=PLLzKm5h-wWmJyP2SHOIxHlt6iybw4gS4b" target="_blank">видео</a></li>
</ul>
</li>
<li>Статья
<ul>
<li><a href="https://thethinkingasexual.wordpress.com/2013/05/07/relationship-anarchy-basics/" target="_blank">Relationship Anarchy Basics</a>.</li>
<li> <a href="https://www.morethantwo.com/polyamorywithoutrules.html" target="_blank">https://www.morethantwo.com/polyamorywithoutrules.html</a></li>
<li><a href="http://postmodernwoman.com/the-mass-exodus-of-polyamorous-people-towards-relationship-anarchy" target="_blank">http://postmodernwoman.com/the-mass-exodus-of-polyamorous-people-towards-relationship-anarchy</a></li>
<li>по тегу <a href="http://livingwithinreason.com/tag/relationship-anarchy/" target="_blank">http://livingwithinreason.com/tag/relationship-anarchy/</a></li>
<li>и другие см <a href="http://unquietpirate.tumblr.com/post/99626629928/entry-points-into-relationship-anarchy" target="_blank">http://unquietpirate.tumblr.com/post/99626629928/entry-points-into-relationship-anarchy</a></li>
</ul>
</li>
<li><a href="http://www.ianmack.com/rise-relationship-anarchy/" target="_blank">PODCAST: The Rise Of Relationship Anarchy</a></li>
<li>подкаст лента The Relationship Anarchy Show &#8212; <a href="http://therashow.libsyn.com/" target="_blank">therashow.libsyn.com</a></li>
<li>фб <a href="https://www.facebook.com/Relationship-Anarchy-286289531487328/" target="_blank">Relationship Anarchy</a>.</li>
<li>форум reddit <a href="https://www.reddit.com/r/relationshipanarchy" target="_blank">relationshipanarchy</a>.</li>
</ul>
<p>* <a href="http://aqueercalling.com/2014/01/17/finding-a-language-for-our-shared-life/" target="_blank">Возможно однажды вы были в таких отношениях, которые было трудно описать что же происходит между вами и вам не хватало слов?</a></p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Откуда то пошло</h1>
<p>В 2006 году шведский квир безбрачный аромантичный асексуал Andie Nordgren (<a href="http://linkedin.com/in/andienordgren" target="_blank">linkedin</a>) на своем блогосайте написал (на шведском) манифест АО, который, судя <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Relationship_anarchy" target="_blank">по википедии</a>, два каких то человека использовали для своей бакалаврской диссертации. Та же википедия говорит, что на конференции по открытым отношениям OpenCon 2010 впервые прошло обсуждение по теме.</p>
<p>Энди опубликовал манифест и на английском, сейчас доступна редакция от 2012 года и именно её вариант ходит по сети и переведен мной. С 2013 год Энди участвовал в разных дискуссиях, а термин &#171;Анархия отношений&#187; был подхвачен частью людей (особенно Деборой Анапол <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Deborah_Anapol" target="_blank">Deborah Anapol 1951 &#8212; 2015</a>), как определенная философия построения любовных отношений.</p>
<p style="padding-left: 30px;">АО идеологически продолжает движение свободной любви  20-го века, которое было протестным и <strong>отвергало идею брака</strong> как формы социальной и финансовой <strong>эксплуатации</strong>.</p>
<p>АО является частью <strong>идеологии</strong> анархизма и выступает против институтов власти, брака, мононормативности, полинормативности. Построение связей в рамках ценностей АО может быть актом политического самовыражения.</p>
<p>Встречал мысли, что это тип отношений для эры наступившего постмодернизма.</p>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>и полиамуры</h2>
<p>Не понятно имело ли полиамурное сообщество какое-то влияние на зарождение этих идей в среде анархистов, но потом ценности АО были некоторыми представителями поли <strong>подхвачены</strong>.</p>
<p style="padding-left: 30px;">АО при поверхностном знакомстве с термином может быть похожа на полиамурность. Но она имеет существенные от нее <strong>отличия</strong>: в первую очередь четкую идеологическую позицию.</p>
<p>В большинстве своем полиамурные тусовки аполитичны и скорее занимаются собой, чем борьбой против кого-то. Кроме того к ним можно применить понятие <em>&#171;полинормативность&#187;</em>, которая приходит на смену <em>&#171;мононормативность&#187;</em> когда сообщество контролирует стиль отношений &#171;как это правильно делать&#187;.</p>
<p style="padding-left: 30px;">АО может называется &#171;третей волной&#187; развития идей полиамурности или <strong>пост</strong>полиамурностью.</p>
<p>В отличии от полиамурности, по которой во многих странах уже есть какие либо встречи активистов, <strong>основное</strong> сообщество практиков АО  находится в Швеции. Сейчас это точно не массовое движение и может таковым никогда не станет.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Определение</h1>
<p>Анархия отношения является <strong>стилем</strong> формирования отношений без правил, кроме тех на которые вовлеченные люди взаимно согласились.</p>
<p style="padding-left: 30px;">По-английский определяется <strong>фразой &#171;customized commitments&#187;</strong>.</p>
<p>АО отбрасывает стоящие за ярлыками подавления &#171;партнер&#187;, &#171;друг&#187;, &#171;сожитель&#187;, &#171;коллега&#187;, итд автоматические наборы ожиданий и обязательств.</p>
<p>теги: аутентичность, потребности, границы, общение, договоры, изменчивость.</p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Ценности</h2>
<ul>
<li>Наши нужды подавляются нормативностью.</li>
<li>Первично согласие.</li>
<li>Все виды связей равны.</li>
</ul>
<p><strong>Наши нужды подавляются нормативностью.</strong> В моменты когда мы действуем не думая мы идем по программам из ТВ, фильмов, жизни родителей, друзей и подчиняемся нормам поведения. Мы включены в государственную систему брачных союзов. Для кого-то это работает. Части людей (и возможно вам) это приносит неудовлетворение.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Осознание своих и чужих потребностей позволяет договорится о их совместном удовлетворении какими бы они не были и каким бы ненормальными не казались способы.</p>
<p><strong>Первично согласие.</strong> Можно то, на что мы взаимно согласны. Текущие и последующие согласия не проистекают автоматически из сетапов вроде &#171;парень&#187;, &#171;друг&#187;, итд. Мы отбрасываем ожидания из известных категорий и договариваемся с чистого листа.</p>
<p><strong>Все виды отношений равны.</strong> В каждых отношениях есть ценность удовлетворяющая их участников. Любые отношения будь то для секса для романтики или без секса и без романтики трактуются как одинаково ценные.</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>&#171;Партнер&#187; и секс</h1>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Главный человек в моей жизни</h2>
<p>Моногамы отделяют свои отношения очень очевидным прямым способом и многие полиамурные люди следуют таким же базовым правилам <strong>ранжирования</strong> и приоритетов дискриминации.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Для отношений специально сознательно или нет <strong>подбирается</strong> &#171;партнер&#187;. Психологически происходит искусственное вознесение одного человека над другими, что <strong>провоцирует</strong> дискриминационное мышление/поведение и ревность.</p>
<p>Для моногамов и поли «партнер» это кто-то, с кем ты занимаешься любовью и ощущаешь романтическую связь и <strong>только</strong> с партнерами происходит тот вид отношений в пространстве которых устанавливаются <strong>обязательства</strong> на долговременное сотрудничество, родительство, интимность и уязвимость, общие финансы, чувственные касания и негенетальные физические взаимодействия.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Иерархическая полиамурность также отделяет первичного партнера (с его привилегиями) и дополнительных партнеров внутри самой полиамурной сети.</p>
<p>&#171;Друг&#187; для моно- и поли- нормативных людей <strong>не так важен</strong> потому что не является источником ни сексуальных желаний ни романтических ощущений. Нормативная дружба <strong>не</strong> предполагает обязательств по долговременному сосуществованию, родительству, интимности, итд.</p>
<a name="wptoc_2_1_1"></a><h2>Вознесение сексом</h2>
<p>Полиамурное сообщество может быть, и часто является, сфокусированым на <strong>сексе</strong>. Со стороны журналистов статьи о полиамурности почти всегда будут содержать обсуждение секса, хотя конечно там будет подчеркиваться &#171;это не столько о сексе, сколько о любви&#187;.</p>
<p>АО <strong>не</strong> назначает <strong>особенной</strong> ценности отношениям только потому что они включает секс. Анархия отношений <strong>не</strong> назначает <strong>особенной</strong> ценности отношениям только потому что они включает романтические ощущения.</p>
<p style="padding-left: 30px;">В отличии от полиамурности анархия отношений отрицает принципиальную разницу <strong>между</strong> дружескими, романтическими и сексуальными отношениями.</p>
<p>(!) В анархии отношений <strong>секс/романтика не есть индикатор ценности</strong> этих отношений и этого конкретного человека.</p>
<p>Отношенческий анархист практикует деунижение людей желающих отношений без секса. Дает такое же качество уважения и безопасности, возможностей близости. Так же придает ценность неромантичным отношениям.</p>
<a name="wptoc_2_1_2"></a><h2>Каждый человек &#8212; человек</h2>
<p>В философии анархии отношений любые отношения &#8212; по натуре будь-то профессиональные, личные, случайные &#8212; <strong>одинаковы</strong> по значимости, важности, уникальности, возможности наполнится и удовлетворить разные мои нужды и желания.</p>
<p style="padding-left: 30px;">С кем я на одну ночь, а к кому испытываю романтические чувства они разные люди, но каждый что-то важное мне <strong>дает</strong>. Каждый человек уникальный для меня и что угодно может произойти.</p>
<p>У человека с укоренившимся <strong>шаблоном</strong> (например, &#171;хочу мужа = партнера&#187;) есть сильная <strong>внутренняя</strong> <strong>история</strong> что для него значат отношения и как он их строил и будет строить. История не является реальностью, она приобретенный вымысел.</p>
<p>Вопрос только в том, сможет ли он из нее выйти, сделать шаг в сторону и посмотреть на настоящего живого человека стоящего сейчас перед ним.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Тот, кого <strong>замкнули в шаблон</strong> ощущает что он должен что-то делать не подходящее для него, оправданное инерцией взятой на себя роли &#171;поскольку я девушка = партнер&#187;.</p>
<p>И так взрастают эти неаутентичные отношения.</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Как делать АО</h1>
<p>Отношенческий анархист не ожидает, что проведет <strong>большую</strong> часть своего времени только лишь с сексуальным и/или романтическим партнером и что этот человек важнее других.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Также в обратную сторону верно, что романтическим и сексуальным отношениям автоматически и постоянно не будет уделено <strong>больше</strong> времени и приоритета.</p>
<p>Отношенческий анархист <strong>не</strong> <strong>ограничивает</strong> эмоциональный потолок в безромантичсеких и безсексуальных отношениях. Также он не ограничивает физический/чувственный контакт в своих безсексуальных отношениях только потому что они безсексуальные.</p>
<h3>Разнообразие дел</h3>
<p>Нет никаких управляющих обязанностями <strong>ярлыков</strong> вроде &#171;девушек&#187;, &#171;друзей&#187;, &#171;коллег&#187; &#8212; есть люди, с которыми я договорился на то то и то и то.</p>
<p>Они могут</p>
<ul>
<li>заниматся сексом с больше чем одним человеком,</li>
<li>удерживаться от секса всю свою жизнь,</li>
<li>жить с кем-то с кем не занимаются сексом,</li>
<li>жить сами не смотря ни на что,</li>
<li>растить детей с одним сексуальным партнером или несколькими,</li>
<li>растить детей в безсексуальных отношениях</li>
<li>иметь сильные тактильные отношения с несолькими людьми одновременно (часть из которых безсексуально и/или безроматнически связана с ним)</li>
<li>спать в одной кровати</li>
<li>итд.</li>
</ul>
<p>Отношенческий анархист относится к каждым отношениям (романтическим или другим) <strong>индивидуально</strong>, в противовес их классификации в соответствии с социальными нормами, такими как «просто друзья», «в отношениях», или «свободные отношения».</p>
<a name="wptoc_3_1_0"></a><h2>Формирование согласий</h2>
<p>Использование подхода<strong> границ</strong> вместо правил. У каждого есть то, куда он не пускает других. Кого-то пускает глубже, кого то нет. Мы исходим из того, что каждый будет сам заниматься своей <strong>безопасностью</strong> и сообщением где сейчас для этого конкретного человека его граница находится.</p>
<p>Следуя философии АО мы начинем с места предположения тотальной свободы и гибкости. Вместо разговора о установке правил мы говорим о границах, связанных с <strong>потребностями</strong> и <strong>желаниями</strong>:</p>
<ul>
<li>какие вещи мне нужны, я хочу и желаю СЕЙЧАС?</li>
<li>какие вещи тебе нужны, ты хочешь и желаешь СЕЙЧАС?</li>
<li>где пересечения?</li>
<li>на какой части из этого пересечений мы можем сформировать отношения для взаимного удолетворения?</li>
</ul>
<p>От встречи к встречи мы <strong>решаем</strong> как желаем чтоб эти отношения выглядели. Природу каждого конкретного акта связи определяют индивидуальные чувства, желания и потребности за ним в текущий промежуток времени.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Переговоры</strong> никогда не заканчиваются. Меняются желания &#8212; <strong>меняются</strong> сообщения о границах. (&#171;Я чувствую что на этом этапе наших отношений я хочу больше с тобой секса&#187;.)</p>
<p>Вопрос в том, к какому <strong>согласию</strong> мы приходим на данном этапе, что для нас подходит?  (ориентация на как можно большее согласие) Вопрос &#171;а что естественно (authentic) для этих отношений?&#187;. Что такое наша связь.</p>
<p>Важно научится <strong>ясно</strong> сообщать текущие желания. А для поиска баланса согласия хорошо подходит, например, технология &#171;Язык жизни. Ненансильственное общение&#187; Маршала Розенберг.</p>
<a name="wptoc_0_0_4"></a><h1>Пример</h1>
<p>Джессика гетеросексуальна, она имеет сексуальные отношения с мужчинами тогда, когда ей хочется и с таким количеством сколько ей хочется за раз. Иногда она может пойти дальше дружеских чувств к какому либо из сексуальных партнеров, но все ее сексуальные отношения являются открытыми. Джессика также сожительствует с Трейси, который её сексуально не привлекает и она не состоит с ним в сексуальной связи. Трейси проводит столько же или больше времени с Джессикой, сколько ее сексуальные партнеры. У Джессики есть договор с Трейси, что они будут продолжать жить вместе до тех пор, пока им нравится это, и никакие сексуальные отношения с третьей стороной не могут оспорить это обязательство. Джессика и Трейси планируют растить ребенка вместе. Они имеют физически близкие отношения: обнимаются, держатся за руки и целуют друг друга в щеку, а иногда и спят в одной постели. Также они физически близки с их сексуальными партнерами и с другими друзьями, с которыми секса нет.</p>
<a name="wptoc_0_0_5"></a><h1>Мои размышления</h1>
<p style="padding-left: 30px;">Для меня анархия отношений это еще один шаг к тому как вступать в отношения при этом оставаясь свободным и равными. По сути это то, что можно достичь используя ненасильственное общение повседневно.</p>
<p>Как и с полиамурностью &#171;анархия отношений&#187; это понятие, которое описывает то, что некоторые люди <strong>уже</strong> давно <strong>делают</strong>. Просто появляется именование чтоб об этом начать говорить и размышлять. У меня есть мысли что оно еще може быть созвучно стилю &#171;сканер&#187; Барбары Шер.</p>
<p>В принципе тут такой же вопрос как и к анархии &#8212; &#171;что будет, если каждый будет делать то что он хочет в своих границах&#187;. Каждый будет <strong>автономен</strong>. Приведет ли это к лучшему обществу чем то, что основано на регулирующих правилах.</p>
<p style="padding-left: 30px;">В современном обществе к сожалению часто отношения связываются с получением какой либо формы <strong>контроля</strong> над другим человеком.</p>
<p>Копируя модель государства в котором они живут люди начинают думать, что нормально лезть в чью-то жизнь за него самого. Институт брака создает психологическое давление, чтоб нельзя было просто так уйти. Предполагается, что человек не сможет <strong>нести ответственность сам</strong> и его надо проконтролировать.</p>
<p>Пока мне не понятно то насколько я должен обсуждать &#171;меня привлекает другой человек&#187; с этим конкретным человеком то есть спрашивать разрешение у кого-то на себя. В полиамурности есть право <strong>вето</strong>,  в АО как не задевать чувства других?</p>
<p>Мне нравится идея эмоциональной свободы из ненасильственного общения что я не являются источником эмоций другого человека. Я не отвечаю за его чувство &#171;не уникальный&#187;, которое он сам создает. В АО прям запостулировано, что <strong>ты &#171;не будешь главным&#187;</strong>, не будешь для меня особенным. Ты такой же человек, как и другие люди.</p>
<p style="padding-left: 30px;">При этом ты уникальный и поэтому для меня ты ценный и самый ценный ты.</p>
<p>И похоже АО это такой само-ориентированный путь само-ответственности.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://dan.kiev.ua/blog/2016/05/08/anarhiya-otnoshenij-relationship-anarchy/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Распространенное заблужедние о наркотиках</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2016/01/29/rasprostranennoe-zabluzhednie-o-narkotikah/</link>
		<pubDate>Fri, 29 Jan 2016 21:54:17 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Пси-ТВ]]></category>
		<category><![CDATA[ted]]></category>
		<category><![CDATA[видео]]></category>
		<category><![CDATA[зависимости]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[поток]]></category>
		<category><![CDATA[сотрудничество]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5553</guid>
		<description><![CDATA[Журналист Йоханн Хари стал тем человеком, который старается донести до общественности выводы из новых исследования о употреблении наркотиков. На psychologies.ru можно прочитать его интервью на русском.  Короткая версия идеи: большинство тестов на наркотики проводилось на животных в изоляции и да они становились зависимыми, начинали увеличивать дозу и убивали себя. вывод &#8212; наркотик и вызывает зависимость (я об [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><em>Журналист <strong>Йоханн Хари</strong> стал тем человеком, который старается донести до общественности выводы из новых исследования о употреблении наркотиков. На psychologies.ru можно прочитать <a href="http://www.psychologies.ru/people/razgovor-s-ekspertom/u-bolshinstva-lyudey-ne-vyirabatyivaetsya-zavisimosti-ot-narkotikov-dlya-ee-poyavleniya-nujen-drugoy-faktor/" target="_blank">его интервью на русском</a>. </em></p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h2>Короткая версия <strong>идеи</strong>:</h2>
<p style="padding-left: 30px;">большинство тестов на наркотики проводилось на животных в изоляции и да они становились зависимыми, начинали увеличивать дозу и убивали себя. вывод &#8212; наркотик и <strong>вызывает зависимость</strong> (<a href="http://www.dan.kiev.ua/2009/08/11/mexanizm-vozniknoveniya-zavisimosti/">я об этом писал</a>).</p>
<p style="padding-left: 30px;">но. И это новая идея, если создать им<strong> &#171;рай&#187;, где оптимально</strong> еды, секса и занятий вроде шариков и лабиринтов, то на новых экспериментах доступности наркотиков в таких условиях почти никто их не использовал.</p>
<p style="padding-left: 30px;">В <strong>нормальном, социально здоровом, обществе</strong> люди не будут становится наркоманами. «Мы создали общество, в котором многим просто невыносимо жить. Если мы хотим вернуть их к реальности, нам придется сильно улучшить эту реальность»</p>
<p>Зависимость – это адаптация к окружению. В общем наркотики это <strong>способ отвлечь сознание пока тело умирает</strong> если условия для существования очень гнетущие. И это внутренне ощущение &#8212; когда нечем заняться, слишком пустынные (как в современной Америке и Европе) большие дома на каждого человека, покупки без настоящего общения. Люди функции.</p>
<p>Это <strong>ощущение &#171;я в клетке&#187;</strong>.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><iframe width="500" height="281" src="https://www.youtube.com/embed/ao8L-0nSYzg?feature=oembed&amp;wmode=opaque" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Получается, что восприятие реальности: <strong>отсутствие настоящих друзей</strong> (а это и происходит в корпоративных мирах, где все одиночки рвутся вверх) и возникающие от этого чувства недостаточности связности с людьми и есть главным тригером зависимости.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Зависимости могут быть разыми</strong> и это не только от затуманивающих сознание веществ. А и от интернета, чтения ленты друзей или листания их фотографий, просмотра порнографии, азартных игр, рискованного поведения. алкоголь, никотин, переедание.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h2>Полная версия выступления (с русскими субтитрами):</h2>
<p><iframe src="https://embed.ted.com/talks/lang/ru/johann_hari_everything_you_think_you_know_about_addiction_is_wrong" width="500" height="282" frameborder="0" scrolling="no" webkitAllowFullScreen mozallowfullscreen allowFullScreen></iframe></p>
<p>Тут есть два интересных примера.</p>
<p>1 &#8212; целой страны, которая легализировала все наркотики. <strong>В 2000 году в Португалии проблема наркотиков была одной из худших по Европе</strong>. Они использовали методы США по подавлению и отлову наркоманов. Но решились на эксперимент «легализовать, но &#8230; возьмите все деньги, которые мы раньше тратили на отстранение наркоманов, на их изолирование, и <strong>вместо этого потратьте их на воссоединение этих людей с обществом</strong>».</p>
<p style="padding-left: 30px;">В этом году будет 15 лет с момента начала этого эксперимента, и результаты налицо: употребление инъекционных наркотиков в Португалии снизилось, согласно «Британскому журналу криминологии», на 50%.</p>
<p>2 &#8212; водка. вы могли бы позволить себе пить водку в течение следующих шести месяцев. Вы бы не стали бездомными. Но вы не станете этого делать, и причина не в том, что кто-то вас останавливает. Это потому, что у вас есть связи и отношения, ради которых стоит жить. У вас есть любимая работа. У вас есть любимые люди. У вас есть здоровые отношения. Основная проблема зависимости, согласно моему выводу и тому, о чём свидетельствуют данные, заключается <strong>в неспособности нести бремя участия в собственной жизни</strong>.</p>
<p style="padding-left: 30px;">это правда он с русской культурой не знаком что &#171;не станете этого делать&#187;, хотя условия жизни там еще те&#8230;</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h2>Вывод</h2>
<p>Текущие методы войны с наркотой не работают и это уже хорошо заметно. Штаты и Европа в поисках новых методов. У нас тут в связи с провалом экономики совсем не понятно на какой модели снижения вреда наркотиков мы будем. Похоже не на Португалии.</p>
<p>Интересно, что давно было понятно, что ощущение связи и взаимоотношения с людьми влияет на поведение и на способы времяпровождения. Хотя еще длинный путь до того, как эта идея станет шире использоваться .</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Полиамурность в Украине &#8212; 2015 год</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2016/01/02/poliamurnost-v-ukraine-2015-god/</link>
		<pubDate>Fri, 01 Jan 2016 23:38:30 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мой дневник]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[Сделал]]></category>
		<category><![CDATA[видео]]></category>
		<category><![CDATA[встречи]]></category>
		<category><![CDATA[научение]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[полиамурность]]></category>
		<category><![CDATA[презентация]]></category>
		<category><![CDATA[сотрудничество]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5493</guid>
		<description><![CDATA[Контекст Мы сидим внутри небольшой фейсбук группы и общаемся. Иногда встречаемся в Киеве. Поскольку группа то еще и закрытая, то не все о ней я уверен знают. Особенно другие города. Я не создаю никакую активность вконтакте и не было замеченно (на противовес русской группе) чтоб кто-то еще пробовал сделать украинский полиамори паблик. Русский паблик занимается переводами [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Контекст</h1>
<p>Мы сидим внутри небольшой фейсбук группы и общаемся. Иногда встречаемся в Киеве. Поскольку <a href="https://www.facebook.com/groups/polyamory.ua/" target="_blank">группа</a> то еще и <strong>закрытая</strong>, то не все о ней я уверен знают. Особенно другие города.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Я не создаю никакую активность вконтакте и не было замеченно (на противовес <a href="https://vk.com/queer.math" target="_blank">русской группе</a>) чтоб кто-то еще пробовал сделать украинский полиамори паблик.</p>
<p><strong>Русский паблик</strong> занимается переводами качественного англоязычного материала, созданием субтитров. Что хорошо для просвещения людей. Так же есть проект <a href="http://polyamory.progressor.ru/" target="_blank">polyamory.progressor.ru</a> создавший за год еще больше присутствия на русском языке.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>События</h1>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>DocuDays</h2>
<p>В мае на большом <strong>кинофестивале</strong> по защити прав людей <a href="http://docudays.org.ua" target="_blank">ДокуДейз</a> как <strong>книга</strong> в живой библиотеке (люди как книги) была представлена и полиамория  —  интервью <a href="http://projects.platfor.ma/zhivaya-biblioteka/" target="_blank">на платор.ме</a>.</p>
<p>Достаточно много людей успели поговорить за те несколько дней с Максимом. А меня очень порадовало что еще есть люди, желающие говорить о преимуществах союзов с несколькими людьми.</p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Встреча в Смартвилль</h2>
<p><img class="aligncenter" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/800/1*QFS-YSW8mZiLbtFtpMArZA.png" alt="" width="410" height="163" /></p>
<p><strong>Анна Шарыгина</strong> (координатор прайд парада 2015) тоже состоит в полиамурных отношениях и об этом рассказывает. Ее событие в Киеве “<a href="https://www.facebook.com/events/1066272863388570/" target="_blank">Полиамурность — быть или не быть?</a>”  в антикафе Смартвилль <strong>привлекло</strong> человек под 50 и вызвало бурную дискуссию.</p>
<p>Посколько времени было не так много в основном мы обсуждали недостатки моно и получилось так, что понятно о кризисе  института брака, но вот куда идти мы толком так и не рассказали.</p>
<a name="wptoc_1_1_2"></a><h2>Квир-Каплыця</h2>
<p>Проект, который <strong>закрывал Киевское Биенале</strong>. А потом и фестиваль равенства. Можно было “повенчать” как перфоманс какое хочешь количество людей друг на друге или на чем то другом.</p>
<p><img class="aligncenter" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/800/1*DUM0QG_8nuzaIzcbP8Ng0A.png" alt="" width="410" height="434" /></p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Киевское движение</h1>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>до КвирХоум</h2>
<p>Мы встречались в разных кафе. 23.01 были классные &#171;<strong>цитаты о любви</strong>&#187; когда каждый мог прочитать что-то от себя.  После знакомств &#171;<strong>36вопросов</strong>&#187; 10.02 в кафе желание делать более закрытые встречи. // забавный пьяный гость доставший почти всех.</p>
<p>ХудГраф 15.02 идея Оли была в организации встречи. Кодовое имя “<strong>встреча про гречку</strong>”, где каждый говорил что для него полиамурность и как он ее практикует в своей жизни. Мне тогда понравилось была какая то искренность, а не прятанье за концепциями.</p>
<p>15.04 говорили о ревности. Где-то в эти же числах <strong>пришел Фриц</strong>, рассказал о себе и так мы постепенно перебрались в КвирХоум &#8212; пространство для ЛГБТК. Это, кстати, поменяло и контингент людей которые посещают мероприятия. Стало в разы меньше сексизма.</p>
<a name="wptoc_2_1_1"></a><h2>в КвирХоум Киев</h2>
<p>мы делали разное:</p>
<ul>
<li><strong>кинопоказы</strong>. Два худ фильма, одна док передача (см <a href="https://medium.com/@dan.voronov/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F-%D0%B8%D1%82%D0%BE%D0%B3%D0%B8-2015-a95f13a41ee9#.cqvf2sl04" target="_blank">тут внизу</a>)</li>
<li>о <strong>ревности</strong> тренинги. такая самая востребованная тема (провел и в Харькове)</li>
<li>повторили &#171;<strong>цитаты о любви</strong>&#171;.</li>
</ul>
<p>Осенью я решил делать <strong>медитацию</strong>. На самом деле история длинная причин несколько почему медитация и не буду про это. Из названия вроде не понятно, но певые полтора часа это медитация, а дальше предполагалось общаться о полиаморности что это. и несколько раз получилось даже как хотелось.</p>
<p>Наконец то сделал обстоятельную <strong>лекцию о разнообразии немоногамии. </strong>С хорошими картинками. Вот вам запись</p>
<p><iframe width="500" height="281" src="https://www.youtube.com/embed/eTN6UuaDkyQ?feature=oembed&amp;wmode=opaque" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<a name="wptoc_2_1_2"></a><h2>в Поток</h2>
<p>Андрей на одном из показов упомянул, что есть крутой сериал документальный. Мы поговорили и решили субтитры перевести на русский.</p>
<p>В конце года показали в<a href="https://www.facebook.com/profile.php?id=517762028391921" target="_blank"> культурном пространстве &#171;Поток&#187;</a> серию 1 и серию 2. На послепоказовой дискуссии вопросы всплывали у нас те же, что в США в начале движения в 2000-ых. Хорошо что они уже наработали теоретическую и практическую базу и мы можем использовать их исследования. Тут были тоже другие люди, чем в КвирХоум.</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Итоги</h1>
<p>Не знаю. Спорные. Если смотреть на Европу или США, то мы тут ели теплимся. Но если посмотреть на самих себя, то наше полиаморное сообщество за год сделал <strong>шаг</strong> <strong>вперед</strong>. Маленький, но шаг. Появились мероприятия и внутрь и вовне сообщества. В общем они есть, теперь задача увеличить масштаб.</p>
<p>Этим и займемся в 2016. Сделаем отдельный сайт о полиамурности чтоб не только закрытая группа и чтоб видно в интернет. Переведем и озвучим сериал на русский. Я сделаю еще несколько выступлений о немоногамии. Растем постепенно.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Мой Путь Художника</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2015/12/31/moj-put-hudozhnika/</link>
		<pubDate>Thu, 31 Dec 2015 00:19:36 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Сделал]]></category>
		<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<category><![CDATA[внимание]]></category>
		<category><![CDATA[импровизация]]></category>
		<category><![CDATA[книга]]></category>
		<category><![CDATA[креатив]]></category>
		<category><![CDATA[личность]]></category>
		<category><![CDATA[лучшие]]></category>
		<category><![CDATA[Путь художника]]></category>
		<category><![CDATA[рецензия]]></category>
		<category><![CDATA[сотрудничество]]></category>
		<category><![CDATA[упражнения+паттерны]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5486</guid>
		<description><![CDATA[Я несколько раз сталкивался с книгой Джулии Кэмерон &#171;Путь Художника», когда учился на психолога. После раза седьмого в поле внимания я помню пролистал ее, по диагонали почитал &#8212; ведь простые техники. По сравнению со знакомыми мне книгами по психологии она проигрывает заумностью. Так что закрыл и не вспоминал. 12 недель Но. На что я не [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><em>Я несколько раз сталкивался с книгой Джулии Кэмерон &#171;<a href="https://bookmate.com/books/xEEJhjj1" target="_blank">Путь Художника</a>», когда учился на психолога. После раза седьмого в поле внимания я помню пролистал ее, по диагонали почитал &#8212; ведь простые техники. По сравнению со знакомыми мне книгами по психологии она проигрывает заумностью. Так что закрыл и не вспоминал.</em></p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>12 недель</h1>
<p>Но. На что я не обратил тогда внимания, и что помогло заметить &#171;<a href="http://life.derznovenie.com/index.php" target="_blank">Творческое Дерзновение</a>&#187; &#8212; что это не книга по психологии, это книга <strong>еженедельник</strong>. <strong>Практический</strong>. На 12 недель. Потом уже в середине прохождения и благодаря ей я прогулялся по магазинам и понаходил, что сейчас понапридумывали коучи похожих книг и всяких ежедневников для заполнения.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Да и авторка признается, что она придумала свою книгу после прохождения 12 ступенчатой программа Анонимных Алкоголиков.</p>
<p>Путь Художника появился уже достаточно давно и стал известной книгой. И мне тоже приятно, что это <strong>первый</strong> практический курс-книга, что я проходил. Для меня вот это было важно &#8212; что есть ряд заданий, которые надо сделать. Неделю за неделей. И смысл в принципе не в книге, а в работе с собой с помощью стимулов из книги и посредством людей на форуме ТД.</p>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>Творческое Дерзновение</h2>
<p>Творческое Дерзновение &#8212;<strong> онлайн проект</strong> <a href="https://www.facebook.com/dmitriy.pilipchuk" target="_blank">Димы Пилипчука</a>, основанный на книге и ее расширяюще-дополняющий. В конце самой книги поощряется соединение проходящих в такие команды поддержки. И там, в книге, есть рекомнадции как это делать. ТД-3 <strong>добавляет</strong> еще еженедельные задания по <strong>медитации</strong>, по физ <strong>нагрузке</strong> (что есть в книге тоже, но ближе к концу), по письменным практикам.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Изначально я хотел проходить и читать отчеты из ТД-1 и других похожих групп (что есть вконтакте). Но смог это делать тлько в начале. Вот это важно отметить &#8212; в начале есть такой дикий энтузиазм, а потом его все меньше и меньше и повседневность возвращается и отбирает время у упражнений. 12 недель все таки не мало.</p>
<p>Очень круто что <strong>группа ТД-3 стартовала в мае</strong>. Так что активная часть прохождения заданий была <strong>летом</strong>, как раз когда меньше других дел и погода хорошая и медитируется легко. Но я так же как и многие подвис на неделе 9 и потом стал отставать. В самой книге неделя 9 это о таких зависаниях (там у недель есть темы), что прикольно.</p>
<p style="padding-left: 30px;">В итоге сейчас я пишу это <strong>33</strong> <strong>неделя</strong> моего тренинга и можно сказать что я за 34 неделе (которой завершается 2015 год) его прошел, хотя всё таки не все упражнения сделал. Но Джулия говорит, что и не все сделать уже круто.</p>
<p>Было печально что после недели 12 на проекте даже те, кто не прошел все просто ушли с форума и перестали выкладывать свои отчеты. Но таких ощущений вроде отстраненности от людей у меня набралось много. В этом и смысл что <strong>ощущений становится больше</strong>. Второй смысл &#8212; в том, чтоб их документировать. Записывать.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>О чем книга</h1>
<p>Хороший вопрос. Она о&#8230; Хм. Заметнее всего она говорит о <strong>Боге</strong> и духовном, притом в начале ставит главу о том, что если слово Б-г не нравится &#8212; замените его чем угодно что в вашей реальности поподходящее. Потом в каждой неделе Бог так или иначе есть. Приравнивается к Творцу. Мир живет благодаря <strong>творящей</strong> <strong>силе</strong> ежесекундно. Художники занимаются духовной деятельностью и творят благодаря зданию себя этой силе / потоку. Она всякие молитвы предлагает, вроде &#171;Я позабочусь о количестве, а ты, Великий Творец, о качестве&#187;.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>Это вот по мне побочный результат того, что это производная от Анонимных Алкоголиков, которые производная от христианских групп.</em></p>
<p>При этом я только сейчас набирая этот текст заметил, что она не говорит о духовном. Либо я не заметил такого прямого текста, но логически отсюда выплывает что<strong> творчество &#8212; духовная практика</strong>. Эта книга &#8212; пособие по развитию своего умения быть включенным в духовную практику, в произведение духовных ценностей. Хотя Кемерон вот пишет о пафосе, что думать об высоком как мотиации творчества, оно вредит творчеству. Пиши для себя, а там как будет.</p>
<p>Ок. Убрав эту богоприятную вязь словосмыслов и идя вглубь возникает более широкое понимание. Упражнения часто спрашивают по разному &#171;а <strong>что</strong> тебе <strong>нравится</strong>?&#187; и &#171;а <strong>кто</strong> тебя <strong>обижал</strong>?&#187;. Идея в том, чтобы разобраться чего ты хочешь творить и почему ты сейчас этого не делаешь. Как ты застрял, оказался в ступоре, итд. Хочешь &#8212; твори! Почему нет?</p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Кто живет меня?</h2>
<p>Точка внимания №1 &#8212; состояние <strong>подконтрольного</strong>. Меня определяют другие люди. Извне. Они так меня запугали, что я теперь нахожусь <strong>в рабстве</strong> даже без их воздействия. Я молчу, я не высовываюсь, я заполнены виртуальными монстрами, которые производят в моем теле эмоции и иррациональный процессы, фобии.</p>
<p>Любимая фраза родителей &#171;Что <strong>они о нас</strong> подумают?» &#8212; а ведь правда, как я смогу прожить без мнения этих и тех и тех. &#171;Знатоков&#187; моей жизни. Им же виднее. Им, кто нарушает договоры, кто транжирит ресурсы включая время, кто обвиняет кого угодно, а не себя, кто ранит и опускает всех вокруг. Наносит вред, боль и насилование.</p>
<p style="padding-left: 30px;">После остаются только <strong>сомнения</strong> в себе, в творении, в будущем и опасности внутри. И я всё равно зачем то иду получить их критику, их неконструктив. Я трачу свое время (ресурс) чтоб эти люди или внутренний родители вергал в меня в &#171;я молча прячусь&#187;.</p>
<p><strong>Почему я до сих пор с ними?</strong> Я привык, или я хочу их подтверждения моей важности. А почему их? Потому что они скорее всего делают то, что я хочу. Я как бы поклоняюсь этому человеку, я хочу с ним тусить, отдавать ему свою энергию и ресурс, я плачу за него. Потому что &#171;я хочу так же, но не делаю&#187; (иметь денег, написать книгу, жить в доме + банально, это были мои родители). На самом деле &#171;он это я, так я мое думает&#187;, подсознательно. Поэтому я <strong>хочу быть хорошим для</strong> него. Это извращенное бытие, но так и есть. Так я сам подвисаю. Блокирую себя. Потом добавляются алкоголь и другие наркотики.</p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Ответы для застрявших</h2>
<p>Для себя основную дихотомию в основе книги «Путь Художника» я заметил как «не/<strong>жить</strong> себя» . Творить я смогу только, если я живу про себя, если я понимаю что мне нравится, если я нахожу смелость начать, если я нахожу энтузиазм продолжить и мудрость остановится в самый интересный момент (&#171;картина никогда не бывает нарисована полностью&#187;).</p>
<p>Как можно не/жить себя? Да оказывается очень легко. Я <strong>хочу делать одно, а делаю другое</strong> (в данном случает о здоровых людях с конструктивным поведением, а не маниях итд). И не выступаю против этого. Со временем возникают &#171;прирученные люди&#187;, делающие что другие хотят. <strong>Стах</strong> &#171;за что мне станут платить?&#187;. Я сдаюсь за какие-то плюшки (зарплату, неголодане, горячий душ, дом а не сквот, комфорт, итд). Подконтрольно. Жизнь ощущается безцветно, бесполезно и бессмысленно. Стабильно.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Все под контролем на этом месте. Есть ощущение безопасности, но при этом приходится волноваться что &#171;всё на месте, да что-то не так&#187;. Вспоминается начало &#171;Бойцовский клуб&#187; фильма.</p>
<p>Для меня было интересно, что в упражнении просят <strong>найти</strong> конкретных <strong>виноватых</strong>. Конечно я их вспомнил. Делая задания похвалить себя. Сразу вылезли толпы голосов, опускающих меня, точнее что я сотворил и пробовал сотворить. Я сам не представлял насколько часто и бойко другие выступают против креатива и нововведений.</p>
<p>В итоге понял и думаю это задумка книги, что изначально примененное насилие ко мне осталось со мной в голове и хотя тех ситуаций/людей уже и близко нет, остался я и внутри себя я продолжаю <strong>их репрессии на себя</strong> воспроизводить. И боятся продолжаю. То есть в итоге на самом то деле это делаю я. Я не живу себя. И часто я даже не замечаю что я это делаю.</p>
<p style="padding-left: 30px;">И поскольку я подвис, я занят непонятно чем, я не тем занят. И занчит мне <strong>нудно</strong>. Ведь я делаю какой то самосаботаж, пустое по ощущение, ни о чем, <strong>апатия</strong> и безжизненность. С этим мое внимание. Я остаюсь заблокирован и прибываю в недружественном мире, где мало моего своего и я даже этого избегаю, я ведусь на внешние запреты, которые переходят на внутренние запрет.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Из такого состояния большинство людей вокруг &#8212; <strong>враждебны</strong>. Развивается ощущение дистанцирование от жизни. Я вне этого, я отстранен.</p>
<p>Я не получаю чего-то, но я постоянно ж что то делаю и я занят. Я продолжаю это делать, но все теряю энтузиазм. Заблокированый художник он не ленив, он в страхе. Он <strong>сам себя ранит</strong> ежемоментно используя много механизмов и объектов &#8212; завись, раздражение, спихивание вины на всех и на Бога. Вера: мир скуп. Отсутствие ресурсов и денег. Боязнь начать. И еще большая боязнь ошибиться, иначе перестану &#171;быть хорошим&#187; для них важных. Заметят каков я есть. Я постоянно переоцениваю воображаемый результат и так никогда не перехожу в появление результата реального.</p>
<p>Подпитывание внутреннего ничтожества, передушивание себя, концентрация на прошлых травмах и потерях &#8212; это такой токсичный паттерн поведения. (я тоже его делал) Из чего можно выйти через перефокусировку травмы. <strong>Перефокусировку</strong> на Я. Всё про меня. Выявить, чтоб стало видно что я сейчас не для себя и дальше начинать самоизцеление &#171;детскими&#187; шагами через заполнение близлижащей лакуны построение барьера защиты от чуждого. Волнообразное движение &#8212; сделал, отступил, сделал, отступил. И так учится проваливаться не травмируясь.</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Зона меня</h1>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Виды занятия не тем</h2>
<p><strong>Делаю «Просто, потому что надо»</strong>. Бездумно. И вот кажду неделю «Путь художника» мы исследуем разные сферы, где это проявляется. = Это и алкоголь/переедание, трудоголизм &#171;я очень занят, мне некогда, я обязан, делаю очень важное&#187; и не то отношение к деньгам, и избегание людей через враждебность, и тянутся к друзьям-вредителям унижающим меня и старые привязанность с удовольствием &#171;покопаться в пепле&#187; и модель поведения я-страдалец и я делаю скучное ради вашего ж блага. Итд.</p>
<p style="padding-left: 30px;">На форуме еще есть две компиляции из &#171;Приручи свиох драконов&#187; книге о самоунижении и о мученичестве, которые хорошо дополняют эти идея. Да и Золушка в тему <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/11/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>С <strong>деньгами</strong> тоже инетесно. Вот что важно. В реальности книга+форум становятся базой, по которой я иду. Тропой. Но в нее я могу вносить что всплывает с моего прошлого. Что другие открывают и делятся на форуме. Или мои старые заметки. Например, по деньгам. Есть глвава в книге. Но я вспомнил известные постсовковые стереотипы, он и меня преследует &#171;деньги это зло&#187;, &#171;сволочи ублюдки капиталисты используют нас&#187;, &#171;мы хорошие люди, мы не крадем поэтому и бедные&#187;.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Центальный <strong>мой улов бездумства: &#171;нудное вознаграждается&#187;.</strong> Что деньги платят как компенсацию за выполнение долга. То есть я хороший человек, я выполняю долг, я страдаю и за это мне отплачивают. Зарплатой. Нет страданий &#8212; нет и зарплаты.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Страхи, страхи, страхи&#8230; Мысли, мысли, мысли&#8230; Страх быть брошенным. Страх наказания за удовольствие. Страх высовыватся. Быть осужденным.</p>
<p>Книга как раз дает форму, а вот <strong>заполнить ее приходится собой</strong>: а где я так поступил? Ага а эти же люди в моей жизни, чего я к ним пойду? Я не могу найти за день какие то 10 минуть сесть нарисовать скетч, почему и что такого важного я вообще делаю? Откладываю 15 минут упражнение по музыке, и что я боюсь?</p>
<a name="wptoc_2_1_1"></a><h2>Возвращение к себе</h2>
<p>Убрав блоки я сильнее, я занят своими делами и занят <strong>своим</strong> порядком <strong>у себя</strong>. Я могу СКАЗАТЬ БОЛЬШЕ своей ПРАВДЫ = развивается чувствительность, к дохождению до меня до сознания адекватной <strong>точной</strong> подходящей инфомрации. Строить свою жизнь. (творческий алтарь или целая комната с интересными и подпитающими меня штуками) При это конечно же это не эгоизм, я всегда готов принять помощь, деньги, внимание от людей-друзей. Я когда мне надо умею обращаться к ним за помощью и поддержкой. Я получаю их похвалы, они дополнительная сила в моем векторе. Они помогают в трудных местах движения.</p>
<p>Есть некое <strong>falseSELF</strong> &#8212; ложное я, поддерживаемое мной &#8212; то что уже перестало иметь отношение ко мне, что возможно никогда не имело отношения ко мне, а может я это уже просто перерос. Но я это внутри держу. Я внутри &#171;завален старым шмотьем&#187;. Убрать все деструкторы. Находить что про меня. Почистить внутреннее зеркало. <strong>Отделиться</strong> от чужого. Чистоясное ощущение само-определения. Остаются только базовые переживания, те шары (как в &#171;Головоломка&#187;) что подпитываю стержни моей личности и жизненные силы.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Поток сознания</strong> записанный (утром в блокнот) он как протокол мыслей, как медитация и, как только учусь <strong>отпускать</strong> себя, то я описываю правду, что реально я такой ощущаю себе, я начинаю подавать голос себе себя. Я из глубины. Тренируюсь слышать этого себя, доверять ему. Там есть мечты, там они спрятаны, там образы, там давние чувства, там мои способы радоваться, там ощущения. Всё во мне.</p>
<p>Есть что-то во мне, на что я постоянно натыкаюсь. Потаенные стремления. Моя способность радоваться миру и наслаждаться больше. То, следуя чему, мир начинает мне помогать и синхроности происходит. Когда я живую как стартапер, в настоящий кайф, может быть глупо для других, но мне ощущается увлекательной игрой. Когда я <strong>просыпаюсь с энтузиазмом исследовать интересное</strong>. От чего я взял и спрятался. А оно манит.</p>
<p style="padding-left: 30px;">На какие образы и фантазии живо отзываются мои чувства? Активный поиск такой пищи для воображения, непривычных пока зрелищ, тайны неизведанного нового.</p>
<p>Как <strong>перестать</strong> пробовать <strong>комформить</strong> (соглашаться с большинством и принятыми правильными точками зрения)? Ведь еще ж приходят балансовые цепи, например, хочешь уйти с нудной работы &#8212; повышают зарплату. Но где меня подавляют я больше не позволю. Все. Перестаю принимать их определения того, что касается лично меня. Я ищу и нахожу сам. Сам &#171;еду в путешествие&#187;. Сам добр к себе.</p>
<p>Это странно плакатся и идти к кому-то, чтоб они были добры ко мне, когдая себя не уважаю. В общем &#171;что перед как&#187; &#8212; я все больше и больше накапливаю правдивой информации про себя. Это позволяет поднять и укрепить <strong>хорошие</strong> <strong>ГРАНИЦЫ</strong>. И отойти <strong>от</strong> ощущение <strong>уязвимости</strong>. Простроить зону отступления. Оберегать своего внутреннего творца. Смело! Громко! Когда я показываю любое произведение свое я автоматически становлюсь видимым, я подставляюсь и найдутся подонки. Но так же найдутся и союзники.</p>
<a name="wptoc_2_1_2"></a><h2>Бытие собой</h2>
<p>В книге есть группа вопросов-упражнений: про <strong>самобытность</strong> &#8212; как быть собой. Про нити к своему детству, мелким радостям, измнению обстановки жизни, итд. Увлекательность &#8212; что увлекает. Что походит мне? Что помогало мне, что помогает мне; кто помогал мне, кто помогает мне?</p>
<p>Про выражение себя &#8212; <strong>опускание</strong> внутреннего тормоза и спонтанное выражение &#171;я такой&#187;. серия мелких прорывов интуитивных. <em>РомаРабинович</em> предлагал &#171;сделайте что нибудь&#187; вы, вот вы. Быстро. Первое что приходит. По Пути Художника <strong>мир это творение</strong>. В мире <strong>важно</strong> <b>ДЕЙСТВИЕ</b>. Я иду и замечаю. Я иду. Смотрю. Делать ногохождение важно. Пойди потруси пальму. Можно написать сценарий и сидеть дома, а можно идти с ним и предлагать в студии. Я иду за поток движения и в местах где запуган я прячусь (не даю сценарий, ведь оценят).</p>
<p>А тут еще про качественно проведенное время. когда ПРОЖИТО! мелкие <strong>живые</strong> моменты как то &#171;5 минут босиком по траве&#187;, наедине с собой для себя. как внутреннее ребячество и игривость. В ПХ это <strong>Творческие Свидения</strong> с внутренним ребенком для того чтоб его выгулять на новое &#8212; наполнить колодец своего воображения. Жизнь жить. Веселиться не зная что будет в следующую секунду. Ты всегда это воображал &#8212; воплоти. Прогулка, картина, жест, стих,.. ЭКСПЕРЕМЕНТ powerfull жизни, <strong>наполненной</strong> жизни. Когда хорошо по настоящему. Когда точно, что про меня.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Чтоб начать веселиться для начала стоит позволить себе <strong>хотя</strong> <strong>б</strong> <strong>представить</strong> что <strong>может</strong> быть. Каковы мои полные возможности. Что за мечты я похоронил? В идеальном мире чтоб я сделал? Кого выбрал для своего фильма? На что похожа это моя &#171;внутренняя Африка&#187;, &#171;всё зашибись&#187;. Это исследования, раскобки что во мне есть из настоящего удовольствия, самые потаенные желание. От которые никак я не смогу отмахнутся, я либо на них посмотрю либо они там будут сидеть до мой самой смерти. И это и есть настоящее мое.</p>
<p><strong>Коллажи</strong>. Это очень круто. Иногда надо сделать коллаж. Я не вырезал из журналов &#8212; я ловил картинке в поиске гугла, и вырезал фотошопчиком. Не ожидал, что так влияет это. Увидеть например мечту собранную. И добавить туда свое фото.</p>
<a name="wptoc_2_1_3"></a><h2>Внутренний источник сил</h2>
<p>Конечно возникает вопрос, у меня возникает &#8212; есть вот эти рамки. Ею или мной во время чтения придуманные. Это рамки такого нарратива &#8212; если разблокировать себя, то я буду творить успешно из своего внутреннего источника. Успешно не значит популярно или общественно признано. <strong>Успешно</strong> &#8212;<strong> занчит &#171;про меня&#187;</strong>.</p>
<p>Слава это короткийпуть (shortcut) к <strong>симпатии</strong>. Вот она нужна художнику эта симпатия, а не слава. Но можно и куда полезнее научится получить симпатию самого от себя. Я личность оригинального своего и я про себя, я автономен и занимаю чем я хочу. Это точно кому то не нравится, но мне это делает хорошо и я уверено что это для меня, а значит я имею право! Я такой прекрасный. Я смотрю на себя и занимаюсь принятием себя. Так чтоб наполняться силой от настоящего.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Или не внутренний источник, я уже запутался <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/11/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Ее Бог как надявление, как <strong>сила энергии, дающее это над/ощущение</strong> что нечто великое трепетное творится. И вот я сотворяю. И другие тоже с помощью этого сотворяют свои произведения через Великого Творца. В книге нет никаких советов по конкретным ремеслам, она скорее по тому что должно быть за художественным ремеслом &#8212; ядро произведения, его наполненностью силой.</p>
<p>Почти всегда <strong>я даже не представляю свои полные возможности</strong>, живу в придуманом ограниченом мирке. А художнику стоит быть смелым. (Рамка книги: очистив себя, перестав лишнее впускать в себя я более чётче определен). Верность своему направлению своего Я и проявлению из него.</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Зона движения</h1>
<p>Первый чертеж чего угодно &#8212; дерьмо. Первый черновик сценария &#8212; дерьмо. И так далее. Надо просто позволить этому быть и тем более позволить послать нах всех, кому есть до этого дело. Просто потому что<strong> первый черетж необходим для финального</strong>. Необходим для набора скорости в движению к самому интересному варианту проявления себя в произведение.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Я создаю что хочется мне, иду за своим. И я первый и единственный. При этом я отвечаю за то, чтоб перенимать лучший опыт по сети и стать самому себе критиком.</p>
<p>В тех местах, где я впадаю в <b>художественный</b> <strong>отворот</strong> харакири своему произведению (про что глава 9 книги, на которой ее многие и бросают читать) &#8212; в этих местах я еще больше собираюсь и из зо всех сил &#171;не даю подонкам get me down&#187; опустить себя, опустошить. <strong>Застопорить</strong>.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Например, мысль что я слишком стар/молод вместо того, чтоб культивировать веру в &#171;творить никогда не поздно пока жив&#187;.</p>
<p>Если уже всё и спасти невозможно, то <strong>прожить</strong> это <strong>полно</strong>. Как шаг вперёд. &#171;Если уж проваливатесь, то провалитесь по полной, проживите это, просмакуйте это&#187;. Жги! Жги второй том Мёртвых Душ так, чтоб внутри все ходило. Если ты выйграл &#8212; ты выйграл, если ты провалился &#8212; ты все равно выйграл. Хочь что-то ты сделал. Уже.</p>
<a name="wptoc_3_1_0"></a><h2>Прочность</h2>
<p>И что важно &#8212; наработка этой <strong>прочности</strong> присутствия собой. Неподгибаемого в<strong>нутреннего энтузиазма</strong> (того который иссякает в этих отворотах) включения в поток творения. Хотя сюда еще и здоровое питание, хорошая медитация и физ нагрузка. Прочность как идея трансформирует и тело. Это про целостность.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Я перестаю быть угрозой себе на всех уровнях! Работаю на понижение их власти над собой.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Во первых я двигаюсь. Это уже хорошо.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Во вторых стараюсь корректировать движение к желаемому. У меня изменяется УРОВЕНЬ ЭНЕРГИИ доступно мне. <strong>Sense of personal &#8212; чувство моего. Контакт с настоящим внутри.</strong></p>
<p>И это к деньгам и славе. <strong>Деньги</strong> по Кэмерон это <strong>Бог в действии</strong>. Если я хочу что-то весомо сделать, то с деньгами я это могу. Они ресурс и они только следствие сильного прочного &#171;моего канала&#187;, когда я уже с силой двигаюсь вперед о своем.</p>
<p>Слава тоже о прочности. Потом что она зависит от везения произведений. Даже не меня, а именно произведений. И любить толпа будет произведение, а не меня. То есть появится еще больше людей, которые заходят меня в определенном качестве и для них это будет ценность и они будут это качество поощрять и требовать. Так <strong>фанаты могут растянуть меня</strong> и поставить мою жизнь в угоду им. Слава пришедшая, когда нет этой прочности может сильно откинуть назад в рабство.</p>
<p>Так художнику приходится двигаться <strong>в риске и жить в переменах</strong>. А перемены это когда что-то появляется и что-то исчезает. Когда исчезает хорошее, я чувствую боль потери.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Об этом часть книги &#8212; что находят в потоке креативности мы подставляемся, мы переживаем больше. И больше не только хорошего, но и шторма расставания и напряга провалов.</p>
<p>И именно это нас <strong>учит быть прочными</strong>. Психически. Уметь быстро проходить этот процес (&#171;цикл умирания&#187;) и входить в принятие. Быстро и часто. Много делая мы будем много ошибаться и много терять. Тут важна вера и поддржка. Точнее умение находить поддержку.</p>
<a name="wptoc_3_1_1"></a><h2>Поддержки</h2>
<p>Важный тут для меня момент, что &#171;художники <strong>любят</strong> художников&#187;. Вообще есть отдельный блок о проработке основных стереотипов. Вот я попался на это &#8212; что художник это такой волк одиночка, очень гений и очень сам. По книге же выходит, что <strong>объединения</strong> и взаимоподдержка дают много полезностей и тоже это можно исследовать. Можно так придумать, чтоб было обоюдное удовольствие.</p>
<p>Так же для меня было и до сих пор сложно это это &#171;первая помощь набор&#187; <strong>при провалах &#8212; поговорить с тем, кто поддерживает</strong>. Потому что личная смелость конечно двигает, но она волнообразна. И сделать это список нескольких людей, которые всегда подбодрят это круто. Для меня это сложно. Которые поощрение дают за усилия, безусловно положительно настроены. (Эти упр я и не сделал.)</p>
<p>Мы, союз, учим друг друга как позволять себе творить. <strong>Позволять себе большее</strong>. Рассмотреть себя. Разбудить себя. Есть люди-примеры рядом, которые вышли из тупика. Они союзники. И есть люди, которые будут мешать и дальше топить и вопрос как их отстранить от себя.</p>
<a name="wptoc_0_0_4"></a><h1>Итого</h1>
<p>По сути &#8212; я иду. Я иду вперед. <strong>Форвард</strong>. Я веду себя. Я убираю лишнее. Я открываю свое. Показываю это всем. Блокирую недоброжелателей. Перестаю бояться. Становлюсь прочнее. Творю. Мир помогает. Деньги. Слава.</p>
<p>Не те <strong>союзники</strong> растянут, подчинят и не дадут расправиться, а те &#8212; усилят. Вопрос хочу быть для кого. Подсознательно хочу. Я могу говорить одно, а делать всё равно правильно под других, как надо, как принято. А для творения надо делать про себя. Без компромиссов. Только про себя. Найти как двигаться к желаемому <strong>через страхи</strong> и через всё. Научится как блокировать чуждое. И так жить.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>International Workshop “Теlychka – A Place to Care”</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2015/06/04/international-workshop-telychka-a-place-to-care/</link>
		<pubDate>Thu, 04 Jun 2015 12:33:43 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мой дневник]]></category>
		<category><![CDATA[Сделал]]></category>
		<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<category><![CDATA[город]]></category>
		<category><![CDATA[креатив]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[рецензия]]></category>
		<category><![CDATA[современное искусство]]></category>
		<category><![CDATA[сотрудничество]]></category>
		<category><![CDATA[эмоции]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5464</guid>
		<description><![CDATA[Я подался, прошел и участвовал в воркшопе, который был частью CANactions Architectural Festival 2015. Подготовка Поскольку я нахожусь в Киеве еще за пару месяцев до начала воркшопа мне стало интересно более детально исследовать Теличку (Нижнюю, это местность в Киеве) и что я о ней знаю. Я несколько раз там был и ходил. Кочено же из-за того [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Я подался, прошел и участвовал в воркшопе, который был частью <a href="http://canactions.com/uk/canactions-2015-1" target="_blank">CANactions Architectural Festival 2015</a>.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Подготовка</h1>
<p>Поскольку я нахожусь в Киеве еще за пару месяцев до начала воркшопа мне стало интересно более детально <strong>исследовать Теличку</strong> (Нижнюю, это местность в Киеве) и что я о ней знаю. Я несколько раз там был и ходил. Кочено же из-за того что я участвовал в подготовке Гоголфест 2012 этот завод был для меня весьма привычен. Я знал в принципе что там есть вокруг, но тут свел воедино заметки. и стал гуглить.</p>
<p>Дальше за месяц мы списались с Леной и Настей из<strong> CANactions</strong> и вместе смотрели что еще можно найти. Я сделал несколько карт. Лена тоже. С прошлогоднего воркшопа тоже достаточно информации было собранно. Потом мы сделали несколько <strong>предварительных</strong> <strong>походов</strong> по самой территории и около Нижней Телички в соседнюю пром зону Выдубичей. Все мы фотографировали и собирали в общую доступную участникам базу.</p>
<p>До этого когда я делал маршрут для похода я собирал не то, чтоб поверхностно но что легко найти за пару дней. Тут же я <strong>мониторил</strong> фото вконатке по геотегу и твиты. Прочитал форсквер и чекины на данной территория. Мониторил прессу. И раз за разом находил новые пласты того что там есть. Мои заметки &#8212; <a href="https://storify.com/dan_kiev_ua/story" target="_blank">предварительный</a>, <a href="https://storify.com/dan_kiev_ua/kiev-telichka-vydubichi-tochki" target="_blank">основные</a>.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Воркшоп</h1>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Теличка и ее будущее</h2>
<p>Главная <strong>задача</strong> для нас была поставлена так, что вот есть территория. Она огронмая это не просто завод, это 190 га <strong>как квартал города</strong>. Территория сложная по многим параметрам. Тут много собственников и интересов. Включая интерес властей. Нам нужно было разобраться что это, что тут происходит, в чем основные затруднения и разработать <strong>план развития</strong> этой територии с наилучшим раскрытием ее потенциала.</p>
<p>Собственно организаторы воркшопа выбрали Теличку именно потому что <strong>у нее огромный потенциал</strong> &#8212; соединенность и с центром города (через Ботсад) и с транспортным узлом на область &#8212; метро, автобусы, электрички. Можно легко подвозить много людей. Не закрытый в бетон выход к Днепру, что приятнее чем в центре. Природа, правда сейчас загрезненная &#8212; но уже не так ведь производство с 90-ых работает тут в куда меньших масштабах. Много пространства, которое можно использовать с большей чем сейчас выгодой (производство на минимуме &#8212; сдаются в аренду под склады).</p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Участники</h2>
<p>Первый в моей жизни воркшоп на <strong>английском</strong> языке. Как переходной этап чтоб со временем поехать на лаборатории в Европе. Я уже давно смотрю и читаю много на англ (потому что обуч материалы на русском часто менее качественны) и тут мне выпала возможность еще и попрактиковаться в общении.</p>
<p>Одна из 15 участниц не смогла приехать по причине оформления документов и <strong>нас было 14 человек</strong>. В финале первого дня поделились на две команды по 5 и одна с 4. <strong>Половину</strong> участников &#8212;<strong>архитекторы</strong> по образованию, другая половина где был и я &#8212; это люди интересующиеся и работающие с городом, урбанисты не архитекторы.</p>
<p style="padding-left: 30px;">У нас был так много работы что лично я смог мало кого узнать, но зато понял как кто работает, за что выступает. Чем ближе к финальной презентации, тем больше часов в день и ночь занимало проектирование и обсуждение.</p>
<a name="wptoc_1_1_2"></a><h2>Процесс</h2>
<p>Первый день сразу <strong>пошли в поле.</strong> Точнее на катер и посмотрели со стороны Днепра весь берег. Покушали. Потом прошли по оснвным найденным нами до воркшопа объектам, а так же обзорным площадкам и рассказали всем участникам про ситуацию. Еще была запланирована одна экскурсия, но она не понадобилась так как и так было достаточно информации для обработки.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>На самом заводе</strong> арт-кластера у нас было хорошее рабочее пространство -несколько столов, которые соединялись в общий. Проектор, доски, бумага. И стулья и кресла-мешки. Очень удобно. Мы могли сходиться и расходиться. Разговаривать.</p>
<p>В основном задание которые нам давались <strong>заставляли на полную креативить и быть активным</strong>. Это скорее были не задания с которыми сталкивался в нашем образовании, а цели на комманду. Например, найти европейские примеры, сделать небольшую презентацию об одном и обязательно привязать как это может быть использовано тут и сейчас.</p>
<p>Важное и существенное что помогло &#8212; <strong>две эксперт сессии</strong>. Мы дожны были презнтовать наши промежуточные наработки таком себе «совету директоров» экспертов из совсем разных областей развития городов Украины. А потом можно было спросить у них совета. и они добавляли очень ценные занания. и я для себя выделил этот «get real» мантра. Что надо проектировать более про этих людей и про сейчас.</p>
<p>Я не знаю сколько было запланированного, а сколько импровизации по ходу, но <strong>процесс очень меня вдохновил</strong> и думаю я научился прекрасному способу как можно с помощью группы людей создавать что-то ценное и при этом они имеют возможность сами научиться.</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Результат</h1>
<p>Его я смог оценить только после того как мы <strong>сделали презентацию</strong> утром в последний день фестиваля и после нас были лекции именитых архитекторов и урбанистов. Я смотрел о чем они рассказывали и понимал что вот до этого мы сами додумались в диалогах и вот это нашли через сеть и вот это. и использовали.</p>
<p>То есть по моему мнение созданные нами проект он на сегодняшний день на уровне лучших практик, но при этом он внутри Телички. он учитывает что есть тут и какие мы. В общем мне очень понравилось что там удалось.</p>
<div class="issuuembed" style="width: 430px; height: 186px;" data-configid="17174973/13310437"></div>
<p><script src="//e.issuu.com/embed.js" async="true" type="text/javascript"></script><br />
&nbsp;</p>
<p>Наши наработки дальше станут основой того, что будут осенью уже разрабатывать за более продолжительный промежуток времени в <a href="http://www.school.canactions.com/uk/" target="_blank">урбан школе CANactions</a>. То есть у меня возникает приятное ощущение, что наши старания не исчезнут даром и со временем начнут влиять на реальное пространство города.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Иррациональные мы</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2015/03/17/irratsionalnye-my/</link>
		<pubDate>Tue, 17 Mar 2015 21:14:15 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[книга]]></category>
		<category><![CDATA[мысль]]></category>
		<category><![CDATA[обучение]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[системное]]></category>
		<category><![CDATA[случайность]]></category>
		<category><![CDATA[сотрудничество]]></category>
		<category><![CDATA[цитата]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5435</guid>
		<description><![CDATA[Тема того, что мы не логичны стала весьма популярна не так уж давно. Это заметка на основе: Даниэль Канеман (Daniel Kahneman) совместно с Амосом Тверски и другими авторами &#171;Думай медленно, решай быстро&#187; (2011), более заумная &#171;Принятие решений в неопределенности&#187; (1982) Дэн Ариэли (Dan Ariely) скорее знаменит своими лекциями, чем книгами. Я смотрел на TED и проходил курс на [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Тема того, что мы не логичны стала весьма популярна не так уж давно. Это заметка на основе:</p>
<ul>
<li>Даниэль Канеман (<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Daniel_Kahneman" target="_blank">Daniel Kahneman</a>) совместно с Амосом Тверски и другими авторами &#171;<strong>Думай медленно, решай быстро</strong>&#187; (2011), более заумная &#171;Принятие решений в неопределенности&#187; (1982)</li>
<li>Дэн Ариэли (<a href="http://danariely.com/about-dan/" target="_blank">Dan Ariely</a>) скорее знаменит своими лекциями, чем книгами. Я смотрел <a href="https://www.ted.com/speakers/dan_ariely" target="_blank">на TED</a> и проходил курс на курсере &#171;<a href="http://blog.coursera.org/post/45684999023/dan-arielys-course-on-a-beginners-guide-to" target="_blank">A Beginner&#8217;s Guide to Irrational Behavior</a>&#187; (<a href="http://geekchick.ru/2013/05/21/my_first_completed_coursera/" target="_blank">один из отзывов</a>). Книга &#171;<strong>Предсказуемая иррациональность</strong>. Скрытые силы, определяющие наши решения&#187; (Predictably Irrational, 2008) и у него еще есть две книги, которые не читал.</li>
<li>Нассим Талеб (<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Nassim_Nicholas_Taleb" target="_blank">Nassim Taleb</a>) очень известен за вторую свою книгу &#171;Черный лебедь. Под знаком непредсказуемости&#187; (2007), но она средняя. Лучше первую &#171;Одураченные случайностью&#187; (2001/2005) и последнюю &#171;<strong>Антихрупкость</strong>. Как извлечь выгоду из хаоса&#187; (2012).</li>
</ul>
<p>Достаточно много резенций на &#171;Антихрупкость. Как извлечь выгоду из хаоса&#187; как открывающее глаза философское чтение, которое изменило способ того как я смотрю на мир.</p>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Поведенческая экономика</h1>
<p>Основной вклад этих авторов в наши умы &#8212;  мы достаточно долго <strong>заблуждались</strong> что люди делая выбор ведут себя рационально. Из этого заблуждения строили теории государства и экономики. Что выразилось в нескольких больших утопических проектах прошлого столетия &#8212; особенно СССР.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Большинство людей <strong>рациональны только отчасти</strong>, и эмоциональны либо иррациональны в остальных ситуациях.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Используют <strong>скорее эвристический анализ</strong>, чем строгое применение правил оптимизации &#8212; поэтому классические теории экономики не могут быть верны. В фактическом человеческом принятии решений (в противоположность нормативному) «потери чувствительнее выигрышей». Люди более сосредоточены на «изменениях» полезности своих состояний, чем на полезности самих состояний. Цены пложительное воспринимаемые изменения.</p>
<p>У нас есть быстрое и медленное мышление. Медленное как раз может проводить анализ аргументов. Но когда вариантов становиться больше 10 ошибки возрастают. Люди<strong> чаще пользуются быстрым мышлением</strong>, которое автоматические принимает решения про здесь и сейчас.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Уже выявлен такой немалый список (<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/List_of_cognitive_biases" target="_blank">англ</a>, <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%BE%D0%BA_%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BD%D1%8B%D1%85_%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B9">рус</a>) разнообразных феноменов, которые влияют на то что мы мыслим иррационально.</p>
<p>Канеман предложил рассматривать экономику, как <strong>систему взаимодействия агентов ограниченной рациональности</strong>. Поведенческая экономика учитывает влияние социальных, когнитивных и эмоциональных факторов на принятие экономических решений.</p>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>Лучше смотреть на поведение, чем на объяснение</h2>
<p>Ариэли в своем курсе показывает как с помощью &#171;<strong>архитектуры выбора</strong>&#187; можно дизайнить такое оркужение, которое будет <strong>воздействовать</strong> на результат выбора человека даже если тот себе объяснит свой выбор чем-то другим (рационализация &#171;если мои действия и мысли как должно быть совпадают с тем, что я получил в итоге я делают вывод что это я был причиной такого результата&#187;).</p>
<p style="padding-left: 30px;">Например, если добавить к набору опцию, которую никто не хочет, то внезапно то что немного похоже на этот выбор становиться привлекательным.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Или есть усложнить пул выборов, то большинство &#171;выберет не выбирать&#187;, то есть согласяться с опцией по умолчанию чтоб не затрачивать усилия. Исключение только очень дорогие покупки вроде автомобиля или дома.</p>
<p>В большинстве своем люди <strong>не знают чего они хотят</strong>. Мы сравниваем. Поэтому используют окружение чтоб <strong>найти опору-подсказку</strong> для направления.  Или вспоминают свое первое принятое решение.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Привязки</strong> &#171;когда я уже сделал много раз это выбор то я уверен что он правильный&#187; Даже если узнают, что то что делают вредно &#8212; все равно продолжают. Если что-то привычное исчезло, то можем приложить много усилий чтоб вернуть (<strong>эффект владения</strong>).</p>
<p>Emotional Decision Making:</p>
<p>Мы куда сильнее <strong>подвержены страху потерь</strong>, чем радости приобретения. Кроме того в <strong>возбужденном</strong> состоянии принимаем совсем другие решения. С помощью асоциирования <strong>отвращения</strong> можно сделать определенные объекты (евреев, гее) нежелательными. Поможем из <strong>сострадания</strong> конкретному страдающему ребенку, а не &#171;голодающим детям Африки&#187;.</p>
<a name="wptoc_0_1_1"></a><h2>Относительность денег</h2>
<p>Мы ведемся на ощущение &#171;когда много денег&#187;. <strong>Маленькие суммы</strong> психологически важнее и подробнее рассматриваются. (<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D0%B6%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D0%B8%D0%BB%D0%BB%D1%8E%D0%B7%D0%B8%D1%8F" target="_blank">Днежная иллюзия</a>)</p>
<p style="padding-left: 30px;">Желание не переплатить <strong>один</strong> доллар для покупки в 3 доллара имеет значение, а для покупки в 3000 долларов не имеет. Хотя этот тот же самый доллар, его удельная стоимость одинакова.</p>
<p>Страх потерь тут выражается в <strong>боли оплаты</strong>. Неприятно платить наличными. На этом играют большие магазины, где сначала набираешь товаров, а потом один раз платишь. Много платежей в один чек.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Отсюда еще подверженность &#171;получи бесплатно&#187; и не вижу цену вложенного времени, например, стоять в очереди.</p>
<p>Мы <strong>ведемся на категоризацию</strong>. Что я сделаю за шоколадку в 3 доллара, я не сделаю если мне кто-то просто даст 3 доллара. Если потерял билет за 3 доллара, то не куплю второй &#8212; если потерял 3 доллара, то билет куплю.</p>
<p>Мы готовы платить <strong>больше за видимые усили</strong>я, когда думаем что была решина сложная задача. Слесарь научился открывать замки быстрее &#8212; стали меньше платить, поэтому опять стал работать медленее.</p>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Помогать себе мыслить</h1>
<p>Идея Канемана в том, что с помощью медленного мышления можно <strong>начать отслеживать ошибки</strong> быстрого и исправлять наше интуитивное, но неправильное восприятие <strong>будущего</strong>. В его книге есть список с примерами этих ошибок.</p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;Интуитивные прогнозы необходимо корректировать, поскольку они нерегрессивны, а потому искажены. Предположим, я предскажу, что у каждого гольфиста на второй день турнира будет то же число очков, что и в первый. Эта оценка не учитывает регрессию к среднему: те, кто в первый день играл хорошо, в среднем на следующий день справятся хуже, а те, кто играл плохо, в основном станут играть лучше. Нерегрессивные предсказания всегда будут искаженными в сравнении с реальными результатами. &#171;</p>
<p>Часто думая о будущем мы думаем <strong>не оптимальной траекторией, а идеальной</strong> &#8212; так как мне бы хотелось. Большинство целей, которые ставятся на новый год черезмерно оптимистичны. И совсем уж мало кто воображает какие катастрофы могут произойти.</p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Проблема с вероятностным</h2>
<p>Мы очень плохо воспринимаем вероятностую природу событий и <strong>склоны под многое подкладывать причинность</strong>. И даже зная где мы ошибаемся думая о будущем всё равно продолжаем ошибаться.</p>
<p style="padding-left: 30px;">В первой книге своей Талеб пишет, что текущие мыслительные модели скорее локально-ориентированны. Находясь в <strong>одномерном</strong> формате <a href="http://www.urbandictionary.com/define.php?term=sombunall" target="_blank">некневсе</a> люди принимают случайное за сигнал (паттерн) через <strong>простые очевидные ответы. Поверхностные суждения</strong> &#8212; хватают то что видно и удобно. Узнавать новости. Желание быстро освободиться от негатива неопределенности.</p>
<p>Люди приписывают будущему ошибочно объяснение <strong>через связные истории</strong> (личностей, лидеров, Я), а не через неопределенность вероятностных альтернативных исходов. В истории опущено то, что мы не знаем. Считают заслуги своими, а не везением. Объясняют уже после того, как произошло. Пост-фактум. Судят лишь по результатам (эффект последней фразы).</p>
<p>Поэтому у нас <strong>много правдоподобно выглядящих бессмыслиц </strong>работающих только в узких рамках. Потребность упорядоченного понимания и вера в непрерывность (наивная эволюция) заставляет создавать хоть какие-то описания что происходит.</p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Настоящие причинности</h2>
<p>Эмоции работают на коротких отрезках, для длинных они часто ошибочны и реагируем на шум. Если научиться фильтрации шума, <b>критически мыслить</b>, это позволить выявлять замаскированное везение и вероятности. Мы хотим выделять важное знание.</p>
<p>Исследование <strong>траекторий протяженных во времени</strong>, а не результата позволяет видеть альтернативные издержки как если б история развивалась по другому.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Все дело в том, что мы<strong> знаем структуру случайности</strong>. Тогда можем выдавливать риск из своих стратегий. В принятии решения я выигрываю<strong> в среднем по всем вариантам</strong> альтернативных исходов будущего. Включая те варианты о которых я ничего не знаю.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Как ни странно затруднение к знанию структуры случайности может быть в изучении классической теории вероятности, построенной на моделях оторванных от систем. Например, я на физмате учил задачу о скатывающихся шариках очень долго и дошли до н-мерных пространств. Проблем в том, что так основанная вероятность (как подбрасывать монетку) имеет <strong>отдаленное отношения к системной настоящее случайности</strong>, коей является наш мир. Казино &#8212; совершенно не случайное место с точки зрения реальности. Есть шутка, что монетка может упасть на ребро, но она вообще может закатиться: у меня такое бывало. Или начнется ураган пока подбрасываю монетку. И так далее.</p>
<p>Статистика не может вычислить<strong> редкие события</strong> &#8212; Черных лебедей (до какого-то времени люди думали что все лебеди &#8212; белые). Специально сосредоточена на среднем, а не на крайнем.</p>
<ul>
<li>если из череды повторов (получение денег, встречи с человеком, …) делаю вывод что что-то другое не поизойдет (Черный Лебедь не появиться) то это самообман. Редкое происходит &#8212; что никогда не случалось раньше случается. Все теории обобщения &#8212; сомнительны.</li>
<li>защищать себя от редкого события с большими последствиями.</li>
<li>понимать что будут редкие моменты и использовать понимание для утилизация «лолпнул» других и «взлетел» своего.</li>
</ul>
<a name="wptoc_1_1_2"></a><h2>Случайность успеха</h2>
<p>Если<strong> изначальная выборка</strong> достаточно велика, то тем дольше будут сохраняться люди получающие положительный результат из-за везения. Их по очереди вырубает (на бесконечности <strong>обезьяна на печатной машинке</strong> может вдруг напечатать &#171;войну и мир&#187;).</p>
<p>Кроме того так исторически сложилось что у нас на виду только те, кто добился удачи &#8212; нет информации от тех, кто сошел с дистанции. Мы оцениваем ситуацию по <strong>неполной информации</strong>. У нас много данных, но еще больше данных у нас отсутствует и никогда не появиться.</p>
<p style="padding-left: 30px;">УСПЕХ = МАСТЕРСТВО + УДАЧА</p>
<p style="padding-left: 30px;">Чем меньше удача появление &#8212; стабильнее существует, меньше риск исчезновения  на длинном промежутке времени.</p>
<p>В первой книге Талеб для этого <strong>использует идею симуляции</strong> по методу Монте-карло. Генерация виртуальных историй и наблюдение отклонений (дисперсии) между различными результатами.  Поиск оставшихся в живых на этом наборе данных. Чем больше я пробую, тем больше вероятность простой удачной находки правила.</p>
<p>В последнее на сегодня свой книги он переходит к идеи, что лучше уже не искать что разрушит нас, а <strong>укрепить свое</strong>. Сделать его антихрупким.</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Антихрупкость</h1>
<p>Талеб придумал это <strong>слово (antifragile)</strong>. Просто потому что люди как антоним к хрупкости (много чего может повредить) подразумевают неуязвимость. Но это не правильно: неуязвимость это когда вам ничего не может повредить, вам всё равно. Антихрупкость &#8212; <strong>когда вам вредят, а вы становитесь еще сильее</strong> и лучше от этого.</p>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Динамические системы</h2>
<a name="wptoc_0_2_0"></a><h3>Переменчивость &#8212; время рушит</h3>
<p>Тому что существует на пределе своих возможностей надо очень точный &#171;коридор&#187; жизни, нужно это спокойствие. Как пример, <strong>хрупкая</strong> ваза. Ее может разрушить много что &#8212; поэтому прячем её под стекло. Такие хрупкие вещи аккумулируют невидимый риск.</p>
<p style="padding-left: 30px;">А людей хроническое функционирование на пределе очень изматывает. Ведет к страданиям.</p>
<p>У всего и каждого вокруг есть <strong>порог разрушения</strong> и он разный по разным аспектам (телесный, эмоциональный, духовный, деловой, интимный, итд.). Через такое разрушение эволюция чистит систему при этом передавая информацию о слабых элементах другим. <strong>Смерть одних &#8212; жизнь других</strong>.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Конкретная ошибка в сети снижает вероятность будущих сбоев сети.</p>
<p>Организм не существует в изоляции, он выживает только как часть в системе. Тут уже много тех, кто прошли тест и <strong>много хрупких компонентов уже было исключено</strong>, придано в жертву.  Кроме героев войны можно везде благодарить жертвы тех,кто не добился ничего, давшим нам ценнейшее знание и поднявших благополуие оставшихся тут. Они ключевые фигуры нашей антихрупкости.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Ставя себя и свою веру на кон кто-то когда рисковал за нас.</p>
<a name="wptoc_0_2_1"></a><h3>Что давно выживало скорее всего продолжит</h3>
<p>Антихрупкое по Талебу «стареет» наоборот и <strong>любит перемены</strong>, умеренный стресс. Оно стабильно в долгом сроке. И это самое стойкое умрет последним. Это и <strong>бионические саморегулируемые системы</strong>. На их разрушение надо приложить много усилий. (Куда проще разбить вазу, чем удавить крокодила.)</p>
<p style="padding-left: 30px;">Пьесы Шекспира будут и дальше идти, а пьеса какого нибудь Васи Пупкина написанная вчера и прочитанная своим друзьям вряд ли через пару десятков лет кому-то будет нужна.</p>
<p>Но самое интересное в этих системах &#8212; один умеют быть<strong> в двух режимах</strong>. В <strong>обычном</strong> (а это 99% времени) и в <strong>чрезвычайном</strong> (это 1% тех самых Черных лебедей). Они подготовлены к большим редким шоковым скачкам. Им даже это случайность выгодна. Они подверженны феномену &#171;посттравматический рост&#187;.</p>
<p>Достигается за счет умения постоянно функционировать <strong>в случайных малых колебаниях</strong> положительного и отрицательного. И от ошибок они становятся только лучше. Они так меняются под текущее.</p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;Так называемые хаотические системы, в которых имеют место колебания, называемые хаосом, могут быть стабилизированы добавлением случайности. Я был на удивительной демонстрации этого эффекта, которую организовал один докторант. Сначала он заставил шарики хаотично скакать по столу в ответ на размеренные колебания столешницы. При этом шарики двигались резко и неизящно. Затем он щелкнул тумблером – и скачки, как по волшебству, сделались размеренными и плавными. Вот секрет волшебства: хаос превратился в порядок не потому, что в системе стало меньше хаоса, а потому, что в нее добавили случайные, абсолютно случайные колебания малой интенсивности.&#187;</p>
<a name="wptoc_2_1_1"></a><h2>Агенты: теоретики, практики и политики</h2>
<p>Вот это интересно. Мы пришли в такую организацию общества, где <strong>процветает культ теоретического знания</strong>. Академики являются уважаемыми людьми, они страшно переоценивают себя. Иногда делают предвзятые выборки для доказательств своих теорий.  Занимаются повязыванием причин и следствий. В обществе идут дебаты &#171;кто прав&#187;. Часто происходит историзация победителем, когда мы видим информацию только об успешном от успешных.</p>
<p>Талеб говорит что это <strong>незначимая &#171;значимая информация&#187;</strong>. Мы очень мало знаем о редких событиях (например с периодом раз в 1000 лет, или раз в 10000000 лет), и вряд ли узнаем. Используем наиные обобщения (99,999999999999&#8230;%—&gt;100%) &#8212; история в любом месте может быть неверной ведь надо так же учитывать что мы не знаем, что не было описано. Плюс будущее не есть проекция прошлого.</p>
<p>А много информации &#8212; это и много <strong>ошибочной</strong> информации. Новости и свежие конференции &#8212; токсичны. Что там говорят через пару десятков лет мало кто вспомнит.</p>
<p style="padding-left: 30px;">И самое интересно, что это ничего материального полезного не дает. <strong>Богатства не порождает</strong>. Не образованые страны богатеют, а богатые страны образовываются. Всё это тратит огромные деньги на создание описания мира, его обсуждение, распространение вокруг на других людей. С всё более возрастающим шумом. Мы не делаем будущее легче, ноаборот запутываем себе как виду жизнь.</p>
<p>Даже вредит &#8212; люди <strong>перестали видеть возможности ассиметрии в окружающем мире</strong>. (!) Мы живем средними мыслями.</p>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3>Школьники хороши только в школе</h3>
<p>Текущая система образования <strong>воспитывает</strong> <strong>идеальное</strong> избегание любых ошибок, нелинейное упрощение мира превращением в линейный одновариантные описания и умение номинализировать (думать не процессами, а объектами). То есть она пораждает хрупкость. Точное знание и правильное предсказание будущего нужно только хрупкому.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Кроме того знание стандартно и одинаково доступно всем, а в реальном мире конкурентное преимущество как раз достигается за счет уникальности.</p>
<p>Образование теоретиками <strong>принижает роль практиков</strong> в жизни общества. Теоретик после своего образования хочет во все вмешиваться, чтоб это тоже усреднить, избавить от стрессоров. Страсть как хочется всё &#171;пригладить&#187;. Талеб называет таких людей Хрупкоделы. И это вмешательство истощающее, оно сразу порождает ряд побочных эффектов (легко заметно в фармакалогии) для любых антихрупких систем, которые как раз живут и развиваются за счет стрессоров.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Хрупкоделы порождают то, что легко умрет в первой же большой чрезвычайной ситуации.</p>
<a name="wptoc_1_2_1"></a><h3>Применение теории требует усилий локализации</h3>
<p>Мы плохо умеем переносить знания между контекстами, а тем более на конкретное положение вещей. Много теорий так и остается теориями не внося никакого полезного вклада в жизни людей. Для начала применения нужна также определенная энергия, можно сказать даже что мы моного знаем (о здоровом образе жини, например) но <strong>начать это применять &#8212; поступок</strong>.</p>
<p>Правдивость всегда локальна. Теория может быть частично ошибочной, но <strong>результат применения не зависит от идеальной и полной верности теории</strong> &#8212; он скорее зависит от умения создавать методом проб и ошибок простые несовершенные <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%AD%D0%B2%D1%80%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0" target="_blank">эвристические</a> правила, что работает тут у нас.</p>
<p>Простые, но <strong>рабочие</strong> для меня правила куда лучше тяжелых теорий. В таком смысле мудрость бабушки больше знанчит, чем теории из ВУЗов. Пара обедов с практиком учит лучше, чем доступ к интернету. Практики обычно имеют свой<strong> свод ноу-хау</strong> и передают его подмастерьям, которые с их точки зрения достойны этого. То есть совсем не каждому человеку.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Не спрашивай мнения/совета/прогноза и другой информации. Узнай во что другой вложил и во что не вложил свои силы.</p>
<a name="wptoc_1_2_2"></a><h3>Частники, рискующие своей шкурой</h3>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;я тоже ем то, что готовлю в своем кафе&#187;</p>
<p>Теории приходят и уходят, а опыт остается. Изобретали в большинстве своем были дилетанты любители, герои-самоучки. Практические <strong>знания сводимы к простым формулам-решениям</strong>. Практика избавляет явление от сложности. Практику не надо мнго говорить или думать &#8212; он не начитан, он опытен. Если есть большой одной причины &#8212; это напряг.</p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;Лохи пытаются победить в споре; нелохи пытаются просто победить.&#187;</p>
<p>Рациональный <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A4%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D1%91%D1%80" target="_blank">фланер</a> выходит в поисках возможностей, впитать новой инфы. При этом понимает что никогда не будет полной уверенности и знания. Он смотрит на мир вне «женитьбы» на своих выборах и позциях. <strong>Пересматривает свой маршрут</strong> на ходу стараясь открывать свежие решения. Меняться когда ошибается.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Нам куда лучше удается что-то <strong>делать</strong>, чем думать.</p>
<p>Сознательный <strong>акт героизма</strong> исключает случайность. Один наделенный доблестью человек способен победить коллектив слабаков.</p>
<a name="wptoc_1_2_3"></a><h3>Не переноси свой риск на других</h3>
<p>С глобализаций денежной системы пришла возможность получать выгоду <strong>одним людям за потери других</strong>, хотя те ничего не делали. Например, провал какой либо программы реформирования не отразиться на благосостоянии депутата её предложившего, а только пенсионеры станут беднее.</p>
<p>Некневсе люди <strong>сливают свой риск</strong> ставя на кон шкуры других. Они только болтают, призывают, но сами ничего не делают (тем самым нарушают золотое правило этики &#171;Не делай другим того, чего не хочешь, чтобы делали тебея&#187;)</p>
<p style="padding-left: 30px;">Они достигают свою антихрупкость неэтичным путем.</p>
<p>У учреждений – в отличие от индивидов – нет чести. Это <strong>проблема рассеивания ответственности</strong>. Банковская система и бюрократы, ученые и журналисты призывающие к определенным действиям. Мы оказались в таком вот мире. Который привел к финансовому кризису 2008, который приводит к постоянным протестам людей как только они понимают как с них сливают деньги.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Угроза недобросовестности для мира только возрастает. И как ни странно современная политика часто способствует такому: она не делает государство (банк) антихрупким, она делает только управленцев государством (банком) антихрупкими за счет других.</p>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Уменьшение хрупкости &#8212; необходимость</h1>
<p>С любой точки зрения нет никакого смысла усиливать, украшать, развивать и растить что-то хрупкое, ведь первое же потрясение уничтожит это. <strong>Выживание это первоочередная</strong> задача. «Сделайте себя менее уязвимыми» и научитесь избегать неприятностей.</p>
<p>Я хочу строить прочные системы.</p>
<a name="wptoc_3_1_0"></a><h2>Изучать как системы не/рушаться</h2>
<p>Делать антихрупким на длинном временном промежутке и мелких ошибках.  И тогда важнее становиться <strong>изучать</strong> не сущности чего угодно, а его <strong>хрупкость</strong>. Не нужно знать что внутри, потому что эта информация разростается и засасывает. Засоряет взор и понимание.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Вред</strong> скрыт не в прошлом, а только <strong>в будущем</strong>. Все самое плохое с вами еще случиться (включая смерть).</p>
<p>Метод &#8212; распознание возрастания ущерба. Система должна вовремя избавляться от раздражителей еще до того как они её порушат. (1) Она слаба <strong>по самому слабому</strong> звену. Изучать как на хрупкость оно влияет. Часто вмешиваемся либо недостаточно, либо не там где надо. Вмешиваться только туда, где критично. Инача создаем шум. (2) Она слаба <strong>если разрушение ондно влечет</strong> за собой стремительное разрушение во все стороны. И система падает как карточный домик.</p>
<p>К хрупкости ведет обратная <strong>избыточность</strong>. Сильные связи зависимости. Например, люди повишие в долгах и кредитах. Если хоть что-то выйдет за их &#171;корридор&#187;, то у них нет сил это пережить. К антихрупкости ведет избыточность. Когда есть элементы, которые могут подхватить функции сломавшегося. У нас, например, по два глаза уха итд.</p>
<a name="wptoc_0_2_0"></a><h3>Опционы</h3>
<p style="padding-left: 30px;">О курорте с <strong>очень широким спектром</strong> услуг можно очень мало знать и быть уверенным что там понравиться.</p>
<p>Опционы &#8212; места неопределенности с вероятностью получить много разного возможного, но при этом без обязательства это использовать. Легко можно не использовать.</p>
<p>Когда мне становиться доступен <strong>широкий выбор</strong>. Я могу начать фильтровать, искать что мне подходит, а что не подходит. При этом если обращать внимание на нелинейные моменты, то когда я прав &#8212; получаю огромный плюс. А отсутствие обязанностей ведет к тому, что ошибки мне обходятся<strong> мизирными штрафами</strong>. Легко могу менять, перебирать и приобретать что хочу.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Опциональность перекрывает обознанность, разумность, начитанность итд. Лучше тупой антихрупкий, чем собразитльный хрупки.</p>
<a name="wptoc_3_1_1"></a><h2>Основные идеи не среднего мира</h2>
<p>Работаю с конкретным. Сначала поставь проблему, потом глянь что возможно и попробуй опровергнуть что тут ошибочно. Найди где отдача будет асиметрична: последствия одного варианта более важны, чем последствия другого. Смотри не на вероятности наступления, а на масштаб явления.</p>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3>Фокусирующий путь отрицания, исключения</h3>
<p style="padding-left: 30px;">Отаз так же результативен как и добавление.</p>
<p><strong>Прирост знания через вычитание</strong>. Разные теории часто опровергаються. Но уже опровергнутые почти всегда остаются опровергнутыми. Куда разумнее собирать данные, которые <strong>опровергнут мою текущую мысль</strong>. Данные на подтверждение никак не помогают, ведь отсутствие катастрофы долго еще не значит что её вообще не будет. Любая теория в таком смысле временна и не даст точного понимания ситуации.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Подозревайте любую схему. Всё, что не эвристика весьма хрупко.</p>
<p>Система <strong>становится лучше через избавление</strong>. Первым делом надо избавиться от хрупкого. Узнавать что не работает, те места где точно. Ограничить всё вредное. Ограничение размера / скорости / концентрации.</p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;так же как достижениями я горжусь и всем, что мы не сделали и пренебрегли&#187;. Куда сложение сказать &#171;нет&#187; гениальной идеи.</p>
<p><strong>(!) Запоминать исключенное </strong>&#8212; это тоже информация. Каждый следующий этап поиска может увенчаться успехом с большей вероятностью, чем предыдущий, но только если вы уверены в том, что там, где бумажник уже искали, его нет.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Люди <strong>богатеют, потому что не банкротятся</strong>. Внутри переменчивости выгодна <strong>стратегия в уменьшении потерь</strong>, а не в увеличении приобретений. Любое поведение, которое не наносит ущерб, даже с «плохой» эвристикой ведет к успеху.</p>
<p>Стабильное хорошее есть отсутствие плохого.</p>
<a name="wptoc_1_2_1"></a><h3>99/1 &#8212; на нас работает нелинейность</h3>
<p><strong>Одно вмешательство</strong> минимальными затратами в правильном месте/времени может все решать. Несколько простых шагов существенно могут улучшить положение вещей (у меня и в мире).</p>
<p style="padding-left: 30px;">Каждая добавка к весу камня влечет за собой больший вред, чем предыдущая. Врезавшись в стену 100 раз на скорости 1 км/час куда меньше вредит, чем один раз на 100 км/час.</p>
<p><strong>Нелинейность приобретений </strong>на опционах. Часто <strong>теряю</strong>, но по мало &#8212; редко <strong>приобретаю</strong>, но очень много, которое в разы перекрывает все потери. Отслеживаю размеры причиненного вреда, и размеры моих приобретений. В такой стратегии не нужно быть правым/успешным слишком часто. Отдача: <strong>мелким ошибкам сопутствует огромное достижение</strong>.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Не нужно знать что происходит когда работает ассиметрия, надо понимать как распознавать сам паттерн и внутреннюю логику ассиметричного процесса. Я <strong>в ожидании &#171;next big thing&#187;</strong> и готов её оседлать.</p>
<p>Реагировать только на существенный отклонения в инфопотоке. Ранжировать <strong>явления по опциональности</strong>: искать занятия <strong>с масштабируемой выгодой</strong>,  желательно неограниченной. Отделить области где ЧерныеЛебеди непредсказуемы и существенны. Игнорить мелкие опасности, страховаться от больших потерь. Защита от крайнего опасного и поджидание полезного.</p>
<a name="wptoc_1_2_2"></a><h3>Расширенное инвестирование штангой</h3>
<p>Мы сознательно стараемся уменьшать усредненные решения в своей жизни. Особенности «стратегии штанги» в том, чтоб быть максимально открытым для «хороших» Черных лебедей и при этом остерегаться «плохих».</p>
<p style="padding-left: 30px;">Антихрупкой системе одинаково нужен и стресс и защенность. Стратегия <strong>штанги: острый стресс &lt;&#8212;&gt; время восстановления.</strong></p>
<p style="padding-left: 30px;">Сочитание этих областей и их чередование. (наример, голодание раз в неделю, поднятие тяжестей, две рабочие специальности)</p>
<p>Разбитие на малое <strong>с разделением рисков &#8212; несколько проектов</strong>. Один большой малорискованный и множество мелких сделок с малой ценной ошибки, но вероятностью огромной прибыли. В общем<b> </b>потенциальные приобретения превышают потенциальные убытки.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Конечная цель стратегии: <strong>избыточность</strong>, запас прочности (слитки в подвале).</p>
<p>Случайность это хорошо, ведь может принести скачок выгоды. (например, профессия писателя когда какой-то роман станет бестселлером)</p>
<a name="wptoc_1_2_3"></a><h3>Личностные состояния</h3>
<p style="padding-left: 30px;">Настоящий лузер пытается объяснить и разобраться &#171;почему ошибся&#187;, вместо того, чтобы двигаться дальше. Используя ошибки во благо.</p>
<p>Сенека предлагал<strong> <strong>подход &#171;я ничего не потерял»</strong></strong>: воображать как дела пойдут плохо, даже иногда &#171;неудобно путешествовать» специально. Воображать, что дела пошли плохо, когда они идут хорошо это тоже поступок. Если мне «нечего терять», то могу только приобрести – и я антихрупок.</p>
<p><strong>Сознательно принадлежать себе</strong> это и есть геройство. Благородство человека есть мера насколько <strong>он хозяин своего мнения</strong>. Риск, на который за это идет &#8212; измеряется потенциальными убытками отстаивая собственные суждения. Мы сейчас живем согласными пойти на попятую &#8212; подавление нас рекламой, мотивацией из идеологии, властью имеющими, деньгами. Особенно деньгами.</p>
<p>Прокостинация &#8212; естественная защита сложного организма. Польза и медлительности: если я медлю с написанием главы, значит, она не нужна. Работа – это нечто опциональное, скорее как хобби.</p>
<a name="wptoc_3_1_2"></a><h2>Общество</h2>
<p>Деньги лучше признания (долго будут склонять, а когда прав &#8212; недолгое позитивное что называется слава- потом опять забудут). Куда лучше на скачке Черного Лебедя извлечь много прибыли &#8212; вот это круто.</p>
<a name="wptoc_2_2_0"></a><h3>Можем создавать сотрудничество</h3>
<p>Хороший повод людям объединиться &#8212; понимаем что<strong> защищаем одинаковые позиции</strong>. Без ослепления планами или видиньями куда идем. Мы всё равно не можем предсказать будущее, но можем определиться что мы защищаем, что мы будем делать антихрупким. Отсюда ищем методы.</p>
<p>В наших силах<strong> защищать своих</strong>. Формирование среды, благоприятствующей этому. Мое нравятся небольшому числу фанатов, исключительно верных и восторженных.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Деньги и сделки «чистят» отношения между людьми.</p>
<a name="wptoc_2_2_1"></a><h3>Вкладывать силы не в планы-визии, а в людей</h3>
<p>Поиск и <strong>отслеживание «изобретенного наполовину»</strong> и пока не внедренного. Придуманное изобретение не обязательно будет использоваться его автором. Вопрос как использовать теории и прозрения на практике.</p>
<p>И человека и группы должны <strong>узнавать по одной идее</strong>, не более. По одной идее в их головах &#8212; со стороны. И ты, это о котором хорошие вещи говорит ктот-о другой, а сам скромен и сдержен.</p>
<p>Выживают не идеи, а <strong>люди с правильными идеями</strong> &#8212; верными эвристическими правилами, полученными из опыта. Выживают те, кому ошибки безвредны. Таких людей и ищем.</p>
<a name="wptoc_0_0_4"></a><h1>Завершение</h1>
<p>Возможно плодами модернизма и возвышением описательной науки мы оказались в мире, который все <strong>больше движется к хрупкости</strong>. Раньше мы жили в мире, где люди действовали, руководствуясь простыми правилами. Тем, кто не придумывал такие правила выдавала их религия. Сейчас их выдает рациональная наука (поколение моих родителей они были переходными &#8212; у них еще есть и религия).</p>
<p style="padding-left: 30px;">Кроме того близкие сетевые связи теперь позволяют одним людям извлекать выгоду из событий, скидывая риск на других неповинных.</p>
<p>Из-за наличия этих общих шаблонов новость что мы иррациональны нам кажется новостью, но <strong>это повседневность многостолетней жизни</strong>. Со временем нам прийдется разбираться с последствиями всеобщего оторванного от жизни образования.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Типы мышления</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2015/02/23/tipy-myshleniya/</link>
		<pubDate>Mon, 23 Feb 2015 00:00:45 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[life management]]></category>
		<category><![CDATA[MindMap (Интеллект карта)]]></category>
		<category><![CDATA[дизайн]]></category>
		<category><![CDATA[модель]]></category>
		<category><![CDATA[мысль]]></category>
		<category><![CDATA[сотрудничество]]></category>
		<category><![CDATA[ссылка]]></category>
		<category><![CDATA[упражнения+паттерны]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5322</guid>
		<description><![CDATA[Тут поговорим о том, как можно разделить процессы мышления по условным категориям и что по каждой нам известно. Немалая статья о мышлении есть в википедии. Пост о моих прошлых лекциях. Почему я решил заняться этим? Один раз задался вопросом &#171;является ли мышление навыком&#187;, то есть неким тренеруемым актом. И похоже что да, но возникли сложности что тренеруется [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div><em>Тут поговорим о том, как можно разделить процессы мышления по условным категориям и что по каждой нам известно. Немалая <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D1%8B%D1%88%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5_(%D0%BF%D1%81%D0%B8%D1%85%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%8F)" target="_blank">статья о мышлении</a> есть в википедии. <a href="http://www.dan.kiev.ua/2013/06/12/myishlenie-tsikl-lektsiy-v-svobodnoy-shkole">Пост о моих</a> прошлых лекциях.</em></div>
<div></div>
<div>Почему я решил заняться этим? Один раз задался вопросом &#171;является ли мышление навыком&#187;, то есть неким <strong>тренеруемым</strong> актом. И похоже что да, но возникли сложности что тренеруется по разному, поэтому проще было создать эти категории/типы о которые ниже.</div>
<div></div>
<div>Мышление как навык: если определенным типом <strong>пользоваться, то он работает лучше</strong>. Поэтому гениальные мыслители, изобретатели они не использовали какие-либо паронормальные способности &#8212; они просто очень хорошо использовали что всем нам дано. При этом в обратную сторону тоже верно &#8212; <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%BE%D0%BA_%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BD%D1%8B%D1%85_%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B9" target="_blank">ошибаемся мы</a> одинаков.</div>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Определение</h1>
<div>Мышление (умственные процессы) &#8212; деятельность <strong>приобретения</strong> субъективного образа и понятий о объективном мире, результатом которой являются мысли. Построения связей-ссылок на реальность или в последствии на другие мысли.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Задача мышления &#8212; <strong>найти</strong> в человеке <strong>инаковость</strong>. Создать наблюдаемое отстранение (=мысль) человека от самого себя. То чего ранее в человеке не было, а теперь появилось.</div>
<div></div>
<div>Мышление зависит от языка, которым кодируются мысле-понятия. Поскольку опыт встречи с объективным миром у людей разный, то и мысли получаются разные. Хотя образование великая вещь &#8212; многие люди в первую очередь подумают об одном и том же. Есть теории что синтаксис у нас врожден.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Одно время в психологии была распростронена спорная идея &#171;что вы не можете назвать, о том не можете подумать&#187;.</div>
<div></div>
<div>Все (кроме уж сложных клинических случаев) <strong>люди думают</strong>, хотя этого не видно &#8212; можно только оценивать результаты мышления в виде высказываний и действий. И думают по одинаковым законам просто потому что внутри головы одинаковая нейронная система. Хотя до конца разобраться как конкретно работает мышление довольно сложно.</div>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Категории</h1>
<div>Есть разные разделения мышления на типы и категории. Например практическое и теоретическое мышление. Рациональное и интуитивное мышление. И так далее много есть способов. Я тут предлогаю еще один. Кроме того есть вопрос о остановке внутр диалога переводит ли оно мышление в другую плоскость. Является ли мышлением это контролируемое немышление.</div>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Тип 0 &#8212; поток сознания/ассоциаций</h2>
<div>Память &#8212; творческий процесс переработки всего воспринятого нашей психикой. <strong>Путешествие по цепочкам ассоциаций</strong> не является мышлением в полноценной мере. У нас существует <strong>облако смыслов</strong>, отражающих каждый аспект реальности.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Вокруг каждого мыле-образа существуют близкие ассоциации. Визуальные, аудиальные, чувства. И другие смыслы. Их можно отдаленно <strong>зафиксировать используя MindMap</strong>.</div>
<div></div>
<div>Например, на слово &#171;яблоко&#187; можно вспомнить определенные конкретные яблоки, которые только что выбирал на рынке. можно данные о обобщенных яблоках как виде. можно почувствовать что нравится. можно разозлится вспомнив ситуацию с яблоком.</div>
<div></div>
<div>Чем чаще мы что-то используем и вспоминаем, тем легче это всплывает, ассоциации сближаются. &#171;Лук&#187; для спортсмена, фермера и хипстера разный.<strong> Исследование близости</strong> понятий путем их <strong>наблюдения</strong> &#8212; поток сознания. Мы узнаем как у кого-то описана реальность. Приоритеты. Его карту по которой он ориентируется в окружающем мире.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Некоторые области реальности у конкретных людей не описаны или мало описаны (обобщающие понятия) или они бояться их описывать. К потоку сознания можно отнести <strong>оговорки</strong>, когда через сознательные блоки прорываются определенные описания.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;">Похоже на обследование лабирина.</div>
<div></div>
<div>Память не является магнитофоном &#8212; вспоминая, переходя по ассоциациям, некоторые моменты мы можем непроизовольно менять местами (в детстве: отец разлил молоко на мать &#8212; мать разлила молоко на отца), добавлять отсутствующие там деатли. Иногда заменять на противоположные вещи. Так постепенно начинаем помнить то, чего совсем не было. <strong>Воспоминание как процесс меняют</strong> сохраненные в нейросети данные  (<a href="http://www.ted.com/talks/elizabeth_loftus_the_fiction_of_memory" target="_blank">видео на ТЕД</a>).</div>
<a name="wptoc_0_2_0"></a><h3>Обучение потоку сознания</h3>
<div>Поток сознания не является целенаправленным развитием знания.  Что тут можно тренировать это умение отпускать себя чтобы легко течь, переходить по этим ассоциациям.</div>
<div></div>
<div>Еще обход сознательной блокировки: сделать первое что приходит в голову или назвать что там всплыло из памяти и даже удивиться что я вот такое нашел в себе.</div>
<div></div>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Тип 1 &#8212; аналитическая классификация реальности</h2>
<div>Словесно-логическое, или вербально-логическое, или абстрактно-понятийное мышление направленное на производство <strong>умозаключенний. Формирование понятий</strong> происходит от познания единичных структур к общим закономерностям мира. Шум &#8212; любая закономерность, которую мы не распознаем, не понимаем по ряду причин. (Центральная причина &#8212; сложность и запутаность).</div>
<div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Аналитическим мышлением упрощаем окружающий мир и его прямое восприятие (ВАК в НЛП) &#8212; используем <strong>абстрактные обобщенные модели</strong>, чтоб получить <strong>доступ</strong> к сложным структурам реальности. Тем самым мы никогда не познаем мир каким он есть, мы лишь познаем его существенные части.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;">Мы занимаемся формированием сети знаний о реальности, потом распространением этого знания среди населения. Мир не есть правильная, рациональная и логическая субстанция, а вот <strong>описание мира &#8212; правильная и логичная</strong> конструкция.</div>
</div>
<div></div>
<div>Последовательно выполняем <strong>набор операций</strong>: разделение на составные части (деконструкция-анализ), классификация (сравнение с известным), обобщение (интеграция-синтез). Начальные данные <strong>фильтруються</strong> &#8212; отбрасывается несущественное. Потом так искажаются, чтоб понять на что они похожи (класс). Далее обобщаются по классу, чтобы открыть <strong>дополнительные свойства</strong> данного элемента.</div>
<div></div>
<div>
<div style="padding-left: 30px;">Индукция &#8212; на основании знания отдельных явлений, <strong>установление общих законов</strong>. Сбор большего числа данных одного рода, потом их глубинный анализ для выявление связей и синтез для создание общих законов.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Дедукция &#8212; <strong>определение фактов</strong> на основании знания общих законов и правил. Конкретезация &#8212; переход от абстрактного к частному случаю. <strong>Модели мира помогают меньше затрачивать сил</strong> на распознование в каждой конкретной ситуации.</div>
</div>
<div></div>
<div>Это мышление направлено на <strong>раскрытие сущности выделенного</strong> объекта, его существенных свойств и связей через отнесение его в определенный уже описанный класс, а не прямое его исследование.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Это рыба, она может плавать под водой.</div>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3>Образование классов</h3>
<div>Чанкинг &#8212; деление на куски: разделить всё множество на Н частей по какому-то отличию, контрасту. Можно что угодно поделить <strong>на сколько угодно</strong> классов. Например, людей на 2 класса (пол), на 3 класса (старики, работающие, дети), на 4 класса (характер), на 16 классов (соционика), на Н классов.</div>
<div></div>
<div>
<div style="padding-left: 30px;">Высшее образование &#8212; наличие специальных терминов для понимания ускоспециализированых аспектов реальности. Именование классов то чем занимается наука.</div>
</div>
<div></div>
<div>Эти описания классов (<strong>стандарты</strong>) должны откуда-то взяться. Они <strong>заучиваются</strong>, инсталлируются. Поэтому классы могут быть весьма непонятные другому человеку. С какого-то момента некоторые люди сами начинают придумывать свои классификации.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Удобно когда классы <strong>собираются в какую нибудь систему</strong>, подчиняются <strong>принципу</strong> (таблица Менделеева, эволюционные ступени). Систематизация понятий о реальности.</div>
<div></div>
<div>Со школы учимся структурно мыслить, отправлять в определенную коробку-класс. Соединяя элементы из разных классов можно получать надклассы или категории. Которые на своем уровне тоже являются классами.</div>
<a name="wptoc_0_3_0"></a><h4>Свойства класса</h4>
<div>Название класса &#8212; очень сильный фрейминг. Однажды определив что-то в конкретный классы мы теперь можем до конца жизни относится к этому определенным образом, знать что это может, а что оно не может. Мышление часто не затрудняется переопределить класс.</div>
<div></div>
<div>Для каждого класса есть список его свойств. Классификация считается адекватной когда обученные описаниям классов люди могут четко и однозначное определить к какому классу относиться объект. Еще классификация позоляет строить предсказание что будет в будущем с данным элементом.</div>
<div></div>
<div>У нас может быть личное отношение к каждому классу &#8212; близко или далеко от меня (нарвится или нет, полезно или нет).</div>
<a name="wptoc_1_2_1"></a><h3>Обучение аналитической классификации</h3>
<div>Школа, потом вуз. Несколько важных идей:</div>
<ul>
<li>для одного и того же может быть насколько разных способов классификации (особенно для людей) разной степени обобщенности. Очень общие классы помогают понять что это, более конкретные позволяют выбрать конкретные свойства.</li>
<li>смешивать разные классификации. Умение тут научиться осознавать набором каких классов-названий я пользуюсь и подбирать личные нужды. Интересно разбираться когда и в каких условиях этот набор знаний появился, откуда он и кем для чего был создан (деконструкция знания).</li>
<li>скорость кластеризации и ошибочные отнесения. можно учиться быстрее и точнее относить что-то новое к известному классу. и учиться выделять существенные свойства объекта. это происходит через обратную связь: отнес, проверил, есни не правильно &#8212; изменил что-то в способе кластеризации. (можно посмотреть как обучают искусственные нейроные сет)</li>
<li>учиться создавать свои классы.</li>
</ul>
<div></div>
<a name="wptoc_1_1_2"></a><h2>Тип 2 &#8212; решение задач (problem solving)</h2>
<div>Следующий тип мышления, которому учат в школе &#8212; решение задач.  Связанн с тем, что даются <strong>запутанные условия</strong>, где не очевидно <strong>что дальше</strong> делать. Надо найти решение &#8212; выход, распутаться. Сразу стоит обратить внимание, что первоначально значимо то <strong>как сформулирована задача</strong>. Сложно или размыто сформулированная сложная задача (скорее направление работы, чем ожидаемый результат) ведет к отсутствию ясности и понимания. Напрягает. Задача становится яснее когда отсечь все лишние аспекты и предположения.</div>
<div></div>
<div><strong>Решение</strong> задачи — <strong>условие задачи, записанное в другой форме</strong>. (Из ТРИЗа) наилучшее решение то, которое достигается перестановкой существующих элементов. Но часто решение предполагает и добавление каких-либо сторонних элементов. Всегда стоит иметь в виду что <strong>в означеных рамках задача может не иметь решения</strong>. Особенно существенны временые рамки.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Решение задачи предпологает найденный, открытый <strong>алгоритм &#8212; поэтапные предписания выборов </strong>для трансформации условия в решение. Похоже на прохождение лабиринта крысой. Она запоминает направление к сыру/току на каждом повороте.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div><strong>Решений может быть больше одного</strong>. Можно найти несколько разнообразных путей. Разница между людьми в том находят ли они первое решение и сколько штук последующих. Сколько много знают этих разных решений.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Очень важно! Найденное решение задачи в большинстве случаев не является тем, что решает задачу в реальном мире. Оно является <strong>указателем</strong> приложения сил и ресурсов, но эти операции еще надо совершить.</div>
<div></div>
<div>По созданию алгоритмов наработан <strong>широкий класс методов</strong>, включая вероятностные. Сортировки, работы с графами и деревьями, методы системного моделирования и симуляции.</div>
<div></div>
<div>Поиск решения &#8212; операция <strong>вывода</strong>, трансформации информации. Превращения сложноти в простоту и порядок.</div>
<ul>
<li>Для некоторых задачах решение <strong>можно угадать</strong>, а потом проверить его правильность (интуитивное решение). &#171;первым делом после того, как проверите, что задача действительно есть, попробуйте угадать ответ&#187;.</li>
<li>Простая стратегия нахождения решения &#8212; <strong>перебор вариантов </strong>решений. Обычно очень трудо- и время- затратная. Улучшение этого &#8212; перебор вариантов из самого вероятного класса. Опасность в некоторых задачах &#8212; ограниченость попыток проб вариантов решения или изменение самой задачи при такой пробе.</li>
<li>Некоторые не все задачи можно решать <strong>поэтапно</strong> &#8212; сведение к последовательности простых задач, когда решений последней становится решением общей задачи (синтетическое решение). Выступает как процесс связного логического рассуждения, в котором каждая последующая мысль обусловлена предшествующей по заранее зафиксированным законам.</li>
<li><strong>Анализ</strong> (аналитическое решение) &#8212; разделение целого и рассмотрение кроме элементов их разнообразных отношений друг с другом, установка причино-следственных либо рекурсионных связей (направлений).</li>
<li><em><strong>Креативное</strong> решение &#8212; открыть новый нестандартный способ решени с нуля без использования известных методов и подходов (об этом отдельный раздел).</em></li>
</ul>
<div>Для тренировки анализа в школе используют аналогию &#8212; даются решения похожих задач, которые надо перенести на решение предложенных. Развитое аналитическое мышление необходимо чтоб определить к какому классу относиться данная задачи. Тогда возможно применение алгоритма решение из этого класса. Мы можем, <strong>распознав класс задачи, использовать заученный или записанный алгоритм</strong> решения.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">В повседневности краткосрочный <strong>метод проб и ошибок</strong> самый общий и универсальный метод решения задач у многих людей.</div>
<div>
<a name="wptoc_2_2_0"></a><h3>Обучение решению задач</h3>
</div>
<div>Способ не научиться решать задачи, но решать их &#8212; <strong>делегирование</strong>. Когда я нахожу человека, которые хорошо решает эти задачи и заключаю с ним договор что в обмен на что-то он будет их за меня решать.</div>
<div></div>
<div>Чтобы уметь решать задачи надо <strong>решать</strong> задачи. Начиная с простых и постепенно <strong>усложняя</strong>. Мы копируем решения, человека уже решившего это. Происходит передача опыта от него к нам. Напрямую, либо через учебники.  Со временем можем разобратся во внутренней логике алгоритма решения (переход от правилам к принципам).</div>
<div></div>
<div>Можно копировать и<strong> понять </strong>алгоритм. Задавать себе и ему (если возможно) вопросы что происходит, почему он в данной ситуации сделал такой выбор. То есть запомнить не столько набор его выборов в алгоритме, сколько <strong>внутренние идеи</strong>-мысли и критически важные переменные из которых он делает правильные выборы.</div>
<div></div>
<div></div>
<a name="wptoc_1_1_3"></a><h2>Тип 3 &#8212; критическое мышление (critical thinking)</h2>
<div>Критическое мышление связанно с добавлением еще одного этапа в мышлении (<strong>мышление о мышлении</strong>) &#8212; <strong>проверки</strong> информации на соответствие действительности. Входящая информация может быть как теоретического характера, так и описание чужого опыта. В узком смысле критическое мышление означает «корректную оценку утверждений».</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Это мышление более высокого уровня, чем мышление докритическое. Кроме того подразумевается умение <strong>сопротивляться конформизму</strong>, стремлению принимать на веру то, во что верит большинство окружающих людей.</div>
<div></div>
<div>Критическое мышление  — <strong>умение  с помощью дополнительного сомнения и личного опыта обосновывать свои и чужие оценки</strong>, принимать взвешенные самостоятельные решения как поступать и во что верить, корректно применять полученные результаты к ситуациям и проблемам.</div>
<div></div>
<div>Сводиться к набору умений по работе с своей и <strong>предлагаемой аргументацией</strong>. Научиться разбираться в природе аргументации. Это приобретенный навык, хотя есть люди более предрасположенные к его развитию. Чем больше пользуешься, тем лучше он становится. Так же связан с объемом личного опыта и памяти.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Я разбираюсь что работает именно <strong>в моей реальной реальности</strong> и в каких границах оно перестает работать у меня сейчас. Локально по месту и по времени. Не упираюсь в свои старые верования. Критическое мышление опирается на широкие критерии интеллектуальности, такие как <strong>ясность, правдоподобие, точность, значимость, глубина, кругозор</strong> и справедливость.</div>
<a name="wptoc_3_2_0"></a><h3>Докритично</h3>
<div>97% людей комформны.</div>
<div></div>
<div>Люди с докритическим мышлением легко <strong>подаются влиянию</strong> случайно или специально искаженной информации. Это послушные потребители (реклама), исполнители (диктатура) итд. Кроме того они дальше распространяют ложные сообщения.</div>
<div></div>
<div>Эмоциональные состояния снижают критичность мышления: приподнятое настроение, <strong>привлекательность</strong> информации и/или её источника, <strong>легкость</strong> получения (реклама сама лезет в глаза), <strong>частое</strong> повторение в разных местах (кажется что везде), отсутствие уважения к доказательствам, <strong>пренебрежение</strong> аргументацией (избирательность источников, только &#171;свои&#187;), нежелание слушать вообще, <strong>высокомерие</strong> и самоуверенность. Кроме того <strong>страх оказаться неправым</strong>, признать свою ошибку.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Так же докритично мыслим из-за неосознаного желания угождать и <strong>соглашатся с</strong> близкими/приятными/важными людьми. Мы наделяем ореолом важности мнения <strong>авторитетов</strong>. Обычно это идет еще со школы, где обучение основывалось на авторитарной фигуре всезнающего учителя и &#171;книги с правильными ответами&#187;.</div>
<div></div>
<div><strong>Мнение</strong> &#8212; что-то что является объектом веры, желаемо чтоб было правдой данным человеком и опирается на его точку зрения, но не разделяемо всеми другими людьми. Иногда человек может легко менять свое мнение.</div>
<a name="wptoc_3_2_1"></a><h3>Качество теорий</h3>
<div><strong>Утверждение</strong> &#8212; то, что преподносится кем либо как правдивое, но не было еще проверено или не может быть проверено на правдивость в данный исторический промежуток. Есть сторонники как за так и против данного утверждения. Для каждого утверждения подводится <strong>набор аргументов</strong> разной силы.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Для теории можно построить <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Argument_map" target="_blank">карту аргументов</a>. Наочно сразу становится заметно что на чем держится.</div>
<div>
<div></div>
<div>
<div><strong>Теория</strong> &#8212; набор объяснение происходящего в реальности на основе доступных нам на сегоднящний момент данных. Может быть несколько теорий на одно и то же явление. При появлении новых данных теории могут становиться частично локально правильным или полностью ошибочными (плоская земля). Теории так создаются, чтобы объяснить как можно больше фактов.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;"><strong>Факт</strong> &#8212; то, что проверяемо на правдивость и правильно для всех людей. Экспериментально доказуемо.</div>
<div></div>
<div>Критерий оценки теории &#8212; насколько она <strong>совпадает с текущей реальность</strong>, подтверждена фактами. Валидная теория дает хорошие предсказания о будущем. Теория, которая не производит проверяемых предсказаний не помогает нам объяснять окружение, она не совпадает с реальным миром.</div>
</div>
</div>
<div>
<a name="wptoc_3_2_2"></a><h3>Обучение критическому мышлению</h3>
<div>Мешает критически мыслить надежда, чтоб &#171;это&#187; было правдой и желание сохранять все как есть. Тогда я начинаю искать доказательства в поддежку, вроде как <strong>защищаюсь</strong>. Свои старые границы. Можно научиться замечать когда я перехожу в это оборонительное состояние.</div>
<div></div>
<div>Влияет внутреннее ощущение срочности. Если что-то надо быстро сделать и быстро решить, то я не буду задумываться а какой информацией я для этого руководствуюсь так как мой фокус внимания на конечном результате, а не на входящей информации. Важно удерживаться <strong>желание разумно сомневаться</strong>.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Более осторожное отношение к чтению и слушанью.<strong> Проверять</strong> правильность информации, ее актуальность, набор <strong>аргументов</strong>, весомость каждого аргумента, <strong>противоречия</strong>, контр-примеры. Поиск невысказанных предположений на которые это всё опирается, <strong>базиса</strong>.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;">Более острожное отношение к написанию и высказываниям. Следить за тем, какую информацию передаю.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Проверка: наличие фактов, <strong>независимость источников</strong> и разносторонность описания. Открытый доступ к источникам данных. Насколько запутанно описание.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div>В этом всем хорошо помогает техника визуального картрирование аргументов, представление информации в форме диаграммы-пирамиды, где видно что на что опирается &#8212; логические связи, .</div>
</div>
<div></div>
<a name="wptoc_1_1_4"></a><h2>Тип 4 &#8212; креативное мышление (creative thinking)</h2>
<div>Большая проблема придумать новое &#8212; <strong>когнитивная слепота</strong>: как только один человек додумается до чего-то и передаст окружающим, так сразу все остальные начинают тоже это замечать &#171;да это ж очевидно, как я сам до этого не дошел&#187;, но до этого момент никто не видет то, что буквально &#171;под носом&#187;.  Так совершались многие открытия. Хотя некоторые изобретения одного и того же независимо появлялись в разных странах  в похоже время просто потому что пришла пора и прогресс дошел до них.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Креативность &#8212; готовностью к принятию и созданию принципиально новых идей, <strong>отклоняющихся от традиционных или принятых схем</strong> мышления. В широком смысле — выдать ценное нетривиальное и остроумное решение.</div>
<div></div>
<div>Креативное (производящее) мышление &#8212; <strong>поиск пока не замеченного</strong>. &#171;У вас есть компьютер инопланетян &#8212; надо понять как им управлять.&#187;</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Похоже на эволюцию когда сначала идет расширение, огромное колличетво вариантов привычного и нового, а потом из них естественно побеждает какой-то самый самый. <strong>Вариация &#8212;&gt; Выбор</strong>.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Подумав дополнительно можно находить куда более интересные вещи. Заглядывать дальше всех. Креативные люди не подчиняются бритве Окамма (первый пришедший ответ самый лучший), они наоборот напрягают себя <strong>думать больше и дальше</strong>. More then one.</div>
<div></div>
<a name="wptoc_4_2_0"></a><h3>Стабильное как благо</h3>
<div><strong>Часто мыслим по определенным схемам</strong> и схемы эти были кем-то созданны, а потом нам переданны. <strong>Люди</strong> хорошо <strong>синхронизируются</strong>, для этого даже зеркальные нейроны есть. Первое что пришло вам в голову на запрос придумать идею чего-то-там скорее всего прийдет и людям вокруг вас. С другой стороны если б не было людей выходящих за эти схемы и воображающих другую возможность, то мы бы до сих пор охотились каменными топорами.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Хороший вопрос задуматься &#8212; <strong>почему умные люди говорят чушь?</strong> И наверно главный из вариантов, это наличие традиции, замаскированной под истину. Внутренний &#171;комплекс&#187; как определял его Юнг &#8212; мысли прилипают к вере, к идеи.</div>
<div></div>
<div>Мы используем эти удобные схемы, но такое &#171;программное обеспечение&#187; мозга было придуманно либо давно, либо не так давно. Важно тут описать такую идею &#8212; эти <strong>&#171;установленные&#187; в нас схемы</strong> отчуждают нас от природного состояния изобретательства. Все дети креативны, но пройдя школу и ВУЗ и социальные сети многие уже не могут не использовать приобретенные шаблоны и работать с необычными вещами. Внутри этих границ взрослые чувствуют себя <strong>безопасно</strong> и комфортно.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Не так трудно поместить в голову новые идеи, как убрать оттуда старые.</div>
<div></div>
<div>Это <strong>границы, которые проходят по нашему мозгу</strong>. Моментальные оценки и остановки себя. &#171;Если вам кажется, что ваше мышление уникально, попробуйте придумать хоть одну идею, до которой другой человек не сможет додуматься.&#187; Хотя локально новое (для себя) найти достаточно легко.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Есть разные типы культур сообществ &#8212; в основном в большинстве культур не приветствуется разнообразие, отклонение и такие попытки пресекаются. <strong>Похожие люди живут в похожих домах и кушают похожую еду. Не привыкли думать много.  </strong></div>
<div></div>
<div>Кроме тего происходит некая мистификация креативного процесса. В массовой культуре существует верования о определенных типах людей, которым дано творить и всех остальных посредственных. Люди, которые могут креативить <strong>отделяются так от обычных</strong> людей.  Такой подход тоже удерживает от того, чтоб начать быть креативным.</div>
<div>
<a name="wptoc_4_2_1"></a><h3>Поиск стратегии креативности</h3>
<div>Несколько людей в мире приложились для <strong>разработки техник</strong> креативного мышления, сделали тренинги и книги. Эдвард де Боно, наверно <a href="http://www.edwdebono.com/debono/biograph.htm" target="_blank">самый известный консультант</a> по креативности, придумал технику &#171;6 шляп&#187;. НЛП люди сняли <a href="http://www.dan.kiev.ua/2011/02/02/strategiya-tvorchestva-uolta-disneya/">модель с Диснея</a>. Тони Бьюзан выпустил ряд книг опираясь на технику mindmaping. Слово &#171;Brainstorm&#187; и модель как его проиводить правильно вошла в повседневность бизнеса.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Кроме техник есть просто <strong>много всяких мелочей</strong>, направленных чтоб пробудить интуицию и сделать место для генерации идей более необычным и ненормальным. Креативные агенства и дизайн студии выпускают такие продукты. Всякие доски для брейншторминга, карты, игрушки, последовательности вопросов, случайные стимулы, диски с нейроволновой музыкой.</div>
<div></div>
<div>Потому что мы тут занимаемся чем-то нестандартным то стандартными чужими наработками улучшить это можно только базово. Как толчек для дальнейшего развития. У<strong> каждого стратегия креативности своя</strong> и именно описанием и развитием её и стоит заниматься. В каких местах, в какой время, с помощью чего я более креативен. Как <strong>мне усилить в этом себя</strong> и моё.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Возникает внутрення пустота и она противовес ощущения занятости / спешки / дедлайна и бега. Для креативность очень важно выйти из этого мелкого рутинного быта.</div>
<div></div>
<div>Смысл<strong> в достижении состояния</strong> креативности и отсутствия рутины. Открытости. Очень активного мозга. Вывести себя из ступора и начать. Такого состояния из которого можно <strong>отпустить себя</strong> играть и воображать, стремиться сделать по другому. &#171;Побезответственее!&#187; Задавать &#171;что если&#8230;&#187;. Минимально оценивать приходящии идеи. <strong>Воодушевленно</strong> искать еще и еще. Не останавливаться. <strong>Собирать максимум</strong> вариантов и идей.</div>
<div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Чтоб придумывать новое надо быстро познавать старое и в какие границы мы уприаемся. Чтобы придумать генеальное новое, надо придумать много хорошего нового и выбрать. Для этого <strong>развивать наблюдательность</strong>. Смотреть, слушать, чувствовать, думать и записывать это. Детально. Так нарабатывается сверхчувствительность к действительности. Присутствие в моментах и в пространстве идей.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div><strong>Деланье странных действий</strong> тоже помогает выйти за границы себя. Много такого можно начитаться в Кастанеде.</div>
</div>
</div>
<a name="wptoc_4_2_2"></a><h3>Творческий процесс</h3>
<div>Есть такая модель стадий по которым проходит человек использующий креативное мышление. Разные источники выделяет разное количество этапов, но сведется оно к чему-то такому:</div>
<div></div>
<div>1) <strong>Постановка четкого вопроса</strong>. Взять одну проблемы и начать облекать её в рамки. Подобрать набор вопрос. Уточнить что именно сейчас не решенно, в чем самая большая загвоздка. Что я хочу решить.</div>
<div></div>
<div>2) <strong>Исследование проблемы</strong>. Мы сами по себе люботные творения. Сбор информация. В окружающем мире. Воображение и визуализация проблемы со всех сторон. Получение опыта какими способами эту проблема уже пробовали преодолеть.</div>
<div></div>
<div>3) <strong>Баста</strong>. Когда все это исследование уже достало, уже собрал столько информации что тошнит. Больше не могу. Дойти дод этого момента. Когда уже теряюсь во всем. Нужна вся информация, которая выведет нас на то, о чем мы пока не думали. В итоге прийти в то место в котором я не знаю куда дальше.</div>
<div></div>
<div>4) <strong>Удерживать этот вопрос в фоне</strong>. Но перейти в состояние непревязки к поиску ответа (как в дзен-буддизме). Начать делать что либо другое. Плавать, петь, гулять, спать. Совершенно не относящееся к поиску решению. Уйти в другой мир. Все эти операции, которые никак не направленные на желание ответа. Расслабиться.</div>
<div></div>
<div>5) <strong>Эврика</strong>! момент. Озарение. Инсайт. Задача вернулась ко мне и я вдруг четко и ясно вижу ответ.  Наступает <strong>просветление</strong>, искомое решение, как чудо.</div>
<div></div>
<div>6) <strong>Описание и воплощение</strong>. Много прекрасных идей и открытий так и остались в головах их создателей. У тебя появилось вдохновение, но дальше надо найти людей которые вынут эту идею из моей головы и сделают её доступной для всех. Образ облекается в слова, мысли выстраиваются в логической последовательности. Рисуются скетчи. Собираются прототипы. Все перепроверяется и уточняется.</div>
<div></div>
<div>7) <strong>Распространение</strong>. Идея воплощенна в прототип переходит в массовое пространство. Начинает использоваться повсеместно.</div>
<div></div>
<a name="wptoc_4_2_3"></a><h3>Переворот правила</h3>
<p>Один из простых способов нахождение креативного ответа &#8212; <strong>инверсия. Взять что-то хорошо известное и изменить</strong> его часть или целое на противоположное. Если правильно заметить/открыть то место или правило которое обернуть это и станет ответом.</p>
<div>Инверсия &#8212; простая стратегия <strong>как уйти от ограничивающего сейчас нас</strong> варианта. Давайте создадим самый худший опыт для пользователя. Решим противоположную проблему. Тупо и весело &#8212; куча идей. Это можно использовать для &#171;разогрева&#187; своего мозга. А иногда какую нибудь идею можно перевернуть и получить ответ.</div>
<div></div>
<div>Стратегия &#171;<strong>посмотреть с другого ракурса</strong>&#171;. Изменить центр, размер, количество, наблюдающее существо. Представить себя частью того. Достаточно изменить точку зрения на предмет, чтобы увидеть то, чего девять человек из десяти никогда не увидят.</div>
<div></div>
<div>Стратегия &#171;<strong>переназвать</strong>&#187; &#8212; название класса сильно ограничивает. Придумать как еще это может называется, к чему относиться? А может каким нибудь несуществующим словом обозвать.</div>
<div></div>
<a name="wptoc_4_2_4"></a><h3>Обучение креативному мышлению</h3>
<div>
<div>Создавать идеи совершенно не сложно, сложно открыть ту самую <strong>идею, которая добавляет ценность</strong> чему либо. Абсолютно новая песня. Абсолютно новый телефон. И при том ценнее для людей чем то, что было до этого.</div>
<div></div>
<div>Для увеличения креативного потенциала необходимо развитие в себе <strong>двух разных навыков: 1) Думать больше чем надо и 2) Качественно не думать</strong> &#8212; входить в медитативное состояние по йоге или в транс по НЛП,  а некоторым изобретателям идеи являются во сне. Это два очень не походжих состояния, которые объеденены одним &#8212; надвысокой активностью мозга.</div>
<div></div>
<div><strong>Уходить куда-то в места сосредоточения</strong> (новый мир &#8212; новые возможности). Хорошая идея приходит в душе. Так как чтоб придумать надо хорошо не подумать. Медитация. Прогулка.</div>
<div></div>
<div>Настраивать в себе то самое состояние из которого можно <strong>собирать идеи</strong>. Никогда не останавливаться на первом ответе. Искать и искать дальше. Дикие предположения. <strong>Гнать</strong> и придумывать всё более и более бешенные и глупые мысли. Играть в &#171;а если бы&#187;, в разные необычные шутки. <strong>Ошибаться</strong>. Много. Провалы. Чем больше идея, тем больше провалов должно в неё войти чтоб её развить и продвинуть дальше. ОС Реальности. «первый черновик чего угодно &#8212; отстой».</div>
<div></div>
<div>Отбрасывать оценку приходящего. <strong>Фиксировать всё</strong>. Все мелкие вспышки идей. Эврика-моменты. Записывать сразу! Всегда носить с собой что-то, что может их фиксировать. Мы обычно недооцениваем важность этих малых идей. Вести как либо журнал: идеи приходят в голову всегда. Мои заметки везде. Запиши это куда нибудь даже если не важно сейчас &#8212; появиться привычка все фиксировать. Лучше чтоб был физичный блокнот. Записывание даже важнее записей.</div>
<div></div>
<div><strong>Комбинируй идеи</strong> как еду на кухне. С разных сфер данные. Переключение модальностей. Идеи представлять словами, картинками, звуками, пластелином. <strong>Менять</strong> медиа. Работать над двумя проектами и переключаться. Застрял в одной &#8212; пошел в другой.</div>
<div></div>
<div><strong>Делиться</strong> идеями, оправлять что ко мне пришло в мир. <strong>Партнер</strong> для проекта. Он давит на придуманые идеи и на тебя чтоб пойти дальше и дальше и еще дальше. Или выбрать с кем соревноваться. Два гения которые против друг друга.</div>
<div></div>
</div>
<div></div>
<a name="wptoc_1_1_5"></a><h2>Тип 5 &#8212; принятие решений (decision making)</h2>
<div style="padding-left: 30px;">В повседневном физическом мире мы можем следовать <strong>только в одном</strong> направлении. Следствие физичности &#8212; нельзя <strong>в одно и тоже время</strong> пойти и на лево и на право, нельзя в одно и тоже время и остаться на месте и пойти вперед.</div>
<div style="padding-left: 30px;">Выбор не идти (остаться на месте) это тоже выбор. Выбор не выбирать тоже выбор.</div>
<div></div>
<div>Принятие решения — это процесс иррационального или рационального выбора <b>альтернатив</b>, имеющий целью достижение осознаваемого результата, выгоды. Это наделение приоритетом какого либо направления &#171;Что <strong>сделать</strong>?&#187; исходя из внезапного или обдуманого предсказания последствий. Взвещивание будущего.</div>
<div>
<ol>
<li>Формирование альтернатив;</li>
<li>Формирование критериев для оценки альтернатив;</li>
<li>Проведение оценки;</li>
<li>Выбор наилучшей альтернативы;</li>
<li>Действие.</li>
</ol>
</div>
<div>Решение принимается когда нейронная сеть аккумулирует информацию о последствиях и набор нейронов достигает <strong>порога</strong> расстановки приоритетов/весов &#8212; осуществляет перевод импульса в моторную часть коры, которая и запускает <strong>определенное</strong> действие.</div>
<div></div>
<div><strong>Субъективная</strong> ценность опции может быть как выше, так и ниже её <strong>объективной</strong> стоимости и скорее всего это зависит от качества удолетворения этим выбором потребности или ряда потребностей.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Почти всегда мы не осознаем свои <strong>предпочтения</strong> настолько хорошо чтоб четко выбирать просто их. Вместо этого полагаемся на <strong>сравнение</strong> что нам больше подходит из доступного. Используем окружение как подсказку.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div>Принятие решений зависит от доступной нам информации!</div>
<div></div>
<a name="wptoc_5_2_0"></a><h3>Восприятие будущего</h3>
<div>Для прогноза на <b>будущее</b>, нужно получить выборку из будущих данных. А мы всегда находимся в настоящем и из него стараемся понять и ограничить будущее, загнать его в какие-то стабильные рамки. Но <strong>никакого будущего на самом деле нет</strong>, есть внутри нас в воображение модель того что будет. Заодно и воспоминания что уже было и как тогда то прошлое привело к каким-то будущим последствиям.</div>
<div></div>
<div>И из-за ограниченности сознания <strong>качественнее выбираем на 3-9 воображаемых альтернативах</strong>, чем на сотнях и миллионах. Когда вариантов много наступает ощущение перегруженности и обычно мы остаемся в опции по умолчанию (выбираем не выбирать).</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Мы лекго воспринимаем что такое одна штука еды (например, конфета), пять штук. Десять это уже последнее что можем мыслить как целое. Дальше идет разбивка. А уже когда лежит 432 (конфеты) перед нами мы с трудом ощущаем их так точно и можем спутать с 431 или с 433.</div>
<div></div>
<div>В сути своей принятие решений опирается на наше <strong>взаимоотношение со временем, а точнее с неочевидностью</strong> последующих событий будущего. Чем ближе по временни желаемый осзноваемый результат, тем точнее прогноз полезных действий. Так же прогноз точен в тех местах, где время &#171;течет медленно&#187; &#8212; вроде села. Более стабильных местах, в которых люди давно уже занимаются привычной деятельностью.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Удаленное многовариантное будущее в условиях неопределенности мы прогнозируем очень плохо даже когда думаем что хорошо (можно посмотреть работы футуристов и сколько раз им ничего не удалось). Люди не могут достоверно предсказывать будущее.</div>
<div style="padding-left: 30px;"><strong>(!) Если только не используем формулы</strong> из теории статистики и вероятности. Любые эксперты проигрывают тут формулам.</div>
<div>
<p>Просто стоит принять что мы как люди <strong>мыслим без перспективы</strong>, сегодняшними категориями и о сегодня. Без специальных навыков построения далеко идущих планов все что думаем слабо соответствует тому что будет.</p>
<a name="wptoc_5_2_1"></a><h3>Оценка вариантов</h3>
<div>
<div>Мало того, что мы не можем помыслить много вариантов развития событий, так мы еще и сами варианты сравниваем между собой весьма ушербно. То есть чем точнее <strong>воспринимаемая</strong> полезность альтернатив к <strong>реальной</strong> полезности, тем точнее наш прогноз и лучше решение оказывается в итоге.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Большинство из нас видят мир более дружелюбным, собственные черты – более приятными, а цели – более достижимыми, чем есть на самом деле.  В будущем мы все хорошие добрые люди, делающие правильные дела на всеобщее благо.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;">Решения излише субъективно уверенных людей менее качествены, чем неуверенных. Когда я уже сделал много раз это выбор то я уверен что он правильный, хотя может быть весьма вреден для самого человека.</div>
<div></div>
<div>На то, что воспринимаемая полезность будет <strong>расходиться</strong> с реальной есть много внутренних и внешних причин.</div>
<ul>
<li>Внутренние &#8212; память (ложного или устаревшего), ошибочные обобщения <strong>конкретных</strong> примеров.</li>
<li>Внешние &#8212; конкуренция, недооценка сложной вероятностной природы мира.</li>
</ul>
</div>
<div>Мышление крайне подверженно разным <strong>искажениям предсказания вероятности</strong> наступления определенного будущего:</div>
<div></div>
<div>[1]<strong> Сосредоточенное</strong> <strong>внимание</strong> и заметная <strong>субъективная «выпуклость»</strong> объекта способствуют как переоценке маловероятных событий, так и приданию лишнего веса маловероятным исходам. Любитель определенной комманды будет желать ей побед и считать что заслуга победы и в том, что &#171;я за неё болел&#187;.  Другими словами &#8212; мы <strong>хочем чтоб произошло то, что нам нравится</strong>. И склонны переоценивать шансы наступления этого.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Даже наш список желаний это в большинстве своем набор событий, которые не могут произойти никогда. Мы принимаем к сведению только лучший из возможных сценариев. И у нас есть идеальная моя квартира, мой партнер, моя машина. Этот <strong>идеал становиться тоже одной из опций</strong> выбора, хотя его выбрать и нельзя. (Девушка бесконечно ждущая того самого мужчину). Почти никогда не найти идеального решения &#8212; часто будет &#171;достаточно хорошее&#187; из возможных вариантов.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;">Мы очень легко находим факты на подверждение желательного и можем даже перестать воспринимать все остальные. Это такой фильтр реальности, изберательное восприятие.</div>
<div></div>
<div>[2] <strong>Эффект предшествования</strong>. Базы суждения &#8212; мы подверженны влиянию прошлого шага. По нейросканам еще за 10 секунд до принятия решения можно понять, что человек выберет. <strong>То что было во внимании недавно влияет на то, какое решение будет принято.</strong> Мы настраиваемся на определенную тему и уже из неё рассматриваем последующие выборы. Оцениваем не вариант, а вариант по отношению к (= то есть оцениваем <strong>изменение</strong>).</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Это касается и величины цен (10 доларов скидки на еду существенна, а на автомобиль нет &#8212; хотя 10 доларов все те же 10 доларов), и боязни ездить в метро после теракта.</div>
<div></div>
<div>[3] <strong>Желание сохранить</strong> (и хорошее и плохое) &#8212; &#171;потери&#187; чувствительнее &#171;выигрышей&#187;. Статус-кво. Упущенный выигрыш оказывает меньшее влияние на состояние, чем наступивший проигрыш. Эффект владения &#8212; мое кажется лучше. Сильно переоцениваем то, что у меня есть, <strong>свои</strong> вещи, <strong>свои</strong> места, <strong>свое</strong> творение. Любые <strong>варианты выбора с потерями изначально менее привлекательны</strong>. Даже выгодные.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Например, задача о новогодней бугалтерии двух бизнесменов. За прошлый год первый заработал 1 миллион, второй потерял 1 миллион. У первого сейчас итог &#8212; 2 миллиона. У второго &#8212; 4. Большинство людей скажут, что счастливее первый. Может он и почувствует себя лучше, но по факту денег больше у второго и его благосостояние лучше.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div>Из этого получается пародоксальный на первый взгляд вывод &#171;чувствующим людям плохое сегодня привлекательнее хорошего завтра&#187;. Чтоб не рисковать лишний раз.</div>
<div></div>
<div>[4] <strong>Регрес к среднему.</strong>  Большинство из тех, у кого результаты первой попытки были лучшие, на второй попытке справлялись хуже, а у тех, кто плохо справился в первый раз, в следующий, как правило, получалось лучше. За плохими результатами часто следовало улучшение, а за хорошими – ухудшение.</div>
<div></div>
<div>Интуитивно и особенно на коротком промежутке времени <strong>мы предполагаем что победители должны дальше</strong> побеждать (успех = мастерство). Так как почти всегда соединяем достижение с вложением сил и таланта. Такие нерегрессивные предсказания всегда будут искаженными в сравнении с реальными результатами (<strong>успех = мастерство + случайность</strong>).</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">У большинства людей это задание вызывает недоумение: в сети магазинов распределить планируемый 10% рост на следующий год. Очевидная идея прибавить по 10 % к продажам каждого из магазинов неправильна! Прогноз должен быть регрессивным, то есть для магазинов с плохими прошлыми результатами следует добавить больше 10 %, а к остальным – меньше, а то и вычесть что-то.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;">На работу лучше взять того, не кто лучше эффектнее и привлекательнее прошел собеседование, а того, кто на протяжении многих лет успешно выполнял требуемые задачи. Результаты исследований надежнее на больших выборках, маленькие выборки часто дают бессмысленные, странные результаты.</div>
<div>
<div></div>
<a name="wptoc_5_2_2"></a><h3>Быстрое и медленное</h3>
</div>
</div>
<div>Быстрое и медленное принятие решения связанно <strong>с двумя формами мышления</strong> &#8212; быстрым и медленным.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Ситуация дала подсказку, подсказка дала эксперту доступ к информации, хранящейся в памяти, а информация дала ответ. Интуиция – это не что иное, как узнавание. Мы занимаемся узнаванием из своего из чужого прошлого опыта на что это похоже и как с этим поступают. Часто такое узнавание происходит настолько быстро что мы не задумываемся и не замечаем откуда пришла уверенность &#171;что это такое&#187;.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;">Процесс мышления гроссмейстеров, показал, что после тысяч часов занятий шахматисты иначе видят фигуры на доске.</div>
<div></div>
<div>Быстрые автоматические  «знания без понимания» и решения <strong>приходят сами собой</strong>, это ассоциативная память, впечатления и интуиция (иррациональное). Над медленными мы сознательно и рационально <strong>задумываемся</strong> используя какую нибудь когнитивную программу, например, начинаем оценивать каждую альтернативу по ряду критериев и потом сопоставлять это.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Поскольку мы ощущаем из своего осознания что мы думаем, то склонны считать принятием решений в основном медленное мышление, хотя наоборот куда важнее для нас быстрое автоматическое мышление.</div>
<div></div>
<div><strong>Быстрое мышление</strong> выдает ответы на простые проблемы орентации (пространства, звука, выражения лиц, угроз), либо на заученные стандартные шаблоны (2+2=, что написано, управление авто). Мы это просто знаем, оно приходит откудато. Нельзя удержаться от понимания простых предложений на родном языке.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Одно из слабых мест быстрого мышления в том, что оно не подает тревогу и никак не маркирует что выдаваемое решение может быть <strong>малонадежным</strong>. Решение просто приходит.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;">Быстрое мышление работает само собой и не может быть отключено. Оно подвержинно визуальным и когнитивным иллюзиям, а так же устаревшему заучиванию, заучиванию чего-то из другого контекста (например, переключение между право и левостороним управлением автомобиля).<strong> </strong></div>
<div></div>
<div>Чтобы перепроверять и избегать ошибок у нас есть медленное мышление. Одной из<strong> функций медленного мышления является исправление быстрого</strong> в ситуациях, отличных от норм.</div>
<div></div>
<div><strong>Для медленного мышления</strong> нужно удерживать на нем внимание. Если внимания уходит мышление прекратится. Это про стремление что-то заметить, открыть, высчитать, сравнить, проверить на правильность, итд.</div>
<div></div>
<div>Необходимо <strong>быть внимательным</strong> для качественного результата. У нас достаточно небольшой объем что мы можем одновременно держать в памяти, если нужна сложная цепочка аргументов уже без записывания не обойтись. И есть природная <strong>скорость</strong> на которой можем мыслить (медленно). Если надо быстро медленно думать, для этого приходится еще больше тратить сил и сосредоточения.</div>
<div></div>
<div>К медленному мы обычно обращаемся уже когда быстрое мышление столкнулось с затруднением, когда ответ не пришел. Оно важнее в случае трудностей.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;"><strong>Тренировка внимания и концентрации</strong> улучшает медленное мышление.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;">Медленное мышление работает очень слабо если человек ощущает что он в опасности, <strong>если его тело напряженно</strong>.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;"><strong>Уставшие и голодные</strong> люди куда чаще прибегает к быстром автоматическому мышлению так как оно требуем меньше энергозатрат (отказ от проверки приходящих ответов). По сути есть прямая <strong>связь</strong> между уровнем глюкозы и возможностями <strong>медленного</strong> мышления. Голодающие люди по другому принимают решение, чем сытые.</div>
<div></div>
<div><strong>Переход </strong>чего либо<strong> из медленного в быстрое</strong> мышление связан с обучением и опытностью. Преобретая новый навык мы при исполнении действий-мышления сначала должны на них фокусироватся, но со временем при повторениях используем все меньше участков мозга. Классический пример &#8212; умение водить автомобиль, велосипед, итд.</div>
<div>
<div></div>
<div>
<a name="wptoc_5_2_3"></a><h3>Многолюдная среда</h3>
<div>
<div>В многолюдной среде возникает вопрос &#171;Кто за кого принимает решение?&#187;. В западной культуре это постулат «после совершеннолетия только <strong>сам</strong> человек может принять для себя <strong>самое лучшее</strong> решение». И про это западная свобода, право, ответственности и обязанности. Делаешь на свой страх и риск.</div>
<div>
<div></div>
<div>Но все равно приходиться кому-то другому делегировать <strong>часть решений за себя</strong>. Кому доверяю из близких людей, авторитету, родителям, консультанту, врачу (предполагается что им с большим опытом понятнее что происходит). Иногда алгоритму. Тут я соглашаюсь что эти люди подумают обо мне и моих потребностях.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">В некоторых культурах кто с кем из молодых людей дальше будет жить в браке решают родители.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;">Есть хорошее <a href="http://www.dan.kiev.ua/2011/02/01/kouching-po-timoti-golvi/#wptoc_0_0_2">упражнение &#171;воображаемые акции&#187;</a>, когда мы делаем инвентаризацию кому и за что отдали часть контроля над своей жизнью. Где становимся зависимыми и теперь нужно получить одобрение прежде чем  смогу принять решение.</div>
<div></div>
<div>И конечно же может быть что решение <strong>за меня принимают</strong> совсем уж посторонние люди не учитывая моих пожеланий. Например, список людей на бумаге послать куда-то (воевать, работать, &#8230;). В данном случае другие, наделенные властью люди, учитывают скорее коллективные интересы. Вместе с мерами для выполнения этих решение возникает вопрос где тут границы свободы и несвободы.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Чтоб разобраться с этими <strong>процессами подчинения</strong> &#171;кто кому Вася&#187; люди создали за много лет разные подходы группового принятие решений.</div>
<div></div>
<div>В западной культуре сообщества ушли от решения одного главного человека к правовому решению мнением большинства из нашей группы. Можно рисовать схемы для <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Analytic_hierarchy_process" target="_blank">analytic hierarchy process</a>. Кроме того развились подходы проведения границы где свои с кем я (могу доверять и желают добра) и где чужие, против кого мы тут (желают подчинить).</div>
</div>
<div></div>
<div>Принятие решений <strong>в конфликтных динамиках</strong>, в военном положении или конкурентном рынке это отдельная сложная задача (я уже описывал <a href="http://www.dan.kiev.ua/2011/12/27/strategii-v-konflikte-dlya-voyuyushhih/">Стратегии в конфликте для воюющих</a>).  Мы начинаем прогнозировать не только сложнопредсказуемый мир, но еще и людей, которые будут специально продумывать свои действия против нас и заниматься <strong>дизинформацией</strong>.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">В данном случае помогают теоретические наработки стратегического планирования, спортивных соревнований и <strong>теории игр</strong>. Мы стараемся достичь оптимального для себя исхода ориентируясь на стратегий других.</div>
<div></div>
<div>Свободный доступ к информации и открытая коммуникация — основа лучшего принятия решений и своевременной отфильтрации ошибок (я уже описывавл и <a href="http://www.dan.kiev.ua/2012/01/02/strategii-v-konflikte-dlya-sotrudnichayushhih/">Стратегии для сотрудничающих</a>).</div>
<div></div>
</div>
</div>
</div>
<a name="wptoc_5_2_4"></a><h3>Обучение принятию решений</h3>
<div>Практика отмечания как быстрое мышление ошибается в предсказании будущего и привнесения медленного мышления, формул статистики, вероятности и теории игр в исправление этого. Отдохнувший и накормленный для улучшения медленно мышления. Медитации концентрации.</div>
<div></div>
<div>Мы стараемся глубоко оценить занчимые факторы (максимум 5-6). Научится и стремиться к уменьшение количества выборов. Объединять варианты. Если вариантов, которые можно перебирать, очень много, то можно выбирать любой. Не столько для того, чтобы найти правильный ответ, сколько для того, чтобы начать.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Компьютеризация сравнения вариантов &#8212; есть специальные <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Decision-making_software" target="_blank">Decision Support System (DSS)</a>, но и таблицы Эксель вполне хватит, если понимать как её заполнять &#8212; проранжировать, отсортировать и выбрать. Можно использовать за/против (<i>pros and cons</i>) взвешивание аргументов, простое 3-х, 5-ти, 7-ми или 10-ти бальное оценивание, попарное отбрасывание, построение дерева возможностей, а также <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Multi-criteria_decision_making" target="_blank">MCDA/MCDM</a> методы.</div>
<div></div>
<div>Практика анализа моментов, где решение за меня принимают другие. Насколько полезно или вредно это мне. Нахождение стратегий коррекции этого.</div>
<div></div>
<div>Так же можно анализировать не только выгоды по вариантам, а и мое отношение к каждому варианту, уровень стресса от него.</div>
<div></div>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Выводы</h1>
<div>В данной статье рассматриваю один из возможных способов классифицировать мыслительные способности. В ней же для каждого типа намечаю возможные пути улучшения, практики.</div>
<div></div>
<div>Зачем улучшаться? Потому что мы и так это делаем, мы пользуемся каждым из этих пяти (шести) типов. Можешь пользоваться лучше.</div>
<div></div>
<div>Удачи.</div>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Скотт Пек о любви</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2015/01/09/skott-pek-o-lyubvi/</link>
		<pubDate>Fri, 09 Jan 2015 17:20:36 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[life management]]></category>
		<category><![CDATA[благодать]]></category>
		<category><![CDATA[внимание]]></category>
		<category><![CDATA[личность]]></category>
		<category><![CDATA[лучшие]]></category>
		<category><![CDATA[любовь]]></category>
		<category><![CDATA[модель]]></category>
		<category><![CDATA[научение]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[позитивная психология]]></category>
		<category><![CDATA[сотрудничество]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5278</guid>
		<description><![CDATA[Американец Морган Скотт Пек (Morgan Scott Peck) уже своей первой книгой &#171;The Road Less Traveled&#187; 1978 года (которая так и осталась известнее всех последующих) привлек внимание. Исходя из опыта психологической практики и религиозного образования он построил неординарную концепцию любви. Последующие его работы были о зле. А на третем этапе он стал заниматься формированием сообществ и создал [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Американец Морган Скотт Пек (<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/M._Scott_Peck" target="_blank">Morgan Scott Peck</a>) уже своей первой книгой &#171;The Road Less Traveled&#187; 1978 года (которая так и осталась известнее всех последующих) привлек внимание. Исходя из опыта психологической практики и религиозного образования он построил неординарную концепцию любви. Последующие его работы были о зле. А на третем этапе он стал заниматься формированием сообществ и создал Foundation for Community Encouragement (FCE).</p>
<p><em>Далее идет мой конспект первой книги в перемешку с выводами/идеями/мыслями. С моей точки зрения базовые дихотомии тут &#8212; два состояния и направления к ним: Взросление/Развитие или Остановка. Именно на них он определяет Любовь или Зло.</em></p>
<p>Это еще и вопрос чем определяется твоя жизнь &#8212; внутренними личностными силами или внешними обстоятельствами и людьми.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Психологический рост</h1>
<p style="text-align: right;">&#171;я, как и всякий нормальный человек, могу решить любую проблему, стоит лишь дать себе время&#187; (принцип дай себе время)</p>
<p>Книга начинается с напоминания основы буддизма &#8212; <strong>жить есть страдание</strong>. Напряг, сложность, трудности и преодоление проблем находятся в ядре нашей повседневности. Конечно не у всех этих страданий одинаково и кто-то живет там где их меньше, а кто-то где больше.</p>
<p>Но это можно регулировать самому себе. Сама жизнь и жить есть риск &#8212; главный вопрос: что мы с этим риском делаем. Как <strong>конкретный</strong> человек с этим страданием/сложностью обходиться: <strong>избегать</strong> или <strong>преодолевать</strong>. Тут у Скотта немного другой способ чем в буддизме, но в конечном итоге да &#8212; оно о дисциплине себя.</p>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>Избегающие сложности</h2>
<p>Автор спрашивает и я тоже задумался «с чего вы взяли что жизнь вам <strong>обязана</strong> быть легкой, комфортной, радостной и приятной?». Такая культивируемая глубинная вера приводит к стремлению и <strong>желанию делать только то, что нравится</strong>. И игнорировать/уклоняться от сложностей.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Мы получаем общество, в котором каждый с рождения уверен что ему должно быть хорошо.</p>
<a name="wptoc_0_2_0"></a><h3>Быстро и сразу</h3>
<div>
<div>Подход к жизни таков, чтоб быстро и как можно сразу снижать напряжения &#8212; менять свое состояние (расслабиться, переключиться) или получать <strong>какое нибудь</strong> решение, ответ (что часто не решения, а  «затычки», подпорки и костели). Если само по себе не решилось, то и ладно. Получается что получается. Если не получается, то ну его.</div>
<p>Использовать что есть рядом сейчас и сразу, либо отвлечься на другое приятное. Переключиться. Уйти. (интренет помогает) Понятно что сообщение передаваемое окружающим из такой стратегии «сделай для/за меня» в сущности <strong>сбрасывание с себя ответственности</strong> за разрешение трудного. Трудное пусть делают другие или вообще не хочу про это знать.</p>
</div>
<div>
<p><em>(Пример протокола консультации, где клиент  пришел к психологу требовать решение.)</em></p>
</div>
<div style="padding-left: 30px;">В общем у таких людей из жизни получается <strong>mess</strong>. Перевести это можно как беспорядок, бардак, хаос, месиво, путаница, кутерьма, бестолковщина, неприятность. Их носит из стороны в сторону.</div>
<div></div>
<div>Перемещаться от приятного к приятному часто приводит к зависимостям. Эта как ни странно неразрывно связанно с<strong> насилием</strong> как способом быстрого решения. Его совершением ради удолетворения и (важно!) в обратную сторону с <strong>верой в то, что люди вокруг готовы итди на такое насилие</strong> по отношению ко мне ради своих приятностей. Деспотичность.</div>
<div>
<a name="wptoc_0_2_1"></a><h3>Я и люди импульсивны</h3>
<div> (прям списано со слов моих тревожных роидетей) <em>&#171;Мир жесток. Никто тебе кроме нас не поможет. Сам ты никто, ты же без нас умрешь. Ты ничего не умеешь. Мы не можем тебя оставить&#187;</em>. При этом не смотря на все слова нет никакой безусловной поддержки, скорее наоборот каждый раз не понятно когда они бросят, оставят, откажутся от договоров. Они <strong>меняют свои решения как им легче.</strong></div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Еще из книги пример &#8212; трудные подростки, которые импульсивны и их родители, которые осуществляя так называемое воспитание насилием. Говорят одно (не пей, сиди учись), а сами живут в таком же беспорядочном и бестолковом стиле. Показывая пример <strong>отсутствия заботы о себе и своей жизни</strong>, они сообщают определенные ценности детям именно поведением.</div>
<div></div>
<div>Развивается <strong>недоверие договорам</strong> с людьми и страх быть брошеным, покинутым своим окружением (например родителями) за исполнении воли которых, подчинение и соответствие ожиданий я и получаю удовольствия сразу (условная любовь = пока нам нравится мы даем тебе).</div>
<div></div>
<a name="wptoc_0_2_2"></a><h3>Закрыться от мира</h3>
<div>Будущее не определенно и это вызвает страхи, тревоги. Тут понятно что есть страх что будет дальше, ведь оно всегда ощущается как <strong>«будет хуже» относительно веры что жизнь должна быть легкой и приятной</strong>. Я остановился и тут вроде хорошо.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Не буду никуда выходить, ездить чтоб ничего вдруг не произошло и это состояние не порушилось. Приходиться цепляться за «теплое» место и людей, которые для меня решают (чаще всего это родители).</div>
<p>Почему это похоже на детство? Там мы признавали <strong>власть над собой другого</strong>. И стремились вернуться в безопасное, надежное и уютное место <strong>созданное им</strong>. В проверенную жизнь. Да в ней были правила и указы, приходилось оправдывать определенные их желания. Такова плата не делать всё что подходит мне.</p>
<p>Оставаясь взрослым ребенком можно породолжать «жить по течению» и в 30 и в 40 лет под чужие ожидания (естественно получая выгоды) но это способ забыть самого себя и свою личность.</p>
<a name="wptoc_0_2_3"></a><h3>А вдруг?</h3>
<p>Но почему избегать решать проблемы? Потому что <strong>надежда</strong> (+ нежелание откладывать удовольствие). Еще одна вера, на этот раз в то, что нерешенная наскоком проблема, <strong>сложность может исчезнуть</strong> без моего участия &#8212; сама по себе или с помощью другого человека. Действительно иногда так бывает, но иногда. Чаще надо что-то отдавать другому в замен за решение моих проблем. Отдаться. Частью личности и свободы.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Я постою <strong>подожду</strong> и всё как-то пройдет. Нет никакой причины мне это решать и немедленно что-то делать. Лучше я немного <strong>потерплю</strong>.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Из немного потерплю обычно переход в долго терплю и в появления глубинного чувства собственного <strong>безсилия</strong>. Знания причин почему я не могу этого сделать (расскажу вам как бесполезно тут что-то делать). Целой теории и цепи причин почему положение безвыходное.</p>
<p>И даже если проблема исчезнет <strong>чему я за это время научился</strong>? Обвинять других в том что не быстро решают. Обвинять мир в несправедливости и то, что он со мной такое сотворил. Возникает ощущение что жизнь происходит во вне и она со мной как-то происходит и что-то делает. А я за этим следую.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Единственная вещь которую можно точно достичь не прикладывая усилий это провал и неуспешность.</p>
<a name="wptoc_0_2_4"></a><h3>Активно избегать</h3>
<div>Важна еще стратегия вместо идти начать решать искать легкий выход. То есть это другой вид терпения и игнорирования. Активный. <strong>Искать советов</strong>. Искать того, кто сделает за меня.</div>
<p style="padding-left: 30px;">Нестерпимо думать что мне прийдется находиться в сложности, поэтому буду <strong>думать о разных легких вариантах</strong> решения. Часто они надуманы и оторваны от реальности. Но помогают избегать прямых действий.</p>
<p><strong>Пустые разговоры</strong>. Так же хорош способ не решения это поиск виноваты и их активное клеймение. Например смотря телевизор или на ютуб теории заговора. Или что делают политики с нашим государством. И еще для того, чтоб от чего-то отказаться (богатства, власти) это должно быть у меня инача разговоры «мне не нужны деньги» превращаются в странные отсылки к отголоскам чьего-то опыта</p>
<a name="wptoc_0_1_1"></a><h2>Бежать некуда</h2>
<div>Основное открытие автора: люди <strong>избегающие страдание страдают еще больше</strong>. Оставаться ребенком плохо.</div>
<div></div>
<div>В какой-то момент сколько бы не бежал и не скидывал ответственность на других я <strong>остаюсь с проблемами</strong> сам на сам. Завис и не знаю, даже не умею из такого выходить. А оно продолжается и продолжается. Наступают мысли что жизнь безсмыслена и бесполезна. (люди без психологического образования называют это депрессией)</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Они создают себе очень <strong>сложные схемы как уклоняться</strong> от своих проблем и эти схемы тоже становятся проблемами.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div>Есть довольно успешные люди, которые много достигли но они это делали из желание <strong>понравиться или доказать </strong>кому-то (родителям, бывшему партнеру). То есть всё равно быть под кем-то. Их материальные и социальные достижения ни как не сказались на психологической зрелости и самостоятельности. В итоге это переживаеться как напрасная жертва.</div>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_1_2"></a><h2>Использующие сложности</h2>
</div>
<div>
<div>У любого человека внутри это есть из детства &#8212; желаний немедленных удовольствий и положиться на другого большого. Некоторые выросли из такого инфантилизма в 15, а другие и в 55 все еще не умеют быть самостоятельными и жить принимая сложность жизни.</div>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Взросление &#8212; развитие чувства собственной значимости через дисциплинированное столкновение со сложностями и их преодоление.</strong></p>
<a name="wptoc_2_2_0"></a><h3>Сложный опыт</h3>
<div>Внутреннее психологическое взросление [пси-переход от родителей к себе] происходит через число многих малых и иногда больших рискованных <strong>самостоятельных</strong> прыжков через болезнено сложные ситуации к их разрешению.</div>
<p style="padding-left: 30px;">И это вообще никогда не поздно делать в любом возрасте (есть те кто начинал жить и в 50). Да после этого могут оставаться до конца жизни шрамы и травмы, но это не повод не делать.</p>
<p>При этом через решение взять на себя мужество <strong>через тревогу</strong> пойдти туда где мне сложно. Не стремиться к простому удовольствию, а сначала пойти решать самые неприятные неприятности.</p>
<div style="padding-left: 30px;"> У детей это было поехать на велосипеде на другую улицу. В школе пригласить кого нравится на свидание. Сначала сделать уроки, а не сидеть в компьютер.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div>В общем <strong>пройти за грань себя. И каждый раз</strong> за грань себя! Делать не так как привычно, а там где неведомое, непредсказуемое для меня и ненадежное. Я беру на себя риск. Делать всё чтоб найти выход дальше. Разобраться что тут происходит и <strong>решить</strong> это.</div>
<p style="padding-left: 30px;">Не знаю думали ли в в таком ключе, но по сути школа и ВУЗ это набор искусственно придуманных ситуаций, задач для того, чтоб провести личность через процес научения самостоятельности и не убегать/уклоняться от проблем. Есть очень умные и талантливые дети, которые учатся плохо просто потому что не работают.</p>
<a name="wptoc_2_2_1"></a><h3>Действовать через</h3>
<p>Задачи и неприятные проблемы решаются если их решать и что-то делать. Куда чаще чем если ждать что они решаться сами. Активные действия и мой выбор решать. Если проблема есть, то она никуда не денется (пока вы не умрете). <strong>Проблемы сами по себе не исчезнут</strong>. Слабый но шаг &#8212; смотреть на неё, сильный &#8212; пойти и решить.</p>
<p>Начинается все с признания <strong>подхода личной ответственности «да, это моя проблема»</strong>. Она есть. Она моя. Я буду её решать. Справляться с жизнью.</p>
<p>Преодолевать эти напряжения дает возможность личностно и материально рости. Ведет к вере «любые проблемы решить можно». Можно научится переносить страдания решая проблемы.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Бенджамин Франклин: &#171;Больно – значит, поучительно&#187;. Поэтому умный человек приучает себя не только не пугаться проблем, но, наоборот, <strong>приветствовать</strong> их, приветствовать сопровождающую их боль.</p>
<p>Решать задачи трудно. И требует времени. <strong>Терпения и дисциплины</strong>. Дать себе время. Остановится и подумать. Обстоятельно разобраться что происходит и потом найти решение. Это решение обдуманное и взвешенное. Часто пройдя через неудобства, боль. И настойчивость для реализации задуманного. Всё можно решить, нужно только дать себе время.</p>
<a name="wptoc_2_2_2"></a><h3>Отсроченное удовольствие</h3>
<div>Трудно определить слово «излишки», но тут как раз про то, что жить в трудных и депрессивных местах с большим потенциалом нерешенных проблем куда выгоднее для своего роста. А при развитом уровне отречения всегда можно получить что-то приятное когда есть желание, но <strong>не быть его рабом</strong>.</div>
<div></div>
<div>В основе жизненного баланса лежит <strong>умение отказываться</strong>. Отречение от удовольствий по метафоре «уйти в пустыню». Умение отсрочить удовольствие. Тот самый <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Stanford_marshmallow_experiment" target="_blank">тест с зефирками, который показывает что дети умеющие ждать потом больше достигают</a>. Да отказываться неприятно.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Легко отпускать неприятное, куда сложнее отпустить и отдавать другим что-то что мне делает хорошо, комфортно и приятно. (напр, много сна, сладкая еда, итд)</div>
<a name="wptoc_2_2_3"></a><h3>Сила во мне</h3>
<p>Следствие череды успехов в трудностях есть получение ощущения «когда нужно я получаю помощь или справляюсь сам». Вокруг то <strong>место, где я действую</strong> и сделаю с ним что хочу. Я &#8212; значительная личности (но это не гордыня вроде того, что я Сверх-бог неуязывимый). Я в многих обстоятельствах смогу позаботиться о себе.</p>
<p>Мир &#8212; безопасное для меня пространоство просто потому что я делаю его таким. Договоры с людьми &#8212; наджены потому что я и другие делают их таковым не смотря ни на какие трудности. Никто бежать не будет. Как следствие ощущения своей причинности, ответственности и силы возникает <strong>ощущение надежности бытия</strong>.</p>
<p>Ощущение о будущем &#8212; будет лучше. Глубинная уверенность в этом. <strong>Я могу улучшать</strong> свой мир и есть все, что мне поможет.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Мое время значимо и я ценю как я его провожу  и его стоимость. В моей власти и ответственности его хорошо проводить и защищать его от тех кто посягает.</p>
<a name="wptoc_0_1_3"></a><h2>Болезненность правды</h2>
<p>Как и физическая реальность реальность мыслей тоже привыкает к хорошему образу «я в норме», «я красавчик мужик». К приятным мыслям. И возникают <strong>страхи услышать о себе что-то</strong> что не соответствует этому. Такая себе психологическая «глухота».</p>
<p style="padding-left: 30px;">Тут автор и говорит о силе психотерапии как возможности <strong>открыться другим взглядам</strong> и точкам зрения на себя.</p>
<p>Лишнее знание не бывает и защищаться от критики или страх почувствовать что-то неприятное от информации не дают возможность <strong>пересмотреть что я</strong> думаю о самом себе и что считаю правдой. Понимание что я могу быть не прав, не такой хороший как я о себе думаю.</p>
<p style="padding-left: 30px;">В книге есть глава о честности.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Зачем мы <strong>лгем</strong>? Напрямую или просто недоговаривая и утаивая детали. И что это идет тоже <strong>от желания хороших состояний</strong>. Желания, что ни я ни тот кого защищаю ложью не чувствовали себя плохо от получения этой правды. Так же как и с проблемами, который лучше сразу решать с ложью можоно найти смелость её раскрыть и не лишать возможности работать с этим.</p>
<div>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Любовь</h1>
<div>Выше получилось что автор разводит людей в два полюса &#8212; те кто бежит от внутреннего роста и тех, кто им занимается несмотря ни на что. Можно догадаться что там много про волю.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Скот уверен что <strong>любовь никогда не бывает актом приспособления</strong>. В череде глав он описывает чем любовь не является, но я не буду тут это упоминать.</div>
<div></div>
<div>Любовь таким образом про мою силу, про наносить пользу себе / другому. Удовлетворять потребности роста. Развивать волю. Любовь и деятельность и вложение (investment).</div>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Придание значимости</h2>
<div>Когда любим уделяем этому время и внимание. В сущности, &#171;быть внимательным к&#187; эквивалентно &#171;проводить время с&#187;, и качество внимания пропорционально интенсивности <strong>концентрации</strong> в течение этого времени. Любим то что дорого, а дорого то, что любим.</div>
<div></div>
<div>Вкладываемся в него. Мне приносит удовольствие заботиться о нем. Переживать вмести с ним разные состояния, со-чувствие. (примеры: забота о саде или о мотоцикле) <strong>Сообщение значимости для нас этого другого</strong>.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Истинное внимание, полная концентрация на другом человеке всегда означает проявление любви. Моменты переживания единства с объектом.</div>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Индивидуальность</h2>
<div>Безусловное внимание развивает. Так как я любим я уверен в себе что я хороший человек, но не должен для других за это ощущение быть определенным и что-то давать. Жертвовать собой за их любовь. Я могу <strong>делать свой свободный выбор</strong>. Ребенок может свободно искать пределы своего влияния на мир.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;"><strong>Пассивная зависимость ведет свое происхождение от недостатка любви.</strong> Внутреннее чувство пустоты, от которого страдают пассивно зависимые люди, является прямым результатом того, что их родители не сумели удовлетворить детскую потребность в любви, внимании и заботе.</div>
<div></div>
<div>Когда каждое решение &#171;мое. Личное. Это я сам себе господин. Я забочусь о себе. В любых обстоятельствах.&#187; то это акт проявления любви к себе, ведь я признаю <strong>свои</strong> потребности и исходя из ценности себя делаю это для себя. «Да, я так выбрал сейчас вот это делать, а это не делать.» &#8212;  с полной моей ответственностью.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Тут не про желание одобрения от других, тут про акт актуализации <strong>независимости</strong> и возможности меня быть силой.</div>
<div style="padding-left: 30px;">
<div></div>
<div>Различие между собой и другим всегда сохраняется и оберегается. Подлинно любящий всегда видит в возлюбленном некую совершенно <strong>отдельную</strong> сущность. Более того, подлинно любящий всегда уважает и даже поощряет эту отдельность и уникальную индивидуальность любимого.</div>
</div>
<p>Цель и функция моей жены состоит в том, чтобы развиваться и достичь в полной мере всего, на что она способна, но не для моей пользы, а <strong>для ее собственной</strong>.</p>
<p>Подлинная любовь не только уважает <strong>отдельность партнера</strong>, но, фактически, старается ее культивировать, даже под угрозой разлуки или потери. Высшая цель жизни сводится к индивидуальному духовному росту человека, индивидуальному путешествию к вершине, которую каждый может одолеть только сам.</p>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3>Стремление развивать</h3>
<p>Определение по Пеку &#171;Love is the will to extend one&#8217;s self for the purpose of nurturing one&#8217;s own or another&#8217;s spiritual growth&#187;.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Любовь &#8212; воля к расширению собственного Я с тем, чтобы питать свое – или чье-то – духовное развитие.</strong></p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;жертва&#187; ради духовного роста другого дает такой же или еще больший рост дающему.</p>
<p>То есть это не работа эмоций или чувств, это <strong>работа воли</strong>. Расширение собственного Я требует либо работы (движения против инерции лени), либо мужества (преодоления страха). Движение вопреки страху мы называем мужеством. Любовь, в таком случае, – это <strong>один из видов мужества</strong>.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Влюбленность, напротив, не является результатом волевого акта, сознательного выбора. <strong>Влюбленность усилий не требует</strong>. Границы сразу исчезают, два становятся одним &#8212; влюбленность так часто и серьезно принимают за любовь именно потому, что в этом есть доля правды. Но она быстро проходит и нужна людям чтобы приятно спариться и произвести детей.</p>
<p>Любовь – это не просто отдача: это отдача рассудительная; более того, это и <strong>рассудительное</strong> требование. Запретить в нужный момент означает больше сочувствия, чем разрешить в неподходящий момент. Избегать конфронтации, когда конфронтация необходима для питания духовного роста, – это такое же отсутствие любви, как и при бездумной критике, брани и других формах явного отказа в заботе.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Со временем любящие являются <strong>лучшими критиками друг для друга</strong> и принимают это иногда весьма болезненное сложное знание без обид.  Нельзя любить того кого ты боишься и наоборот бояться кого любишь .Свобода для того чтоб ошибаться. Свобода главное условие любви.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Всякие подлинно любовные отношения являются взаимной психотерапией. Работой для расширения наших границ.</strong></p>
<p><strong>Укреплять независимость человека</strong> – это настоящая любовь.</p>
<a name="wptoc_1_1_2"></a><h2>Свободный выбор</h2>
<p>Любовь означает возможность свободного выбора. Двое любят друг друга, если они вполне способны обойтись друг без друга, но <strong>выбрали</strong> совместную жизнь. Я выбрал любить тебя.</p>
<p>Когда мы расширяем наши границы через любовь, мы, образно говоря, <strong>тянемся</strong> к любимому, желая помочь его росту. Стараемся посвятить ему себя, вложить в него свои усилия (сконцентрирован на своем объекте любви).</p>
<p>Человек находит другого привлекательным, вкладывает в него самого себя, он предан. Знание объекта и его значимость составляют <strong>часть</strong> этого человека, часть его личности, биографии, разума. Вовлеченность в судьбу другого.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Пытаться любить того, кто не может <strong>воспользоваться</strong> вашей любовью и ответить духовным ростом, означает попусту терять энергию, бросать семя в бесплодную почву.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Подлинная любовь драгоценна, и те, кто на нее способен, знают, что должны с помощью самодисциплины фокусировать ее на максимальную продуктивность.</p>
<div><strong>Любовь порождает любовь</strong>. Уловил циклический характер процесса, чувствует истину взаимной любви. Ценность создает другую ценность.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Использование такого объяснение показывает как раньше могли вступать в брачный союз с незнакомыми людьми (по договору родителей). Кроме исключительных случаев <strong>при культивировании любви</strong> в такой паре через год или два она появиться и с каждым годом будет становиться все больше и больше.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;"><strong>Любовь &#8212; пораждение отдачи</strong>, желания бескорыстно дать, вкладывать. <strong>Без ожидания ответа и желание привязать.</strong> Иначе уже не любовь, а торги и бизнес. Я душу свою вложил в этого (человека) ради его роста.<strong> Влюбиться &#8212; вложить в него/неё всего себя.</strong></div>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Откликаться</h1>
<p>В последующих частях книги автор обращается к религии и Богу как определенному присутствию любви. А так же к феномену <strong>благодати</strong> (удивительных чудес) как способу проявления божественной любви к нам.</p>
<p>Это некая могучая сила, начало которой лежит вне пределов человеческого сознания и которая питает духовный рост человеческих существ. Мы назвали ее благодатью.</p>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Тип Бога</h2>
<p>Наша <strong>религия определяется опытом детства</strong>. Но из холодного мирокосма детства можно вырасти с помощью воли и любви, которая на самом деле присутствует вокруг. Некоторые люди живут в межкультурном они смогли преодолеть микрокосмы своих мест и своих культур.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Мы относимся <strong>к Богу так же как к родителям</strong> в детстве. По сути мы проецируем их поведение и свой тот маленький мир на наш большой мир и поведение к нам Бога. Так подсознательно мы будет воспринимать Бога добрым или карающим жестоким.</p>
<p>У каждого свой Бог и свой взгляд на религию.</p>
<a name="wptoc_0_2_0"></a><h3>Эволюция</h3>
<div>Энергия для эволюции &#8212; сила, которая понуждает нас как индивидуумов и как весь род человеческий расти и развиваться вопреки естественному сопротивлению собственной летаргии. Мы уже назвали эту силу. Это любовь.</div>
<div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Если мы развиваемся, то потому, что работаем над этим, а работаем потому, что любим себя. <strong>Любовью мы себя выращиваем. Любовью к другим людям мы помогаем</strong> им взращивать себя. Любовь, расширение себя, есть самый настоящий акт эволюции.</div>
</div>
<div></div>
<div>Наличие благодати и развития мира, эволюции доказывает что<strong> Бог любящий и добрый</strong>. Мир полон чудес: того что происходит вне закона и вопреки ему. Внезапных прозрений, предчувствий и всевозможных видов счастливых и синхронных случаев.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Рассмотрение проблемы несчастных случаев подсказывает нам, что наша тенденция к выживанию может быть чем-то иным и гораздо более чудесным, чем инстинкт.</div>
<a name="wptoc_2_1_1"></a><h2>Воля к развитию</h2>
<div style="padding-left: 30px;">Автора очень интересовало почему некоторые люди не смотря на все усилия и на всю любовь направленную на них всё равно остаются в своей зажатости, бездеятельности. В них некая болезнь существует задолго до симптомов.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div>Чаще всего такие пациенты вообще не могут <strong>брать на себя обязательств</strong>. И дело не столько в том, что они боятся рисковать и связывать себя, сколько в их глубоком непонимании самой сущности обязательства.</div>
<div></div>
<div>Одна трудноуловимая характеристика индивидуального пациента: я бы назвал ее &#171;<strong>волей к развитию</strong>&#171;. Человек может быть чрезвычайно больным и в то же время обладать сильнейшей &#171;волей к развитию&#187; в этом случае происходит исцеление.</div>
<div></div>
<div>С другой стороны, сама по себе болезнь может быть мягкой, насколько это определение применимо к психической болезни, но если у больного нет воли к развитию ничего не меняется.</div>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3>Восприятие чудесного</h3>
<div>Любовь сознательна, а благодать нет. Видит и принимает благодать тот, кто <strong>способен</strong> воспринимать чудеса. Чье бессознательное может читать знаки из мира и снов. Слово &#171;удивительная&#187; является первым эпитетом благодати.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Нас <strong>удивляет</strong> то, что выпадает из обычного порядка вещей, чего нельзя предсказать с помощью наших &#171;естественных законов&#187;. Благодать нельзя призвать, но если мы готовы к её приходу она внезапно помогает нам. Появляется существенная помощь на трудном пути.</div>
<div></div>
<div><strong>Способность человека любить и, значит, его воля к развитию питаются не только любовью родителей в детстве, но также и благодатью, любовью Бога, в течение всей жизни.</strong></div>
<div></div>
<div>Это та могучая сила, которая лежит вне сознания человека и действует через <strong>посредство</strong> его бессознательного, а также через посредство других любящих людей, кроме родителей, и какими-то третьими путями, которых мы не знаем.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Разговор в психотерапии по сути сводиться к<strong> верованию «мир такой»</strong> то есть утыкается в персональную религию клиента (для Пека научное мировоззрение это тоже еще одна религия). И если меняется верование о мире-Боге меняется всё. Возможность его видеть и получать благодать. И любить себя.</div>
</div>
<div></div>
<div>Большинство из нас делает выбор: не внимать голосу благодати, не принимать ее помощь. Обладаем почти столь же сильным <strong>сопротивлением</strong> здоровью как и стремлению к хорошему. Это наша леность, первородный грех энтропии, тяготеющий над каждым из нас.</p>
<a name="wptoc_1_2_1"></a><h3>Ленность</h3>
<div>Лень &#8212; препятствие духовному росту, попытка избежать неизбежного страдания, легкий выход. Лень &#8212; пассивная неспособность любить. <strong>Ленность противоположна любви</strong>.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Отдаваться лени &#8212; служить силе энтропии и разрушения. Смерти и зла. Насколько бы были мудры, человечны и талантливы если бы не было этого в нас.</div>
<div></div>
<div>Лень принимает разные формы. <strong>Значительная форма лени &#8212; страх</strong>. Боязни перемены, нового, потери хорошего. Боязни пересмотра мнения о себе. Боязни что работа будет трудной и долгой. Пациенты приходят к психологу именно потому что бояться.</div>
<div></div>
<div>Люди  прикрывают свою ленность рациональными конструктами. <strong>Зло есть лень, возведенная в крайную степень</strong>. Оно реально: действительно есть люди и институции которые рушат все вокруг. Истинно злые люди не пасивно, а активно избегают расширения и развития.</div>
<div></div>
<div>На ранних стадия духовного развития люди не осознают своей лени. Зло не осознает себя злом.</div>
<a name="wptoc_2_1_2"></a><h2>Расшириться до Бога</h2>
<div>Бог питает нас чтобы мы стали им. Вера в то, что человек может стать Богом &#8212; так расширились в своем духовном развитии до высоких уровней сознания.  То что шире расширяет меня до него и стремиться к этому.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Зная это трудно <strong>прятаться за «я просто человек»</strong>. Чем выше я по пути духовного развития, тем больше я становлюсь агентом/дланью Бога в этом мире. Я могу советоваться с Богом во мне, чтоб не лениться и выбрить себя путь развития, трудный путь.</div>
<div></div>
<div><strong>Энергию</strong>, необходимую для работы самодисциплинирования, <strong>дает любовь</strong>, которая является формой воли. Из этого следует не только то, что самодисциплина обычно есть любовь, преображенная в действие, но и то, что истинно любящий сам дисциплинирует себя и что всякие подлинно любовные отношения являются дисциплинированными отношениями.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Чувства – это рабы, а искусство самодисциплины подобно искусству рабовладения. Прежде всего, наши чувства являются источником нашей энергии.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;">Симптомы – не только не болезнь; это начало ее излечения.</div>
<a name="wptoc_2_2_0"></a><h3>Другая власть</h3>
<p><strong>Духовное развитие ведет к духовной власти</strong>. Власти через любовь. То есть к желанию развивать других так как им это подходит, ради их. Быть ответственным не только за свой рост. Совершать &#171;чудеса&#187; для кого-то.</p>
<p>Духовная власть отличается от политической. В ней трудно сохранение способности принимать решения при все более растущем осознании. <strong>Чем больше мы знаем о других, тем сложнее становиться</strong>. Заметно что нет решений делающих хорошо всем.</p>
<p>Нет ничего удивительного и в том, что пациенты психотерапевта испытывают мало интереса к той власти, которая присуща подлинному душевному здоровью. Мы должны приложить к ним много любви для их становления.</p>
</div>
<a name="wptoc_2_2_1"></a><h3>И что</h3>
<div>Как происходит, что те, немногие, все-таки<strong> откликаются на призыв благодати и любви</strong>, вопреки всем трудностям? Чем отличаются эти немногие от многих? &#171;Я не могу ответить на этот вопрос&#187; пишет Скотт Пек.</p>
<div></div>
</div>
</div>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Хочу секса</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2014/07/03/hochu-seksa/</link>
		<pubDate>Thu, 03 Jul 2014 20:53:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[секс]]></category>
		<category><![CDATA[сотрудничество]]></category>
		<category><![CDATA[эмоции]]></category>
		<category><![CDATA[этология]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5262</guid>
		<description><![CDATA[Этот пост по мотивам мыслей Christopher Ryan, который написал  книгу &#171;Sex at Down: The Prehistoric Origins of Modern Sexuality&#187; (2010), пару раз выступил на TED и еще много раз много где. Книга бумажная есть в украинском переводе как &#171;Світанок сексу&#187;, но из сети можно скачать только англоязычную версию. Он каждый раз подчеркивает что его работа [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Этот пост по мотивам мыслей Christopher Ryan, который написал  книгу &#171;<a href="http://www.sexatdawn.com/" target="_blank">Sex at Down: The Prehistoric Origins of Modern Sexuality</a>&#187; (2010), пару раз выступил на TED и еще много раз много где. Книга бумажная есть в украинском переводе как &#171;Світанок сексу&#187;, но из сети можно скачать только англоязычную версию.</p>
<p>Он каждый раз подчеркивает что его работа исследовательская, а не предписательская. То есть не дает ответа или решений что делать. Просто &#171;у нас столько фактов перед глазами и я удивляюсь что до сих пор никто ничего такого не сделал&#187;.</p>
<p style="padding-left: 30px;">С моей точки зрения эта книга о том, как можно ошибочно или частично интерпретировать данные и подгонять исследования чтоб объяснять текущую парадигму сексуальных многоотношений в браке.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Как же бонобо?</h1>
<p>Эти <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%B1%D0%BE" target="_blank">забавные обезьянки, которые постоянно занимаются сексом</a> и не воюют. Всё дело в том что люди-приматы они <strong>равноудалены</strong> по генам от шимпанзе и бонобо. На 1990 год многие теоретические конструкции этологии (объяснения поведения людей через животное) строились <strong>только</strong> на шимпанзе.</p>
<p>Кристофер как бы намекает нам, что до появления науки и частной собственности прошло 95% всего времени от появления человека. И тогда люди жили похоже на бонобо &#8212; малыми группы в селениях охотников и собирателей. Он никак не говорит что жить тогда было хорошо, мало кто доживал до 40 лет &#8212; просто предлагает взглянуть на одну тему</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>на тему &#171;наше отношение с сексуальностью&#187;</strong></p>
<p>В том то и дело, что 95% люди как вид жили с своим эротизмом в гармонии, а жить против своего эротизма (христианство, эксклюзивный брак и девственность, подавление сексуальности женщин и геев) это совсем недавнее изобретение / извращение / отклонение.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Та даже такого слова  как &#171;девственность&#187; у них в подобных африканских современных племенах нет.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Уверенность в родительстве</h1>
<p>Кто мать понятно. А вот кто отец не так уж и важно. И это про то, что те сообщества в основном были матриархатными. Что-то передавалось по женской линии.</p>
<p>Война спермы. С эволюционной точки зрения странно думать что самка прям своим волевым решением будет выбирать лучшего по генам самца &#8212; выбирать она будет очень просто: средой влагалища, куда помещается сперма. Пусть уже там сперматозойды попробуют выжить и есть исследования что действительно остаются самые подходящие под её генетический код.</p>
<p>Female copulatory vocalization (FCV) у бонобо и людей  &#8212; зачем самке так кричать во время спаривания? Ведь если её слышат могут напасть хищники, может кто-то прервать акт. Многие животные делают это тихо и в темноте. Но когда самка громко кричит и как бонобо спариваются публично она привлекает больше самцов, которые по очереди поместят в неё свою сперму для соревнования. Она запрограммирована природой чтоб спариваться с нескольким самцами подряд (поэтому мультиоргазмична). А самцы очень чувствительны к этим стонам и слышат их издалека.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Вот понимая это, всё так быстро становится на свои места.</p>
<p style="padding-left: 30px;">В некоторых сообществах ритуал &#171;свадьбы&#187; заканчивался не только тем, что муж имел жену, а тем что все гости-мужчины тоже имели жену.</p>
<p>Современная шимпанзовая этология убеждает нас что самка зависит о самца, но на самом деле и самка и самец одинаково зависят от племени. Дети попадают в племя. В нем они растут.</p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Стандартный нарратив</h2>
<div>
<div style="color: #000000;">Так сложилось что за последние несколько сотен лет мы частично порушили нашу культуру открытости племен, сообществ, коммун и перешли к закрытости в своих квартирках в городах.</div>
<div style="color: #000000;"></div>
<div style="color: #000000;">Вот таким сейчас объясняют секс поведение:</div>
<div style="color: #000000; padding-left: 30px;">1 мальчик главный. мальчик встречает девочку</div>
<div style="color: #000000; padding-left: 30px;">2 оценивают друг друга как партнеров, здоровье</div>
<div style="color: #000000; padding-left: 30px;">= мальчик ищет молодую, фертильную</div>
<div style="color: #000000; padding-left: 30px;">= девушка соц статус и предсказуемость, останется растить дитя</div>
<div style="color: #000000; padding-left: 30px;">3 идет договор о семье. обещание навсегда.</div>
<div style="color: #000000; padding-left: 30px;">= начинают следить чтоб никто не нарушил</div>
</div>
<p>Это некий стандарт, под который подгоняют базу теориями.  Эта штука изначально говорит &#8212; <strong>мужчина важнее</strong>.</p>
<p>Вот только вопрос кто это написал, кто создавал науку? мужчины. Это мужская теория. Она была насажена и для того, чтоб мужчины стали понимать где их ребенок (а точнее сын).</p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Зачем нам секс</h2>
<p>Стандартный наратив держится на базе, что секс &#8212; способ размножения. Но нет.</p>
<p>Легко видно по коэффициенту количества спариваний на одного детёныша.</p>
<p>Это может у каких-то эволюционно отсталых видов да, а у нас и бонобо секс это <strong>способ получать удовольствие и расслабиться</strong>. Многие млекопитающие могут спариваться только очень небольшой период времени. Бонобо ж 90% от времени. Люди &#8212; 100%. Мы можем заниматься сексом когда угодно. По крайней мере могли, пока не началось промывание мозгов.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Если размножение для нас не на первом месте, понятно почему вообще могут существовать геи и лесбиянки.</p>
<p>Мы как вид не развиваемся для того чтоб еще лучше делать детей, репродуцировать себя. Наоборот: чел-примат невероятно сексуален и может долго спариваться. Какое это имеет отношение к появлению детёныша? Да никакого.</p>
<p>В момент насаждения этого искореняющего равенство наратива <strong>секс стал одолжением</strong>, которое делает женщина мужчине. &#171;Женщина не заинтересована в сексе, не может быть сексуальна &#8212; мужчина завоевывает секс в обмен на покровительство&#187;. К чему ведет подавление &#8212; плата: психологическая нестабильность.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Следствие 1 &#8212; для ж</strong>. Фригидность. Кристофер приводит историю появления вибратора. Самой распространенной болезнью была истерия и её лечили массажем вагины. Потом когда пришла механизация они задумались как лечить больше женщин за раз.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Следствие 2 &#8212; для м</strong>. Секс это ВАУ. У Пелевина есть ВАУ-фактор, как способ продвижения и маркетинга. Создание ореола магичности, потусторонности, сверхважности. Поднятие важности через запрет, хотя вокруг на каждом углу намёки. Мальчик после первого раза &#171;и это всё?&#187; не понимая почему столько шума вокруг секса. Но тут другие парни начинают рассказывать как они кого жарили.</p>
<div style="padding-left: 30px;"><span style="color: #000000;">Современные люди одержимы сексом &#8212; похоже это единственное приключение которое им осталось.</span></div>
<a name="wptoc_1_1_2"></a><h2>Альфа</h2>
<p>Общее следствие полового дисбаланса &#8212; конфликт. Секс становится способом манипуляции и войны. Непонимания. Ту энергию, которую можно было б направить на творение чего-то хорошо сейчас с очень малой эффективностью вкладывают в преодоление своей природы.</p>
<p><em>От себя добавлю: возможно это стало возможным потому что женщины более социальны. У них договоренность влияет на возбуждение. Через социальное программирование они куда более сильно перестают получать удовольствие если верят что секс это грязно, плохо итд.</em></p>
<p style="padding-left: 30px;">Если эволюция это процесс благодаря которому общество становиться лучше, то сейчас мы в контрэволюции &#8212; лучше становиться разве что рынок порнографической продукции и симукляров секса.</p>
<p style="padding-left: 30px;">На нашей планете процветает не только бедность экономическая. Куда более масштабно <strong>процветает бедность сексуальная</strong>.</p>
<p>Агрессивное как шипанзе-доминант мужское сообщество не хорошо для всех нас, оно хорошо <strong>для 1% альфа самцов</strong>, у которых как раз всё и собирается. Которые и сообщают остальным что вообще всегда так было, всегда так будет и теория неравенства &#8212; альфа самцов она естественна для человеческой природы. Какие еще бонобо?</p>
<div><span style="color: #000000;">И ничего что наш вид биологически оптимизирован для активной сексуальной деятельности, а не подавления друг друга (эволюция пениса впечатляет, а эволюция зубов и когтей её у нас нет).</span></div>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Свадьба &#8212; конец сексуальной жизни</h1>
<p><strong>В стандартном понимании</strong> <strong>как правильно </strong>женщина продается в пользование за ресурсы и обеспечение. Кристофер стебется &#171;Дарвин говорит что твоя мама &#8212; шлюха. И ничего более&#187;. Она заключает бесконечный секс-контракт о том, что теперь будет удовлетворять только этого мужчину.</p>
<p><strong>В стандартном понимании как правильно</strong> мужчине <strong>нужен инкубатор</strong>, биологическая машинка для создания сына. Если у женщины есть какие-то личностные качества, то это дополнение. Но по сути это не важно. Она может быть тупым ничто. Главное &#8212; мамочкой.</p>
<p>Мужчина никак не обещает удовлетворять женщину сексуально. Поэтому задача женщины раз уж удовольствия не будет, то хоть<strong> продать себя по дороже</strong> (&#171;принц на белом коне&#187; &#8212;&gt; &#171;банкир с бентли&#187;). Я &#8212; дорогой инкубатор.</p>
<p>Если он соблюдает свое слово и занимается сексом только с ней, то тоже всё становиться не фонтан. Потому что гормональный подъем это подъем. Он заканчивается, если вообще был.</p>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Экозотика = эротика</h2>
<p>Так как &#171;the Coolidge effect&#187; &#8212; самцы проявляют продолжительную высокую сексуальную активность по отношению к каждой новой готовой к оплодотворению самке. Эффект отмечается практически у всех исследованных в этом отношении видов животных.</p>
<p>Привлекает новизна самки. А с одной и той же сексуальная жизнь со временем чахнет. Теперь покупать таблетки для потенции или использовать хитрые извращения. А вокруг такие ходят. Беда.</p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;В браке надо не сексом заниматься &#8212; тут другие развлечения в виде обеспечения детей ресурсами. Поспаривался &#8212;  взращивай.&#187; И ведь да, у некоторых видов животных после зачатия биологически идет другая фаза. Но не у людей. Мы всё равно остаемся потенциально сексуально активны. Ура <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/11/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>Такое ограничение понижает тестостерон. Моногамия это не то, что для нас естественно потому что приматы это не пернатые лебеди &#8212; не идет легко,<strong> это надо делать с собой</strong>. Вкладывать силы <strong>удерживая</strong> природу (которые можно было вложить в что-то полезное). Что происходит из-за недостатка оргазмов? мы становимся как больные и это не контролируем.</p>
<a name="wptoc_2_1_1"></a><h2>Измена</h2>
<p>Если он не соблюдает &#8212; изменят. То да редко перепадает что-то новое. Но изменять сложно, затратно по силам и как-то не честно. И наказуемо. &#171;Hormon high&#187; &#8212; новая запускает поднятие тестостерона и у мужчины происходят эффекты, которые ассоциируются обществом с &#171;любовью&#187;, но это не любовь. скорее &#171;влюбленность&#187;.</p>
<p>Если она не соблюдает &#8212; изменяет, то пропадает весь смысл инкубатора, ведь вдруг ребенок то уже не мой. Если верить в стандартный нарратив и что тебе нужен твой ребенок, то возникает ревность.</p>
<p><strong>Ревность &#8212; социально сконструированный феномен</strong> на базе чувства страха не узнать где твое потомство и злости невозможности распоряжаться другим. Никакая не наша биологическая данность, потому что с момента зарождения и многие века нам было важно знать где наше племя, а не где наш ребенок.</p>
<p>&#171;Мужчина изменяет &#8212; самец, женщина изменяет &#8212; шлюха&#187;. В таком стандарте женщина становиться более объектом, чем субъектом. На брачно-сексуальном рынке &#171;продаются&#187; женщины-товары.</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Люди постоянно образуют союзы</h1>
<p>Конечно плохо быть одинокой женщиной с ребенком, особенно много лет тому назад в саванне. Но плохо быть и одиноким мужчиной там же. Так что сотрудничество нужно для повышения выживаемости всей группы. Для выживаемости группы полезен <strong>infant-sharing</strong>, когда все заботятся о всех детях (не ребенок-отец ребенок-мать, а ребенок-племя).</p>
<p style="padding-left: 30px;">Шэринг сам по себе как акт тоже повышает счастье и персональное и группы.</p>
<p>В книге достаточно примеров сообществ и их ритуалов, связанных с полигамностью и сексом. Групповыми браками. Браками пока живут в одной хижине. Негрупповыми браками, но <strong><span style="color: #000000;">нонэксклюзивными </span>секс отношениями</strong>. В основном конечно со своими знакомыми, но были ритуалы когда кто-то отдает на ночь свою жену путешественнику. Браками без сексуальной активности.</p>
<p>Они придумывали как использовать секс потому что не воспринимали серьезно &#8212; что он только для продолжения рода.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Я поймал себя на мысли: если секс шэрится и дети шеряться, то быть с кем-то вместе в &#171;браке&#187; (их слово брак и наше это разное значение), жить рядом становится про любовь чисто. Мы сейчас такой чистоты ощущения никогда не достигаем ведь замешано вожделение и желание сына и продаться подороже.</p>
<a name="wptoc_3_1_0"></a><h2>Доступность самки</h2>
<p>В бонобо-обществе мужчины более удовлетворены, менее агрессивны друг к другу. Занимаются стабильностью, миром и шэрингом добытого. <strong>Большая доступность самки &#8212; благо.  </strong>Удовлетворить неудовлетворенного из своей группы важно для меня как части группы.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Какой сдвиг у нас произошел? Мы порушили микро-сообщества и перешли от умолчательного &#171;да&#187; и иногда &#171;нет&#187; в сексе, к умолчательному &#171;нет&#187; и иногда &#171;да&#187;. Сначала всё свелось к промежутку когда можно &#8212;  вакханалиям и древним секс-фестиваля.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>А сегодня вот мы оказались в толпе сексуально неудовлетворенных приматов. Зачем мы (христиане) столько лет стремимся убить или подчинить обезьяну в себе, если мы можем только с ней сотрудничать? Я не могу выйти из тела и так жить в компьютере. Мы до сих пор обезьяны.</em></p>
<div><span style="color: #000000;">Что мы по настоящему можем друг другу предложить это новизну и разнообразие. </span></div>
<div></div>
<div>Главное сообщение книги не в том, что как всё плохо стало, а в том, что так как мы живем это не единственный способ построения отношений, общества и использования секса.</div>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Что мы знаем о полиамурности</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2014/06/06/chto-myi-znaem-o-poliamurnosti/</link>
		<pubDate>Fri, 06 Jun 2014 11:59:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[любовь]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[полиамурность]]></category>
		<category><![CDATA[сотрудничество]]></category>
		<category><![CDATA[упражнения+паттерны]]></category>
		<category><![CDATA[эмоции]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5228</guid>
		<description><![CDATA[Как оказалось из моего календаря 10 августа 2008 года я читал уже о полиамурности, но совсем тогда это прошло мимо меня. Вернулось на встрече драматургов осенью 2013, когда эта тема всплыла на лаборатории пьесы. Ощутилось что к этому относятся со злобой. Забыл. И вот опять оно ко мне пришло весной 2014. Теперь не забил. Материалы: английская [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><em>Как оказалось из моего календаря 10 августа 2008 года я читал уже о полиамурности, но совсем тогда это прошло мимо меня. Вернулось на встрече драматургов осенью 2013, когда эта тема всплыла на лаборатории пьесы. Ощутилось что к этому относятся со злобой. Забыл. И вот опять оно ко мне пришло весной 2014. Теперь не забил.</em></p>
<p>Материалы:</p>
<ul>
<li><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Polyamory" target="_blank">английская </a>и <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/Полиамория" target="_blank">русская </a>википедии достаточно полно описывают понятие</li>
<li>(!) встречи, которые делает в Москве и Питере Zap &#8212; <a href="https://vk.com/freelove_spb" target="_blank">группа вк с видео</a>.</li>
<li>англоязычный <a href="www.morethantwo.com/polyamory.html" target="_blank">сайт morethantwo.com</a></li>
<li>русскоязычный хаб материалов по теме <a href="http://polyamory.progressor.ru/" target="_blank">polyamory.progressor.ru</a></li>
<li>конспект дискуссии осенью 2013 <a href="http://biggggidea.com/practices/1186/" target="_blank">на biggggidea.com</a> (коммент-тролли доставляют)</li>
<li><span style="color: #141823;">статья Тамары Злобиной <a href="http://artukraine.com.ua/a/poliamurnist-3-revnoshchi/" target="_blank">на artukraine.com.ua</a> о ревности + другие её статьи</span></li>
<li>фильм <a href="http://www.kinopoisk.ru/film/666731/" target="_blank">&#171;Don Jon&#187; 2013</a></li>
<li>книга <span style="color: #141823;">Christopher Ryan (<a href="http://integraltranslations.wordpress.com/2013/02/04/chris-ryan-sex-at-dawn-1/" target="_blank">интервью</a>), Cacilda Jethá </span>&#171;<span style="color: #141823;">Sex at Dawn: The Prehistoric Origins of Modern Sexuality</span>&#171;, можно купить украинский перевод &#171;Світанок сексу&#187; (<a href="http://historians.in.ua/index.php/avtorska-kolonka/64-viktoriya-narizhna-svitanok-seksu-zazikhayuchi-na-svyashchennikh-koriv" target="_blank">о переводе</a>)</li>
<li>книга Морган Скотт Пек &#171;Непроторенная дорога&#187; о влюбленности</li>
<li>эссе Паскаль Брюкнер &#171;Парадокс любви&#187; (<a href="http://www.livelib.ru/book/1000452780" target="_blank">описание</a>)</li>
</ul>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Про что это?</h1>
<p>Про отношения. Близкие. Не родственников. Про любовь.</p>
<p><strong>Полиамурность </strong>или<strong> полиамория (на англ. polyamory)</strong> &#8212; мировоззренческая позиция, заключающиеся в том, что <em>одновременно</em> любить можно большего чем одного человека. Также концепции, принципы построения отношений исходя из этого. Выражать свою любовь такому количествую людей какому мне хочется так как мне хочется.</p>
<p>У нас в обществе &#171;любовь&#187;, амурия по умолчанию значит что это <strong>монолюбовь</strong> и моноамруия &#8212; уверенность в том, что любить можно только <strong>одного</strong> человека. Супермоноамурия &#8212; вера в то, что любить по настоящему можно только <strong>того самого</strong> одного единственного человека из всех на Земле.</p>
<p style="padding-left: 30px;">В доминантной парадигме любовь это камень, предмет &#8212; сердце, которое передают другому. Или половинка, которая совпадает с другой половинкой. Вот реально вдумайтесь в это. <em>Откуда взялась вера в идеал? Какое еще сердце? То что в груди? Что я кому отдаю? Я половина чего? Что у меня чего-то не хватает?</em></p>
<p>В полиамурной парадигме любовь это скорее энергия, которой я (как уникальная и самодостаточная единица) &#171;обладаю&#187; и могу делится. Чем больше у меня свободной энергии, тем <strong>большему количеству</strong> людей могу её передавать. Другие люди включаясь в это поле усиливают его своей энергией. Трудно говорить про чувства словами, но похоже &#171;энергия&#187; совпадает с их качеством. И это все близко к восточным воззрениям на любовь.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Вера что в первую, что во вторую метафору<strong> удаляет нас от реальности</strong>. Но если сравнить какая из них приносит больше вреда и лично мне доставила массу страданий, то это конечно мономиф. О эксклюзивности второго человека и возможности найти его. Уже когда первые мои отношения разваливались я не мог в это поверить и думал &#171;любовь это или не любовь&#187;, &#171;что со мной не так&#187;, &#171;что с ними не так&#187;, итд.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Притом в школьные годы  всё чувствуешь в разы острее. Я уверен что всадить этот миф своем ребенку в голову это самый эффективный способ психического насилия на ним на многие годы.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Концепция отношений</h1>
<p>Термин полиамурность с момента возникновения в 1990-1992 году вобрал в себя <strong>этико-философские и практические аспекты построение близких отношений</strong>. Стал следующим эволюционным шагом развития идеи &#171;free love&#187; 1970-ых, которая возникла на волне сексуальной революции.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #000000;">Сейчас базис полиамурного сообщества – белый, хорошо образованный в том числе культурно, обеспеченный средний класс. В первую очередь США и Европа.</span></p>
<p>В полиамурном дискурсе существует критика подхода к любви как моноамурии и сфере &#171;о которой не говорят&#187;. Часть людей рассматривает полиамурность как альтернативу со своими плюсами и минусами и &#171;<strong>когда</strong> каждый человек <strong>осознает</strong> что можно и так и так, тогда он сделает свой выбор&#187;. Часть считает полиамурность следующим этапом развития осознанности общества и чем больше людей полиамурны, тем гуманнее и гармоничнее это сообщество.</p>
<p style="padding-left: 30px;">О полиамурности: подавляющее большинство людей полиамурны, только одни делают это не параллельно, а последовательно. Меняют партнеров один за другим и это считается приемлемо. А если два одновременно, то уже нельзя.</p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Что не так сейчас</h2>
<p style="text-align: right;"><em>Наша система образования не учит жить счастливо, она учить хоть как-то жить.</em></p>
<p><strong>Малая осознанность </strong>участников отношений что с ними происходит съедает много усилий, которые можно направить в созидание. После сексуальной революции (а это какие-то 60 лет тому) стали появляется научные исследования по теме секса и есть эти данные, но как-то мы их до сих пор стесняемся.</p>
<p>Физ. <strong>Люди &#8212; поли</strong>гамные биологические существа. Не нашлось никакого биологического механизма препятствующему спариванию со вторым и последующими партнерами. Даже наоборот, мы так эволюционировали что в отличии от многих млекопитающих можем спариваться круглогодично &#8212; когда угодно с кем угодно.</p>
<p>Пси. В передаваемой детям культуре есть<strong> некий &#171;стандартный нарратив&#187; жизни</strong>, один правильный сценарий &#171;как жизнь прожить&#187;, который спускается через друг друга и СМИ &#8212; &#171;заведи семью, плодите детей, потребляйте&#187;. Вот это всё выставляется как нечто счастливое и прекрасное. Свадьба (очень странный как по мне ритуал) проводится максимально шумно, чтоб показать другим чего мы достигли. В селе или малых сообществах это еще как-то не разваливается, но в городе где вокруг миллионы доступных людей вера в <em>необходимое</em> счастье с одним отобранным человеком очевидно сильно затрудняет жизнь. Многие разводятся.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Категоричность &#171;Любая встреча без перспективы замужества &#8212; непристойность и блуд&#187;, &#171;Мне нужны только серьезные отношения&#187;. Полиамурные отношения не имеют <strong>подхода отторжения &#171;ты не то&#187; </strong>для размножения.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Встречал достаточно людей зашоренно следующих цели поиска человека с выводами &#171;никогда не живи вместе&#187; и просто сильно страдающих после того, как реальность не совпала с представлениями о &#171;возвышенном, светлом и чистом&#187; воссоединении двух сердец. Тяжко переживающих конец отношений.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Что забавно, мало кто поменял представления на более актуальные или осознал самовымышленность этого конца &#8212; скорее сделал вывод &#171;реальность какая-то не такая&#187; и продолжил страдать.</p>
<p>Пси. Отношения должны произойти сами по себе, без усилий. Любовь это чудо. Мы увидели друг друга и воссоединились. Сам сценарий построения интимных отношений, его шаги и цели находится в поле негласных договоренностей. Предполагается, что <strong>мы уже знаем</strong> откуда-то как себя вести друг с другому и про это не говорим. А &#171;разговор убивает чувства&#187;.</p>
<p>Пси. Частная собственность. Опять же у собак есть метки в мочи у нас нет никаких физиологических механизмов определять где чье. У многих сейчас есть тоже не осознанный принцип владения, который является психологическим приобретением. С какого-то момента он расширился с вещей на человека (рабы не считались людьми). Так появилась <strong>ревность &#8212; </strong>очень разрушительный механизм в первую очередь для душевного здоровья ревнующего.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Женщину можно воспринимать не только как биологический конвейер производства <strong>моих</strong> детей, закрытый в темнице.</p>
<p>Гос. Подозрительные теории подавления свободы. Вроде того что каждый режим старается подчинить себе сексуальную жизнь граждан и её контроль дает самую лучшую стабильность трудящихся. Властвующем не выгодно, когда образуются сообщества равных. Моноотношения &#8212; способ капиталистической эксплуатации пролетариата.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>Возможно одна из главных причин почему мы построили вместо коммунизма тоталитарную жесткую подавляющую систему на страхе в том, что базис отношений в обществе был не полиамурный.</em></p>
<p>Культурный. Мы исторически <strong>боимся думать о сексе и любви</strong> потому что это очень сильные переживания. Они всегда наделялись сверхсмыслом. Ореолом необычной важности. Полностью голое тело, имитация или реальный секс, предметы для секса вошли в западное искусство совсем недавно.</p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Базовые принципы</h2>
<p style="text-align: right;"><em>Анализ социальной действительности приводит к выводу, что моногамные модели не состоятельны в урбан-мире.</em></p>
<p>Полиамурность часто путают с поли<strong>гамией</strong>. Полигамия как концепция построения отношений предполагает что люди признали свою природу и позволяют <strong>заниматься сексом</strong> не только друг с другом. При этом почти всегда это только про секс &#8212; а любим мы все равно друг друга, влюбляться на стороне нельзя иначе это измена. Тут вот возникает занимательная дискуссия что считать изменой. И прочее такое. Это не полиамурность, а смена сексуальных партнеров!</p>
<p>Центральная главная и важная идея полиамурности &#8212; это<strong> </strong>любовные<strong> отношения с ведома и согласия</strong> всех участников. Это про <strong>честность </strong>ощущений.  Присутствие как можно полного обсуждения всеми участниками отношений всех интересующих их вопросов. Про желание минимизации этических и эмоциональных конфликтов <strong>через доверие и открытость</strong>. В противовес моноотношениям, где страх, обиды и измены скрываются.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Плюс важно понять &#8212; никто не говорит что в полиамурности наступит тебе бесконечное счастье. Не а. Точно так же будет и страх и обиды и ревность. Только тут мы ищем как это выразить во вне и как обсудить группой. Что с этим можно делать. Группа (начиная с триады) где внутри есть отношения каждого с каждым это весьма интенсивный <strong>опыт для осознания</strong> и обсуждения.</p>
<p>Важно говорить открыто про свои чувства, про свой сексуальный опыт и желания &#8212; это поднимает осознанность происходящего. Мы понимаем. <strong>Говори прямо. Говори четко.</strong>  &#171;я хочу с тобой вот это&#187;. Качество отношений &#8212; качество диалога внутри них, проговоренность основных моментов.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Каждый человек в одновременных отношениях это мое время и энергия. То есть кроме работы, чтения, сна, заботы о себе и быте мне надо вместить в свою неделю еще и несколько других людей, заботу о них, общение. Нужна свободная энергия чтоб всем участникам отношений обмениваться информацией, и совместно искать решения, учитывающие интересы и потребности каждого.</p>
<p>Нет заданной одной модели или мифа построения полиамурных отношений &#8212; только принципы. В совместном общении создается и выкристаллизовывается база конкретных отношений. Всё подстраивается под ситуацию и настоящих людей. Есть распространенные вариации:</p>
<ul>
<li><strong>Эксклюзивные</strong> &#8212; несколько (3,4,5, итд) человек разобрались, что они вместе друг с другом. И больше нет людей, чтоб кто-то появился еще это надо обсуждать до. Групповая верность. Например, триада.</li>
<li><strong>Основной и дополнительный</strong>. Вдвоем разобрались что мы друг с другом часто (проводим время, живем вместе), но каждый имеет право без дополнительных согласований еще на сколько пожелает отношений с другими полиамурными людьми, которые знают о основном партнере. Обогащение основных отношений за счет дополнительного опыта.</li>
<li><strong>Открытые</strong>. Я живу в течении отношений с другими полиамурными людьми минимальна ставя друг другу ограничения и обязанности, не нарушая чужую свободу. При этом никуда не исчезает уважение другого и его чувств. Люди сближаются по степени вовлеченности.</li>
</ul>
<p>Любовь изменчива. В ней нет как логично правильно. Самое интересное, что тут нет повинности полиамура любить &#171;только от двух человек и больше&#187; <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/11/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Когда любится один значит один. Ни одно &#8212; значит ни одного. Два &#8212; значит два. Другой &#8212; значит другой. Так &#8212; значит так. То девочку, то мальчика &#8212; значит то девочку, то мальчика.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Конец отношений</strong> наступает в стандартном нарративе когда &#171;ты мне не подходишь для семьи&#187; и катись. В полиамруности возникает или нет связь, которая остается и когда человек уже далеко. Эта связь трансформируется. У меня нет жесткой цели подбирать партнера под производство потомства и/или воображаемый (а часто навязанный СМИ) идеал, а значит не может быть и конца отношений.</p>
<p>Мы замечаем что жизнь не постоянна (всё умирает) и отношения могут быть долгими, могут быть короткими. Как есть &#8212; так есть, а чего нет &#8212; того нет. В полиамурности исключаются обещания вечной любви и самонасилия. Можно ли заставить себя чувствовать, если уже не чувствую?</p>
<p>Вот это позволение себе замечать что происходит с моей любовь и куда она переходит течет это вау какая <strong>практика присутствия и аутентичности</strong>.</p>
<a name="wptoc_1_1_2"></a><h2>Про понятие &#171;любовь&#187;</h2>
<p>Хотя я уже много раз употребил <strong>слово &#171;любовь&#187;</strong> я не сделал важное предостережение. Это слово за многие века его использования так поистрепалось и под него столько всего подкладывали в плане значения, что сегодня трудно сойтись даже двум людям что ж они имеют в виду произнося его. То есть это <strong>очень опасное</strong> слово для тех, кто ищет взаимопонимания. Можно свести до минимума его употребление.</p>
<p style="text-align: right;"><i style="color: #141823;">Люди счастливы по разному, а несчастны вполне одинаково. Трудно описать что любовь, но достаточно легко что такое не любовь и как ходят по другим дорогам.</i></p>
<p>Отделим понятие любви от понятия влюбленности и гормональной бури, то есть полезного для спаривания биологического механизма, <strong>искажающего восприятие другого</strong>.</p>
<p><strong>Влюбленность &#8212; временный пик</strong> на другого человека &#171;не спать не есть, а того хотеть&#187;. Я &#171;улетаю&#187; и хочу только его. Может осознаваться как телесное вожделение, а может и как высокая романтическая страсть. Другой как наркотик. Поскольку организм всегда не может находится на пике, то влюбленность со временем проходит (<span style="color: #141823;">цель природы не в том чтоб двое жили вместе, а в том что мужчина спарился с большим количеством самочек</span>). При этом создается ощущение отлива волны, подавленности. Такое себе &#171;похмелье&#187;.</p>
<p style="padding-left: 30px;">У каждого человека можно найти его алгоритм впадания во влюбленность. Набор шагов, часто неосознанный. Что и в какой последовательности я должен увидеть, услышать, почувствовать и подумать от другого человека чтоб его так зарядить и по нему переться? Где я тут начинаю страдать если без него?</p>
<p style="padding-left: 30px;">Точно так же как и с наркоманией в это легко впадают люди у которых в повседневной жизни мало интересного, мало эмоций и переживаний. Тогда внесение &#171;дозы&#187; делает их жизнь необычно насыщенной.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Когда другой человек сверхважен возникает желание покорить и впечатлить, подсунуть ему видимость образа. Общаются не люди, общаются маски-роли. Обман ради достижения цели это не про любовь.</p>
<p><strong>Расширение границ Эго</strong> свойственно и влюбленности и любви. Рождаясь мы цельные и целы, потом строим свое отделение от мира и я-концепцию. В сильных переживаниях вроде парашюта, спорта, секса (и порно) мы ощущаем опять этот момент единства со всем и исчезновения Я. В отношениях тоже так происходит и когда два проживают единство они сближаются лучше. При этом может ощущаться как регрес в детство и вызывать зависимость.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Зависимость &#8212; не любовь</strong>, а способ быть вместе двух несамостоятельных людей. Когда отношения строятся не на горизонтальной парадигме равный-равный, а на вертикальной родитель-ребенок. Детское хочу. Такие люди находят друг друга и ходят по ролям. Один может избивать другого и они проживают кучу боли. &#171;Ну если б двое то пусть себе, но они потом детей заводят и на них тоже это делают&#187;.</p>
<p>Хоть как-то определить любовь можно через любить: <strong>&#171;love is action&#187; &#8212; это действие, направленное на Другого</strong> в процессе которого проживаются чувства.</p>
<p>Само по себе не является чувством.  Я вкладываюсь в, мне интересно отдавать внимание. И это работа, я затрачиваю усилия. <strong>Отношения строить, создавать</strong>. Присоединение и налаживание связей &#171;что мы делаем друг с другому вместе?&#187;</p>
<p style="padding-left: 30px;">Всем участникам отношений обмениваться информацией, и совместно искать решения, учитывающие интересы и потребности каждого. С помощью расширения границ можно совершать работу развития и рост всех происходит в таких отношения. Каждый по немногу дотягивается до того, кто чуть выше.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Что мы дарим друг другу, какие эмоции? Нельзя сделать другому счастье, но можно своими действиями актуализировать его и поднять его шансы на счастье.</p>
<p>Вопрос на много обдумать &#8212; <strong>что для меня удачные отношения?</strong> Почти любая внешная проблема в отношениях это следствие глубинного не понимания что происходит во мне. <em>Для чего я тут? Что я хочу дать миру? Чем я занимаюсь? Куда движусь? Что мне вообще надо? С кем мне по пути?</em> Я могу выполнять свое предназначение и быть объеденным с людьми, которые подходят. И как другому помочь разобраться кто он.</p>
<a name="wptoc_1_1_3"></a><h2>Критика полиамурности</h2>
<p>Христианская религия как всегда очень против. Притом иррационально и объяснить не сможет. Как-то есть сейчас много высера против гомосексуализма, а вот о полиамории еще четких антипозиций я не встречал. Думаю это дело времени &#8212; напишут.</p>
<p>Юро. В большинстве стран нет юридических запретов на образование многосторонних союзов между взрослыми людьми, включающие в том числе и сексуальные отношения, за возможным исключением ограничений на гомосексуальные союзы. С другой стороны почти во всех странах есть запрет на оформление брака больше чем с одним человеком. Оформленный союз влияет на вопросы опеки детей, наследования, принятия решений, связанных со здоровьем и жизнью партнеров. Как с этим быть пока не понятно.</p>
<p>Дети. Что вы будете делать с детьми? Они что будут на весь этот разврат смотреть, чему вы их научите аморальные твари.</p>
<p>&#171;Полиамурные отношения это не серьезно и недолговечно&#187;. Вообще любые отношения заканчиваются, но наблюдая подавляющее большинство моноотношений и единицы полиотношений во внимании есть перекос не нормированных данных.</p>
<p>&#171;Я могу вложить в одного человека больше, чем в толпу&#187;. Целенаправленно стоить отношения с одним куда стабильнее. Все более понятно и упорядочено. Это про качество, а не количество. Я могу глубоко в него погрузится. Как бы да начинание хорошее, но на практике часто эти обещания со временем забываются.</p>
<a name="wptoc_1_1_4"></a><h2>Плюсы</h2>
<ol>
<li>больше ощущений, больше жизни</li>
<li>возможность сравнивать чувства, которые возникают на разных людей и их сочетания</li>
<li>секс-позитивность &#8212; позволение говорить о своих половых потребностях</li>
<li>отношение к женщине как к личности, а не товару секс-машине детоконвейру</li>
<li>тебя эмоционально поддерживает не один человек, а группа. возможность достичь губиного чувства доверия</li>
<li>диалог и совместный поиск решений в совместных ресурсах</li>
<li>практика честности с другими ведет и к честности с самим собой</li>
<li>материала для осознования куда больше</li>
<li>как следствие &#8212; ускорение личностного роста и познания себя</li>
<li>сеть отношений жива и меняется под происходящее</li>
<li>сами решаем и придумываем как нам строить наши отношения, исследование различных типов близости</li>
<li>расширение личных свобод, сведение к минимум угнетения</li>
</ol>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Практика</h1>
<p>Прочитав, изучив и поняв все эти концепции можно заметить что мозгами я со всем согласен и только за, но как начать так жить?</p>
<p>Первое что приходит ступив в этот мир так это уменьшение определенности, безопасности и гарантии; так как нет вечных обещаний. Но чтоб было страшно надо быть неуверенным в самом себе. Работа с собой то, с чего всё начинается.</p>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Личная</h2>
<p>Мы говорим о психологической зрелости и внимательности. Отношению к реальности как взрослый человек. Проработке таких моментов:</p>
<ul>
<li><strong>Желание перекладывать</strong> ответственность на других и/или брать на себе ответственность за других. Сделайте мне, а ты обещал. Я тебе сделал, а ты мне? Почему не так. Желание получать удовольствие за счет других. Или доставить кому-то удовольствие.</li>
<li><strong>Разрешение себе любить</strong>, в том числе и себя. Страх своей никчемности и ненужность, того что другие люди тебя оценят &#171;не так&#187;. Если внутри любви нет, то и наружу оно выйти не может.</li>
<li><strong>Выбор другого</strong>. Ситуация когда другой человек предпочел мне кого-то или что-то другое. Или когда просто хорошо отзывается о другом человеке, хвалит и возвышает его, а не меня. Страх быть брошенным и сами ситуации после того как оставили. Как я на это эмоционально реагирую?</li>
<li>Страх &#171;партнер<strong> может уйти в любой момент</strong>&#171;. Если я ему подхожу, ему приятен и в кайф то только обстоятельства могут нас разлучить. Включая смерть. Тренироваться отпускать. Не хвататься. Если чего-то уже нет &#8212; его нет.</li>
<li><strong>Ситуация преследования</strong>. Хочу ли я догонять тех, кто убегает, как меня включает в желание-помешательство на чем-то одном? Хочу ли я манипулировать человеком путем ложного убегания?</li>
<li><strong>Ревность</strong> &#8212; реакция на несоответствие реальности моим ожиданиям &#171;так должно быть&#187;.
<ul>
<li>В моноотношения ревность воспринимается как сигнал дефекта и конца отношений, в поли- ревность это способ лучше себя познать и больше открыться другим.</li>
<li>Трудность работы с ревностью еще заключается в том, что у нас она культурно приемлема и даже поощряема (<span style="color: #000000;">&#171;ревнует, значит любит&#187;</span>).</li>
</ul>
</li>
</ul>
<p>Какие есть способы депрограмминга эмоций и осознания своих искажений реальности? Психологические консультации, медитация и наблюдение состояний, работа со своим дыханием,  деДемонизация другого человека/противника &#8212; узнать его и за что его любит мой партнер.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Тут <strong>о балансе</strong>. Том, чтоб замечать когда возникают эмоции, выбивающие из баланса и мягко возвращается. Как снизить накал, когда я в аффекте. Получается центральный навык &#8212; замечать свои эмоции и состояния, подбирать правильные слова, обговаривать это с другими.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Еще один переворот &#8212; <strong>благодарность</strong>. Не требование претензии больше/продолжения, а благодарность за тот момент, который мы провели вмести. Когда я воображаю что мне должны я злюсь, когда я следую за реальностью &#8212; ощущаю почтение за произошедшее с нами.</p>
<p>Если я нахожусь в отношениях с депресивным, унылым, злым, постоянно попадающим в передряги и напрягающим человеком, то на это явно есть причина и это моя причина. Хорошо быть в отношениях с хорошими людьми. Над остальным стоит задуматься &#171;почему я себе отказываю в праве жить хорошо?&#187;. Люди есть разные и конечно есть те, кто в ответ на открытость будет наносить боль.</p>
<a name="wptoc_2_1_1"></a><h2>Социальная</h2>
<p style="text-align: right;"><em>Я еще не знаю этого человека &#8212; с чего мне его не любить?</em></p>
<p><strong>Энергия новых отношений</strong>. Заметить как это работает. Как знакомство переходит во влюбленность, а влюбленность в любовь или в провал или в зависимость или еще в что-то. Это волна, если слишком ушел в кайф, то провал будет сильнее и болезненнее. Как удерживать себя в балансе чтоб не уносило, чтоб &#171;не падал в нового кайфового человека&#187;.</p>
<p><strong>Страх начать говорить</strong> с Другим, выражать свое. Есть верование что если скрывать, никто нам не навредит. Но отсюда получается что никто нам и добро не сделает. Умение заметить <strong>потенциал отношений</strong>. В каждых отношениях для нас что-то есть. Что можно раскрыть? Как мы можем обогатить жизнь друг друга?</p>
<p style="padding-left: 30px;">Когда человек из своего брака тебе предлагает или строит с тобой отношения, скрывая от своей законной оковы тебя, то по сути хочет использовать тебя для измены и взращивания лжи. И твоя обязанность тут не в том, чтоб развалить его брак, а в том чтоб обратить на происходящее внимание.</p>
<p>Всегда есть эта <strong>пограничная грань</strong> где полиамурные люди пересекаются и общаются с моноамурными.</p>
<p>Умение оставлять<strong> пространство для</strong> себя и для каждого другого. Многосторонний баланс. Не влазить всеобъемлющий в чью-то жизнь. Моя свобода заканчивается там, где начинается свобода другого.</p>
<p>Каминг-аут и интеграция в социальную систему. Многие люди в обществе боятся &#171;не таких&#187; как принято и чем менее цивилизовано общество, тем люди еще и агрессивнее против. Так же важно отношение моих близких (особенно родителей) к полиамурности.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Когда кому говорить что я полиамурный? Кому из партнеров и когда рассказывать о своих остальных партнерах? Что кому можно делать в рамках наших отношений? Что мы хотим друг от друга? Все это важно если мы собираемся вместе проводить время и теперь мы говорим <strong>о групповом балансе</strong>.</p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;Зачем ты хочешь ему сказать?&#187; ключевое слово тут &#171;ему&#187;. есть люди, которые и так так живут и им сообщить для них это не событие. то есть это даже не разговор. С другой стороны есть люди, у которых такое заявление вызывет потрясение и/или агрессию. Если такой человек важен для меня, то к разговору придется подготовится, подумать, выбрать место и время.</p>
<p>Символика. Нет одного значка, который бы обозначал полиамруность во всем мире и показывал другим, кто в теме. Чаще всего используется сочетание сердца и знака бесконечности.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Сейчас у нас тут два известных лагеря притяжения полиамурных &#8212; 1) тантрическо-эзотерические тусовки, коммуны и 2) квир-, феминистические сообщества. Возможно еще есть более этическо-философские встречи, но я их не встречал.</p>
<a name="wptoc_2_1_2"></a><h2>Дети</h2>
<p>Самая сложная часть полиамурного дискурса. Например, дети и несколько родителей. Когда меня воспитывают два отца или две матери что будет. Судя по документальному фильму о самой большой хиппи коммуне, пока спецслужбы её не уничтожили детям там было прекрасно.</p>
<p>Пока что мало информации о тех, кто вырос в полиамурном окружении, потому что самого полиамурного окружения мало, а тем более у нас. Со временем это будет развиваться и обсуждаться.</p>
<p>У нас есть давно институт детских садов, но пока в головах воспитателей установка &#171;это чужие дети&#187; видимо оно больше похоже на камеру хранения для детей. Сегодняшнее отношение родителей к детям как к своей собственности, психологический вред этого, тоже широкое поле общественного осознания.</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Спасибо</h1>
<p>Получается сейчас полиамурность на этапе своего зарождения и становления. Точнее общество находится в такой трансформации своего взрослений и мы подобрали слово, чтоб её описать. Может возникнут другие слова и культурные институты.</p>
<p>Что обычно мешает говорить в отношениях? Страх того, что всё чего я себе навоображал не правда, что я ошибаюсь и что эта картина будущего вмиг разрушиться одним его ответом. Но начав говорить можно избавится от страданий.</p>
<p>Плюс полимаруности &#8212; жизни в ощущениях становится больше. Всех людей можно рассматривать как любовных партнеров  &#8212; внутри каждого что-то есть. Обычно ситуация открывает нам человека в которого влюбились, но мы можем сами стать этой ситуацией.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
