<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Фрейд &#8212; Дан Воронов</title>
	<atom:link href="http://dan.kiev.ua/blog/tag/freyd/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://dan.kiev.ua/blog</link>
	<description>персональный сайт</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Sep 2018 19:36:59 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Что такое личность (по Фрейду)</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2010/09/30/chto-takoe-lichnost-po-freydu/</link>
		<pubDate>Thu, 30 Sep 2010 16:24:17 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[конспект]]></category>
		<category><![CDATA[личность]]></category>
		<category><![CDATA[модель]]></category>
		<category><![CDATA[упражнения+паттерны]]></category>
		<category><![CDATA[Фрейд]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=1493</guid>
		<description><![CDATA[Лично для меня теория Фрейда представляет скорее антикварную, нежели практическую ценность. Она не удолетворяет критерий научности Поппера и, значит, ближе к религии. Важна тем, что была первая (отделила практическую психологию от медицины и философии) и очень подходила для своего времени (пуританское общество &#171;без секса&#187;). Основная книга (&#171;Толкование сновидений&#187;) вышла в 1899 году, но Зигмунд попросил [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><em>Лично для меня теория Фрейда представляет скорее антикварную, нежели практическую ценность. Она не удолетворяет <a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/Фальсифицируемость" target="_blank">критерий научности Поппера</a> и, значит, ближе к религии.  Важна тем, что была первая (отделила практическую психологию от медицины и философии) и очень подходила для своего времени (пуританское общество &#171;без секса&#187;). </em></p>
<p>Основная книга (&#171;Толкование сновидений&#187;) вышла в 1899 году, но Зигмунд попросил издательство напечатать на обложке 1900. Изначально общество психоанализа состояло из небольшой группы евреев, встречающихся кажду среду чтобы анализировать свои сны. Первым нееврем среди них стал К.Г.Юнг на которого возлагались надежды &#171;популяризовать психоанализ среди остальных людей&#187;.<br />
&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>1. Структура личности</h1>
<p>Наблюдая за популярным тогда методом лечения людей с диагнозом <a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/Невроз" target="_blank">невроз</a> с помощью гипноза Фрейд замечает: само лечение не сильно эффективно, но если внушение дается на простое действие + амнезию, то человек его выполняет и даже придумывает причину по которой это он сделал.</p>
<blockquote>
<div>Однажды как-то еще Бернгейм внушил своему испытуемому, что после того, как тот будет выведен из гипнотического транса, он должен взять зонтик одного из гостей, открыть его и пройтись дважды взад и вперед по веранде. Проснувшись, этот человек взял, как ему внушили, зонтик. Правда, он не открывал зонт, но вышел из комнаты и дважды прошелся из конца в конец по веранде, после чего вернулся в комнату. Когда его попросили объяснить свое странное поведение, он ответил, что «дышал воздухом», настаивая, что имеет привычку иногда так прогуливаться. Но когда затем его спросили, почему у него чужой зонтик, он был крайне изумлен и поспешно отнес его на вешалку.</div>
</blockquote>
<p>Следующим очевидным шагом была идея: <strong>внутри</strong> нас есть что-то, что <strong>управляет</strong> нашим поведением и мы <strong>про это не знаем</strong> так как наш мозг уже после придумывает объяснение поведению (рационализация). Анализируя рассказы своих пациентов Фрейд заметил, что у большинства из них были <strong>сексуальные</strong> травмы или сдерживаемые сексуальные фантазии (собственно, общество тогда сильно подавляло открытую сексуальность и понятно, что это стало проблемой номер один). Злые языки говорят, что и самого Зигмунда в детстве папа любил подомагатся.</p>
<p>Тогда и трансформировалась первоначальная (топографическая) модель сознание/предсознание/бессознательное в знаменитую <strong>Оно/Я/СверхЯ</strong> = Ид/Эго/СуперЭго (в другом переводе). &#171;<a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/Эго" target="_blank">Я/Эго</a>&#187; собственно то, что знаю о себе и воспринимаю сейчас, думающая и планирующая часть. &#171;<a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/Суперэго" target="_blank">СверхЯ/СуперЭго</a>&#187; &#8212; воспитанные обществом моральные установки. И то самое &#171;<a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/Ид" target="_blank">Оно/Ид</a>&#187; &#8212; ядро бессознательных инстинктивных влечений. Оно/Я/СверхЯ &#8212; не &#171;злые три человечка внутри нас&#187;, а наименования для различных психических процессов, подчиняющихся системным принципам.</p>
<p>Фрейд был убеждённым биологическим детерминистом и считал, что общество подавляет изначально желающих спариваться друг с другом и агресcивно сражающихся за это людей.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>2. Динамика личности</h1>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Что движет личностью</h2>
<p>Движущими силами человечества и конкретного индивида считал психологическую энергию, названую им <strong>Либидо</strong>. Ранний Фрейд за Либидо принимал сексуальные инстинктивные влечения (Эрос) и делил их по эрогенным зонам тела. Чуть позже добавил также агресcивные позывы (смерть &#8212; Танатос). Эти <a href="http://psychology.net.ru/articles/content/1086696455.html" target="_blank">силы рвутся наружу из глубинны личности</a>, что порождает <strong>нескончаемый конфликт</strong> их с сознательным контролем и культурными нормами поведения в обществе.</p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Этапы/стадии развития личности</h2>
<p>Так как он был первый, то мог писать что-угодно. Даже не буду детализировать.</p>
<p>От рождения человек проходит пять этапов психосексуального развития. Типология Фрейда построена на том, на каком этапе человек застрял. Зрелый человек находится на генетальной стадии. <a href="http://www.babyblog.ru/user/PRINTEMPS/185438" target="_blank">Подробнее можно прочитать.</a></p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>3. Практическое применение</h1>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Нормы и патология &#8212; здоровая личность</h2>
<p>Либидо всегда течёт, создаёт напряжение/возбуждение: требует <strong>разрядки</strong> и если этого не происходит (существуют значительные препятствия), то повышается <strong>тревожность</strong>, неспособность справляться со своим возбуждением.</p>
<p>С целью уменьшения тревоги (<a href="http://www.psy4analysis.ru/article7.htm" target="_blank">есть небольшая её типология</a>) ЭГО может применять так называемые <strong>защитные механизмы психики</strong>, о которых <a href="http://www.dan.kiev.ua/2010/08/21/freyd-v-pomoshh/" target="_blank">я уже писал</a>. Любой такой механизм &#8212; самообман, так как искажает восприятие реальности. Единственным полезным механизмом считается <strong>сублимация</strong>: направления Либидо на создания социально полезных действий (хирурги, мясники) и развития культуры (художники, артисты). Базовым механизмов является <strong>вытеснение</strong>: переход сознательной тревоги в бессознательное. Там оно остаётся и даёт о себе знать во снах, фантазиях и оговорках.</p>
<p>Кроме того в детстве возникают разные <strong>комплексы</strong>, особенно знаменитый <a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/Эдипов_комплекс" target="_blank">Эдипов комплекс</a> (сексуально желание мальчика своей матери). Психоанализ огромен &#8212; чего там только нет.</p>
<p><strong>Здоровый человек</strong> по Фрейду сочетает в себе принцип удовольствия и принцип реальности. То есть он принимает и всегда следует своим инстинктам настолько, насколько позволяет обстановка. Цель общества – общественное благо, которое, по мнению Фрейда, заключается в уравновешивании шансов на удовлетворение желаний каждого из его членов.</p>
<a name="wptoc_2_1_1"></a><h2>Методы работы</h2>
<p>Фрейд с ранего детства записывал свои сновидения. Психоаналитик берёт от пациента материал из пересказов снов, либо из свободных ассоциаций &#8212; потока сознания. <strong>Главное правило </strong>психоанализа: &#171;пациент обязан говорить <strong>всё</strong> что ему приходит в голову&#187;. Далее это анализируется по достаточно сложным алгоритмам, вскрываются защитные механизмы. Фрейд верил, что если обнаружить, довести до сознания, первособытие возникновения какого либо комплекса, то этот комплекс исчезает.</p>
<p>Дополнительно во время психоанализа может возникать <strong>трансфер</strong>: когда пациент начинает относится к терапевту как к другому, важному для него, человеку. Раскрытие трансферов тоже часть терапии.</p>
<p>Уже стало мемом то, насколько медленно работает психоанализ: в среднем от 10 до 20 лет &#8212; поговаривают, что Фрейд считал: пациентам очень желательно никогда не уходить от своего терапевта. Как всегда, <a href="http://lurkmore.ru/Фрейд target=">Лурк обо всём расскажет</a>.</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>4. АнтиФрейдиское эмоциональное видео:</h1>
<p>Психоанализ перевернул мир, он стал частью (в первую очередь, конечно, американской) культуры. И до сих пор в голивудских фильмах считается хорошим тоном вставить сцену половой ебли.<br />
<iframe src="http://vkontakte.ru/video_ext.php?oid=8906332&#038;id=151193882&#038;hash=d3db0068d433addc&#038;hd=1" width="607" height="360" frameborder="0"></iframe></p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Фрейд в помощь</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2010/08/21/freyd-v-pomoshh/</link>
		<pubDate>Sat, 21 Aug 2010 16:51:57 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[личность]]></category>
		<category><![CDATA[упражнения+паттерны]]></category>
		<category><![CDATA[Фрейд]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=1461</guid>
		<description><![CDATA[Первое знакомство с теориями великого психолога можно осуществить прочитав мой пост о его возрениях на личность. А тут привожу те самые широко известные механизмы психологической защиты по Анне Фрейд (дочке Зигмунда). Защищают психику от &#171;лишних&#187; тревог. С другой стороны мешают осознавать свои заблуждения относительно собственный черт характера и мотивов поведения, что затрудняет разрешение проблем. Определенные наборы [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Первое знакомство с теориями великого психолога можно осуществить прочитав мой <a href="http://www.dan.kiev.ua/2010/09/30/chto-takoe-lichnost-po-freydu/">пост о его возрениях на личность</a>.</p>
<p>А тут привожу те самые широко известные <strong>механизмы психологической защиты</strong> по <a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/Фрейд,_Анна" target="_blank">Анне Фрейд</a> (дочке Зигмунда).</p>
<p><em> </em>Защищают психику от &#171;лишних&#187; тревог. С другой стороны мешают осознавать свои заблуждения относительно собственный черт характера и мотивов поведения, что затрудняет разрешение проблем.<br />
Определенные наборы психозащитных техник ведут к соответствующей, совершенно определенной симптоматике.</p>
<div>
<div>
<p>Основные алгоритмы &#8212; <em>блокирование</em> выражения и <em>искажения</em> сигналов.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>﻿Не с тем, не то, не я</h1>
<table border="1" cellspacing="0" cellpadding="4">
<tbody>
<tr>
<td style="text-align: center;"><strong>С</strong><strong>мещение объекта</strong></td>
<td style="text-align: center;"><strong>﻿Смещение драйва</strong></td>
<td style="text-align: center;"><strong>Регресия﻿</strong></td>
</tr>
<tr>
<td>проявляет к одному лицу или объекту чувство, которое в действительности испытывает к другому</td>
<td>заряд, связанный с одним чувством, переходит в другое</td>
<td>индивид как бы возвращается на более раннюю стадию развития (когда было лучше, чем сейчас)</td>
</tr>
<tr>
<td>разозлившись на своего начальника, кричит дома на детей</td>
<td>смещение сексуального и агрессивного драйва друг в друга</td>
<td>взрослый человек устраивает истерики, смотрит телевизор, объедается мороженным</td>
</tr>
<tr>
<td>самозапрет выражать чувство сразу &#8212; <em>чаще других смещается агрессия</em></td>
<td>﻿</td>
<td>при столкновении с препятствием или испытывая напряжение</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>﻿Mind tricks</h1>
<table border="1" cellspacing="0" cellpadding="4">
<tbody>
<tr>
<td style="text-align: center;"><strong>Рационализация</strong></td>
<td style="text-align: center;"><strong>Интеллектуализация</strong></td>
<td style="text-align: center;"><strong> Отрицание</strong></td>
</tr>
<tr>
<td>оправдание своего поведенияв, конструирование<em>причин</em></td>
<td>тщательное <em>анализирование</em> ситуации для получения ощущения контроля на ней﻿</td>
<td>﻿отвержения мыслей, чувств, желаний, потребностей или реальности</td>
</tr>
<tr>
<td>﻿проваливается на экзамене: «А не больно-то и хотелось»</td>
<td>проваливается на экзамене: «лучше сначала сходить в армию, потому что после института все равно заберут или  пойти спрятаться в глубинке, &#8230;»<br />
﻿</td>
<td>﻿Поведение, словно проблемы не существует.проваливается на экзамене: «Идем веселится!»</td>
</tr>
<tr>
<td>﻿помогает сохранять самоуважение, избежать ответственности и вины</td>
<td>﻿повышает ощущение контроля, снижает стресс</td>
<td>﻿Сильная уверенность что должно быть по другому.</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1><strong>﻿Где я где они</strong></h1>
<table border="1" cellspacing="0" cellpadding="4">
<tbody>
<tr>
<td style="text-align: center;"><strong>Проекция</strong></td>
<td style="text-align: center;"><strong> Интроекция</strong></td>
<td style="text-align: center;"><strong>Компенсация</strong></td>
</tr>
<tr>
<td>﻿приписывание <em>своих</em> мотивов или личностных характеристик <em>другим</em></td>
<td>﻿символическое <em>включение в себя</em> человека или объекта</td>
<td>﻿попытка преодоления реальных и воображаемых недостатков</td>
</tr>
<tr>
<td>﻿не только вытесняет знание о собственных желаниях, но и перемешает их <em>за пределы</em> своей личности</td>
<td>﻿противоположно проекции:<em>снятие границы</em>между объектами чувств и собственной личностью</td>
<td>﻿стремление утвердить себя, опираясь на<br />
нерпинятие обществом</td>
</tr>
<tr>
<td><em>﻿Ожидание измены от партнёра</em></td>
<td>﻿<em>самокритика, самообесценивание вместо эмоций на реальный объект</em></td>
<td><em>меня все дразнили коратышкой &#8212; вот я вам покажу, став депутатом</em></td>
</tr>
</tbody>
</table>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Бежать от этого как ото гня</h1>
<table border="1" cellspacing="0" cellpadding="4">
<tbody>
<tr>
<td style="text-align: center;"><strong>Подавление</strong></td>
<td style="text-align: center;"><strong>Вытеснение﻿</strong></td>
<td style="text-align: center;"><strong>﻿Реактивное образование</strong></td>
</tr>
<tr>
<td>﻿реакция устранения из сознания, глушения, отвержения неприятной информации</td>
<td>﻿избирательное забывание информации, связанной с конфликтом и напряжением</td>
<td>﻿усилить вытеснение, ведя себя диаметрально противоположным содержанию вытесненного материала образом</td>
</tr>
<tr>
<td>﻿&#187;этого не было!&#187;, я такого не помню</td>
<td>﻿забыть, что забыл</td>
<td>﻿вытесняется неприемлемое желание, а затем усиливается его антитеза</td>
</tr>
<tr>
<td>﻿человек помнит что происходило что-то и старается это забыть</td>
<td>человек перестает о проишествии знать что-либо вообще</td>
<td>преувеличенная опека может маскировать чувство отвержения, волонтёрстов желающих быть богатыми<br />
﻿</td>
</tr>
</tbody>
</table>
</div>
</div>
<p>Видео о Фрейдизме:<br />
<iframe src="http://vkontakte.ru/video_ext.php?oid=8906332&#038;id=151202324&#038;hash=9c279484adca8bc7" width="607" height="360" frameborder="0"></iframe></p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
