<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>позитивная психология &#8212; Дан Воронов</title>
	<atom:link href="http://dan.kiev.ua/blog/tag/pozitivnaya-psihologiya/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://dan.kiev.ua/blog</link>
	<description>персональный сайт</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Sep 2018 19:36:59 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Факторы удачи по Ричарду Вайзману</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2015/07/22/faktory-udachi-po-richardu-vajzmanu/</link>
		<pubDate>Wed, 22 Jul 2015 08:40:48 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[life management]]></category>
		<category><![CDATA[внимание]]></category>
		<category><![CDATA[импровизация]]></category>
		<category><![CDATA[книга]]></category>
		<category><![CDATA[коучинг]]></category>
		<category><![CDATA[личность]]></category>
		<category><![CDATA[лучшие]]></category>
		<category><![CDATA[модель]]></category>
		<category><![CDATA[научение]]></category>
		<category><![CDATA[позитивная психология]]></category>
		<category><![CDATA[упражнения+паттерны]]></category>
		<category><![CDATA[эмоции]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5638</guid>
		<description><![CDATA[Книга &#171;The Luck Factor&#187;  это отчет за 10 лет работы. Пришла как то идея одному профессору Ричарду Вайсману (Richard Wiseman) сделать анализ удачи используя научные методы. Самое крутое конечно, что он тренинг &#171;Школа удачи&#187; создал на основе. Структура тренинга представлена в книге. Он отобрал по стране две группы участников &#8212; удачников и неудачников. И сделал: выделение переменных, определение что [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Книга &#171;<a href="http://www.richardwiseman.com/LuckFactor.shtml" target="_blank">The Luck Factor</a>&#187;  это отчет за 10 лет работы.</p>
<p>Пришла как то идея одному профессору Ричарду Вайсману (Richard Wiseman) сделать <strong>анализ</strong> <strong>удачи</strong> используя научные методы. Самое крутое конечно, что он тренинг &#171;Школа удачи&#187; создал на основе. Структура тренинга представлена в книге.</p>
<p>Он отобрал по стране две группы участников &#8212; удачников и неудачников. И сделал: выделение переменных, определение что имеет значения, проверка.</p>
<p>Факторы, определяющие удачу:</p>
<ol>
<li>Увеличивай шансы. Поисковое поведение. Быть открытым для нового</li>
<li>Интуитивные быстрые решения на основе предчувствий</li>
<li>Ожидай лучшего. Настройка на позитивный результат</li>
<li>Относись к провалам позитивно. Хорошее настроение и собранная расслабленность</li>
</ol>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Удача</h1>
<p>Категория &#171;результат, несоизмеримый ожиданиям от такого вложения усилий&#187;.</p>
<p>Удача — это</p>
<ul>
<li>позитивно воспринимаемое <strong>событие</strong>,
<ul>
<li>возникшее в результате
<ul>
<li><strong>случайного, </strong></li>
<li><strong>непредсказуемого или </strong></li>
<li><strong>не учитываемого </strong></li>
</ul>
</li>
<li>стечения обстоятельств в жизни человека.</li>
</ul>
</li>
<li>Желательный исход
<ul>
<li>какого-либо события или действия,</li>
</ul>
</li>
<li>особенно в ситуациях, когда
<ul>
<li>результат не (полностью) зависит
<ul>
<li>от действий или решений затронутой личности</li>
</ul>
</li>
</ul>
</li>
</ul>
<p>Удача <strong>обратна катастрофе</strong> &#8212; важно что один такой момент может перевернуть всю жизнь. Это значительный <strong>момент</strong>, <strong>меняющий</strong> в лучшую или в худшую колею события.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Масштаб может быть разный вплоть до того, что один удачливый момент может питать человека десятилетия.</p>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>Результативность</h2>
<p>В достижении <strong>цели</strong> складываются два вектора:</p>
<ul>
<li><strong>сумма</strong> приложенных <strong>усилий</strong> к алгоритму воплощения достижения (известному или эвристическому)</li>
<li>не зависящий от этих усилий <strong>прирост/утечка ресурса</strong> (и часто авторы книг о развитии и мотивации забывают об этом факторе!)</li>
</ul>
<a name="wptoc_0_2_0"></a><h4>УСПЕХ = УСИЛИЯ + УДАЧА</h4>
<p>Можно всю жизнь пахать, а без удачи успех будет минимальным, а то и нулевым. В ситуациях неудачи требуется куда большие усилия, для получения идентичного результата.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Удача это когда то, что делаю &#8212; получается, притом даже лучше чем принято ожидать.</p>
<a name="wptoc_0_1_1"></a><h2>Характеристика человека</h2>
<p>Можно считать удачу характеристикой среды, но для работы и создания тренинга важно исходить из предпосылки, что <strong>удачливость присуща субъекту</strong>. То есть каждый человек насколько то удачлив.</p>
<p>Не/Удача может сопутствовать только в одной сфере жизни конкретного человека (&#171;везет с девушками&#187;), но Вайзманом было замечено, что она начинает <strong>распространятся</strong> и потом происходит в каждой сфере. Тем самым еще больше подтверждая предпосылку что не/удача это свойство индивида, его поведения и мышления.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Тем, кому везет им начинает везти еще больше. Что они делают?</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Разница между</h1>
<p>Удачливость как стратегия. Когда людей разделили на две группы <strong>разница</strong> <strong>была</strong> разительно заметна. Она не знависила от факторов интеллекта или культуры, образования или воспитания.</p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Впадали в тревогу</h2>
<p><span style="color: #691a1a;">Люди, часто терпевшие неудачу, оказались сильнее напряжены, чем удачливые люди, и это <strong>беспокойство</strong> разрушало их способность заметить <strong>неожиданное</strong> и полезное вокруг.</span></p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #691a1a;">Неудачливые <strong>концентрировались на своей неудачи</strong>, плакали и взращивали её. <strong>Застревали</strong> в ней со словами&#187;за что мне такое&#187;. Похоже они получали удовольствие от ощущения своей мизерности и никчемности.</span></p>
<p><span style="color: #691a1a;">Они надолго оставались <strong>в печально-агрессином настроении</strong> из которого вспоминали в основном плохое, пугающие и раздражающее их. Становились мнительными и сверх <strong>надумывали</strong> лишнего. Реагировали не на окружающую реальность, а на <strong>фантазии</strong>.</span></p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #691a1a;">Они долго и много <strong>обдумывали и все равно принимали плохие решение</strong>, да еще и часто в последний момент или когда уже поздно.</span></p>
<p><span style="color: #691a1a;">В результате они <strong>упускали возможности</strong>, потому что были сосредоточены на зацикленом поиске как перестать терпеть провал.</span></p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #691a1a;">&#171;Ой, ничего я тут уже не могу поменять. это я такой. Я сдулся, видишь сил тут никаких не хватит&#187;.</span></p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #691a1a;">Они и так знали, что не найдут лучшую работу. Так они игнорировали хорошие предложения, зажимались и парились что это надо сделать</span></p>
<p><span style="color: #691a1a;">Они<strong> заранее провались</strong>. Я &#171;не буду этого делать, чтоб не &#8230;&#187;.</span></p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Умения удачливых</h2>
<p>Удачливые <strong>систематически</strong> оказывались в неожиданно лучшем варианте будущего потому что чаще использовали случайно открывшиеся им возможности.</p>
<p>Люди из группы более везучих продемонстрировали, что лучше умеют:</p>
<ul>
<li><strong>пользоваться</strong> случайными возможностями</li>
<li><strong>создавать</strong> предпосылки для возникновения случайных возможностей</li>
<li><strong>принимать</strong> удачные решения, слушаясь <strong>интуиции</strong></li>
<li><strong>надеяться</strong> на лучший из исходов событий</li>
<li><strong>сохранять</strong> жизнерадостное отношение к жизни</li>
</ul>
<p>Они лучше предсказывали будущее и скорее делали это автоматически. Их мечты и желания неизвестно почему сбывались. Они не думали и не знали почему <strong>принимают</strong> именно такие <strong>решения</strong>, но те давали прекрасные результаты. &#171;Ему явно везёт!&#187;</p>
<p>Они увеличивали свои шансы на положительные результаты потому что они:</p>
<ul>
<li><strong> расслаблены</strong>,</li>
<li>в хорошем настроении</li>
<li>в текущем моменте из которого</li>
<li><strong>открыты</strong> новым сигналам,</li>
<li>при этом у них <strong>поисковое</strong> поведение</li>
<li>и настрой на удачный результат (точно получится, ведь мне ж везет)</li>
</ul>
<p>Часто вдруг встречают людей, которые желают им помогать.</p>
<a name="wptoc_1_1_2"></a><h2>Школа удачи</h2>
<div style="width: 440px" class="wp-caption aligncenter"><img class="" src="https://pp.vk.me/c627421/v627421332/53a21/rq5-mvxi4hE.jpg" width="430" /><p class="wp-caption-text">ДО/ПОСЛЕ Школы удачи. График с книги</p></div>
<p>Первое что просила школа &#8212; <strong>вести дневник</strong>. Отслеживать процесс своей удачи. Видеть моменты когда она начинает улучшаться. Перед ведением дневника происходило профилирование по нижеприведенным навыкам. По результатам тестов каждому назначались задания, которые подтянут его наиболее слабые умения.</p>
<p><strong>Навыки</strong>, которым учит школа удачи:</p>
<p>1 &#8212; относится уверенно-расслабленно к жизни, к событиям. <strong>Relax, then do it</strong>.<br />
не уходить медитировать в кусты, а делать повседневное из собранности и тонуса в гуще событий.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #800080;">действительно ли эти события что-то значат для меня?</span></p>
<p>2 &#8212; увеличивать свои шансы: объединять <strong>много</strong> людей, вести много диалога, видеть много нового.  быть куда более соцально включенным в общество.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #800080;">моя радость притягивает людей</span></p>
<p>3 &#8212; чаще получать <strong>новый</strong> опыт, быть открытым пробовать, быть наблюдательным. старое попробовать по другому сделать.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #800080;">создают список что никогда не делал, а давно хотел попробовать</span></p>
<p>4 &#8212; принимать решения достаточно <strong>быстро</strong>, опираясь на интуицию предчувствия и не зависать в сомнения &#171;то или то или то или вообщее&#187;. выбрал и ок, любой выбор лучше его отсутствия.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #800080;">очистка мозга регулярной медитацией</span></p>
<p>5 &#8212; ожидать и настойчиво верить, что &#171;<strong>будет </strong>только<strong> лучше</strong>&#187; и &#171;<strong>будущее поможет</strong> реализовать&#187; мои мечты и амбиции, что ко мне хорошо отнесутся, люди будут добрые и интересные</p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #800080;">создаю список целей под который ищу возможности</span></p>
<a name="wptoc_2_2_0"></a><h3>6 &#8212; восприятие неудачи</h3>
<p>Есть разные способы думать о том, что у меня сейчас не получается и хотя я вкладываюсь по максимому ничего не выходит.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Непродуктивный способ &#171;мир против меня&#187;. Конструктивный &#171;затруднения времены&#187; и скоро пройдут.</p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;When bad things happen, spend a few moments to thinking about the good luck&#187;. <span style="color: #800080;">Выделяю 20 минут рассказать себе что уже хорошего со мной случилось до этого момента.</span></p>
<p>Конструктивный способ мышления позволяет прикладывать еще больше сил чтоб трансформировать неудачу в удачу и как неваляшка вставать и вставать в ожидании наступления этого &#171;скоро&#187;.</p>
<p>С благодарность к происходящему как способу научится они ищут пути как достичь.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Скотт Пек о любви</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2015/01/09/skott-pek-o-lyubvi/</link>
		<pubDate>Fri, 09 Jan 2015 17:20:36 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[life management]]></category>
		<category><![CDATA[благодать]]></category>
		<category><![CDATA[внимание]]></category>
		<category><![CDATA[личность]]></category>
		<category><![CDATA[лучшие]]></category>
		<category><![CDATA[любовь]]></category>
		<category><![CDATA[модель]]></category>
		<category><![CDATA[научение]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[позитивная психология]]></category>
		<category><![CDATA[сотрудничество]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5278</guid>
		<description><![CDATA[Американец Морган Скотт Пек (Morgan Scott Peck) уже своей первой книгой &#171;The Road Less Traveled&#187; 1978 года (которая так и осталась известнее всех последующих) привлек внимание. Исходя из опыта психологической практики и религиозного образования он построил неординарную концепцию любви. Последующие его работы были о зле. А на третем этапе он стал заниматься формированием сообществ и создал [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Американец Морган Скотт Пек (<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/M._Scott_Peck" target="_blank">Morgan Scott Peck</a>) уже своей первой книгой &#171;The Road Less Traveled&#187; 1978 года (которая так и осталась известнее всех последующих) привлек внимание. Исходя из опыта психологической практики и религиозного образования он построил неординарную концепцию любви. Последующие его работы были о зле. А на третем этапе он стал заниматься формированием сообществ и создал Foundation for Community Encouragement (FCE).</p>
<p><em>Далее идет мой конспект первой книги в перемешку с выводами/идеями/мыслями. С моей точки зрения базовые дихотомии тут &#8212; два состояния и направления к ним: Взросление/Развитие или Остановка. Именно на них он определяет Любовь или Зло.</em></p>
<p>Это еще и вопрос чем определяется твоя жизнь &#8212; внутренними личностными силами или внешними обстоятельствами и людьми.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Психологический рост</h1>
<p style="text-align: right;">&#171;я, как и всякий нормальный человек, могу решить любую проблему, стоит лишь дать себе время&#187; (принцип дай себе время)</p>
<p>Книга начинается с напоминания основы буддизма &#8212; <strong>жить есть страдание</strong>. Напряг, сложность, трудности и преодоление проблем находятся в ядре нашей повседневности. Конечно не у всех этих страданий одинаково и кто-то живет там где их меньше, а кто-то где больше.</p>
<p>Но это можно регулировать самому себе. Сама жизнь и жить есть риск &#8212; главный вопрос: что мы с этим риском делаем. Как <strong>конкретный</strong> человек с этим страданием/сложностью обходиться: <strong>избегать</strong> или <strong>преодолевать</strong>. Тут у Скотта немного другой способ чем в буддизме, но в конечном итоге да &#8212; оно о дисциплине себя.</p>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>Избегающие сложности</h2>
<p>Автор спрашивает и я тоже задумался «с чего вы взяли что жизнь вам <strong>обязана</strong> быть легкой, комфортной, радостной и приятной?». Такая культивируемая глубинная вера приводит к стремлению и <strong>желанию делать только то, что нравится</strong>. И игнорировать/уклоняться от сложностей.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Мы получаем общество, в котором каждый с рождения уверен что ему должно быть хорошо.</p>
<a name="wptoc_0_2_0"></a><h3>Быстро и сразу</h3>
<div>
<div>Подход к жизни таков, чтоб быстро и как можно сразу снижать напряжения &#8212; менять свое состояние (расслабиться, переключиться) или получать <strong>какое нибудь</strong> решение, ответ (что часто не решения, а  «затычки», подпорки и костели). Если само по себе не решилось, то и ладно. Получается что получается. Если не получается, то ну его.</div>
<p>Использовать что есть рядом сейчас и сразу, либо отвлечься на другое приятное. Переключиться. Уйти. (интренет помогает) Понятно что сообщение передаваемое окружающим из такой стратегии «сделай для/за меня» в сущности <strong>сбрасывание с себя ответственности</strong> за разрешение трудного. Трудное пусть делают другие или вообще не хочу про это знать.</p>
</div>
<div>
<p><em>(Пример протокола консультации, где клиент  пришел к психологу требовать решение.)</em></p>
</div>
<div style="padding-left: 30px;">В общем у таких людей из жизни получается <strong>mess</strong>. Перевести это можно как беспорядок, бардак, хаос, месиво, путаница, кутерьма, бестолковщина, неприятность. Их носит из стороны в сторону.</div>
<div></div>
<div>Перемещаться от приятного к приятному часто приводит к зависимостям. Эта как ни странно неразрывно связанно с<strong> насилием</strong> как способом быстрого решения. Его совершением ради удолетворения и (важно!) в обратную сторону с <strong>верой в то, что люди вокруг готовы итди на такое насилие</strong> по отношению ко мне ради своих приятностей. Деспотичность.</div>
<div>
<a name="wptoc_0_2_1"></a><h3>Я и люди импульсивны</h3>
<div> (прям списано со слов моих тревожных роидетей) <em>&#171;Мир жесток. Никто тебе кроме нас не поможет. Сам ты никто, ты же без нас умрешь. Ты ничего не умеешь. Мы не можем тебя оставить&#187;</em>. При этом не смотря на все слова нет никакой безусловной поддержки, скорее наоборот каждый раз не понятно когда они бросят, оставят, откажутся от договоров. Они <strong>меняют свои решения как им легче.</strong></div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Еще из книги пример &#8212; трудные подростки, которые импульсивны и их родители, которые осуществляя так называемое воспитание насилием. Говорят одно (не пей, сиди учись), а сами живут в таком же беспорядочном и бестолковом стиле. Показывая пример <strong>отсутствия заботы о себе и своей жизни</strong>, они сообщают определенные ценности детям именно поведением.</div>
<div></div>
<div>Развивается <strong>недоверие договорам</strong> с людьми и страх быть брошеным, покинутым своим окружением (например родителями) за исполнении воли которых, подчинение и соответствие ожиданий я и получаю удовольствия сразу (условная любовь = пока нам нравится мы даем тебе).</div>
<div></div>
<a name="wptoc_0_2_2"></a><h3>Закрыться от мира</h3>
<div>Будущее не определенно и это вызвает страхи, тревоги. Тут понятно что есть страх что будет дальше, ведь оно всегда ощущается как <strong>«будет хуже» относительно веры что жизнь должна быть легкой и приятной</strong>. Я остановился и тут вроде хорошо.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Не буду никуда выходить, ездить чтоб ничего вдруг не произошло и это состояние не порушилось. Приходиться цепляться за «теплое» место и людей, которые для меня решают (чаще всего это родители).</div>
<p>Почему это похоже на детство? Там мы признавали <strong>власть над собой другого</strong>. И стремились вернуться в безопасное, надежное и уютное место <strong>созданное им</strong>. В проверенную жизнь. Да в ней были правила и указы, приходилось оправдывать определенные их желания. Такова плата не делать всё что подходит мне.</p>
<p>Оставаясь взрослым ребенком можно породолжать «жить по течению» и в 30 и в 40 лет под чужие ожидания (естественно получая выгоды) но это способ забыть самого себя и свою личность.</p>
<a name="wptoc_0_2_3"></a><h3>А вдруг?</h3>
<p>Но почему избегать решать проблемы? Потому что <strong>надежда</strong> (+ нежелание откладывать удовольствие). Еще одна вера, на этот раз в то, что нерешенная наскоком проблема, <strong>сложность может исчезнуть</strong> без моего участия &#8212; сама по себе или с помощью другого человека. Действительно иногда так бывает, но иногда. Чаще надо что-то отдавать другому в замен за решение моих проблем. Отдаться. Частью личности и свободы.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Я постою <strong>подожду</strong> и всё как-то пройдет. Нет никакой причины мне это решать и немедленно что-то делать. Лучше я немного <strong>потерплю</strong>.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Из немного потерплю обычно переход в долго терплю и в появления глубинного чувства собственного <strong>безсилия</strong>. Знания причин почему я не могу этого сделать (расскажу вам как бесполезно тут что-то делать). Целой теории и цепи причин почему положение безвыходное.</p>
<p>И даже если проблема исчезнет <strong>чему я за это время научился</strong>? Обвинять других в том что не быстро решают. Обвинять мир в несправедливости и то, что он со мной такое сотворил. Возникает ощущение что жизнь происходит во вне и она со мной как-то происходит и что-то делает. А я за этим следую.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Единственная вещь которую можно точно достичь не прикладывая усилий это провал и неуспешность.</p>
<a name="wptoc_0_2_4"></a><h3>Активно избегать</h3>
<div>Важна еще стратегия вместо идти начать решать искать легкий выход. То есть это другой вид терпения и игнорирования. Активный. <strong>Искать советов</strong>. Искать того, кто сделает за меня.</div>
<p style="padding-left: 30px;">Нестерпимо думать что мне прийдется находиться в сложности, поэтому буду <strong>думать о разных легких вариантах</strong> решения. Часто они надуманы и оторваны от реальности. Но помогают избегать прямых действий.</p>
<p><strong>Пустые разговоры</strong>. Так же хорош способ не решения это поиск виноваты и их активное клеймение. Например смотря телевизор или на ютуб теории заговора. Или что делают политики с нашим государством. И еще для того, чтоб от чего-то отказаться (богатства, власти) это должно быть у меня инача разговоры «мне не нужны деньги» превращаются в странные отсылки к отголоскам чьего-то опыта</p>
<a name="wptoc_0_1_1"></a><h2>Бежать некуда</h2>
<div>Основное открытие автора: люди <strong>избегающие страдание страдают еще больше</strong>. Оставаться ребенком плохо.</div>
<div></div>
<div>В какой-то момент сколько бы не бежал и не скидывал ответственность на других я <strong>остаюсь с проблемами</strong> сам на сам. Завис и не знаю, даже не умею из такого выходить. А оно продолжается и продолжается. Наступают мысли что жизнь безсмыслена и бесполезна. (люди без психологического образования называют это депрессией)</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Они создают себе очень <strong>сложные схемы как уклоняться</strong> от своих проблем и эти схемы тоже становятся проблемами.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div>Есть довольно успешные люди, которые много достигли но они это делали из желание <strong>понравиться или доказать </strong>кому-то (родителям, бывшему партнеру). То есть всё равно быть под кем-то. Их материальные и социальные достижения ни как не сказались на психологической зрелости и самостоятельности. В итоге это переживаеться как напрасная жертва.</div>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_1_2"></a><h2>Использующие сложности</h2>
</div>
<div>
<div>У любого человека внутри это есть из детства &#8212; желаний немедленных удовольствий и положиться на другого большого. Некоторые выросли из такого инфантилизма в 15, а другие и в 55 все еще не умеют быть самостоятельными и жить принимая сложность жизни.</div>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Взросление &#8212; развитие чувства собственной значимости через дисциплинированное столкновение со сложностями и их преодоление.</strong></p>
<a name="wptoc_2_2_0"></a><h3>Сложный опыт</h3>
<div>Внутреннее психологическое взросление [пси-переход от родителей к себе] происходит через число многих малых и иногда больших рискованных <strong>самостоятельных</strong> прыжков через болезнено сложные ситуации к их разрешению.</div>
<p style="padding-left: 30px;">И это вообще никогда не поздно делать в любом возрасте (есть те кто начинал жить и в 50). Да после этого могут оставаться до конца жизни шрамы и травмы, но это не повод не делать.</p>
<p>При этом через решение взять на себя мужество <strong>через тревогу</strong> пойдти туда где мне сложно. Не стремиться к простому удовольствию, а сначала пойти решать самые неприятные неприятности.</p>
<div style="padding-left: 30px;"> У детей это было поехать на велосипеде на другую улицу. В школе пригласить кого нравится на свидание. Сначала сделать уроки, а не сидеть в компьютер.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div>В общем <strong>пройти за грань себя. И каждый раз</strong> за грань себя! Делать не так как привычно, а там где неведомое, непредсказуемое для меня и ненадежное. Я беру на себя риск. Делать всё чтоб найти выход дальше. Разобраться что тут происходит и <strong>решить</strong> это.</div>
<p style="padding-left: 30px;">Не знаю думали ли в в таком ключе, но по сути школа и ВУЗ это набор искусственно придуманных ситуаций, задач для того, чтоб провести личность через процес научения самостоятельности и не убегать/уклоняться от проблем. Есть очень умные и талантливые дети, которые учатся плохо просто потому что не работают.</p>
<a name="wptoc_2_2_1"></a><h3>Действовать через</h3>
<p>Задачи и неприятные проблемы решаются если их решать и что-то делать. Куда чаще чем если ждать что они решаться сами. Активные действия и мой выбор решать. Если проблема есть, то она никуда не денется (пока вы не умрете). <strong>Проблемы сами по себе не исчезнут</strong>. Слабый но шаг &#8212; смотреть на неё, сильный &#8212; пойти и решить.</p>
<p>Начинается все с признания <strong>подхода личной ответственности «да, это моя проблема»</strong>. Она есть. Она моя. Я буду её решать. Справляться с жизнью.</p>
<p>Преодолевать эти напряжения дает возможность личностно и материально рости. Ведет к вере «любые проблемы решить можно». Можно научится переносить страдания решая проблемы.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Бенджамин Франклин: &#171;Больно – значит, поучительно&#187;. Поэтому умный человек приучает себя не только не пугаться проблем, но, наоборот, <strong>приветствовать</strong> их, приветствовать сопровождающую их боль.</p>
<p>Решать задачи трудно. И требует времени. <strong>Терпения и дисциплины</strong>. Дать себе время. Остановится и подумать. Обстоятельно разобраться что происходит и потом найти решение. Это решение обдуманное и взвешенное. Часто пройдя через неудобства, боль. И настойчивость для реализации задуманного. Всё можно решить, нужно только дать себе время.</p>
<a name="wptoc_2_2_2"></a><h3>Отсроченное удовольствие</h3>
<div>Трудно определить слово «излишки», но тут как раз про то, что жить в трудных и депрессивных местах с большим потенциалом нерешенных проблем куда выгоднее для своего роста. А при развитом уровне отречения всегда можно получить что-то приятное когда есть желание, но <strong>не быть его рабом</strong>.</div>
<div></div>
<div>В основе жизненного баланса лежит <strong>умение отказываться</strong>. Отречение от удовольствий по метафоре «уйти в пустыню». Умение отсрочить удовольствие. Тот самый <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Stanford_marshmallow_experiment" target="_blank">тест с зефирками, который показывает что дети умеющие ждать потом больше достигают</a>. Да отказываться неприятно.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Легко отпускать неприятное, куда сложнее отпустить и отдавать другим что-то что мне делает хорошо, комфортно и приятно. (напр, много сна, сладкая еда, итд)</div>
<a name="wptoc_2_2_3"></a><h3>Сила во мне</h3>
<p>Следствие череды успехов в трудностях есть получение ощущения «когда нужно я получаю помощь или справляюсь сам». Вокруг то <strong>место, где я действую</strong> и сделаю с ним что хочу. Я &#8212; значительная личности (но это не гордыня вроде того, что я Сверх-бог неуязывимый). Я в многих обстоятельствах смогу позаботиться о себе.</p>
<p>Мир &#8212; безопасное для меня пространоство просто потому что я делаю его таким. Договоры с людьми &#8212; наджены потому что я и другие делают их таковым не смотря ни на какие трудности. Никто бежать не будет. Как следствие ощущения своей причинности, ответственности и силы возникает <strong>ощущение надежности бытия</strong>.</p>
<p>Ощущение о будущем &#8212; будет лучше. Глубинная уверенность в этом. <strong>Я могу улучшать</strong> свой мир и есть все, что мне поможет.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Мое время значимо и я ценю как я его провожу  и его стоимость. В моей власти и ответственности его хорошо проводить и защищать его от тех кто посягает.</p>
<a name="wptoc_0_1_3"></a><h2>Болезненность правды</h2>
<p>Как и физическая реальность реальность мыслей тоже привыкает к хорошему образу «я в норме», «я красавчик мужик». К приятным мыслям. И возникают <strong>страхи услышать о себе что-то</strong> что не соответствует этому. Такая себе психологическая «глухота».</p>
<p style="padding-left: 30px;">Тут автор и говорит о силе психотерапии как возможности <strong>открыться другим взглядам</strong> и точкам зрения на себя.</p>
<p>Лишнее знание не бывает и защищаться от критики или страх почувствовать что-то неприятное от информации не дают возможность <strong>пересмотреть что я</strong> думаю о самом себе и что считаю правдой. Понимание что я могу быть не прав, не такой хороший как я о себе думаю.</p>
<p style="padding-left: 30px;">В книге есть глава о честности.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Зачем мы <strong>лгем</strong>? Напрямую или просто недоговаривая и утаивая детали. И что это идет тоже <strong>от желания хороших состояний</strong>. Желания, что ни я ни тот кого защищаю ложью не чувствовали себя плохо от получения этой правды. Так же как и с проблемами, который лучше сразу решать с ложью можоно найти смелость её раскрыть и не лишать возможности работать с этим.</p>
<div>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Любовь</h1>
<div>Выше получилось что автор разводит людей в два полюса &#8212; те кто бежит от внутреннего роста и тех, кто им занимается несмотря ни на что. Можно догадаться что там много про волю.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Скот уверен что <strong>любовь никогда не бывает актом приспособления</strong>. В череде глав он описывает чем любовь не является, но я не буду тут это упоминать.</div>
<div></div>
<div>Любовь таким образом про мою силу, про наносить пользу себе / другому. Удовлетворять потребности роста. Развивать волю. Любовь и деятельность и вложение (investment).</div>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Придание значимости</h2>
<div>Когда любим уделяем этому время и внимание. В сущности, &#171;быть внимательным к&#187; эквивалентно &#171;проводить время с&#187;, и качество внимания пропорционально интенсивности <strong>концентрации</strong> в течение этого времени. Любим то что дорого, а дорого то, что любим.</div>
<div></div>
<div>Вкладываемся в него. Мне приносит удовольствие заботиться о нем. Переживать вмести с ним разные состояния, со-чувствие. (примеры: забота о саде или о мотоцикле) <strong>Сообщение значимости для нас этого другого</strong>.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Истинное внимание, полная концентрация на другом человеке всегда означает проявление любви. Моменты переживания единства с объектом.</div>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Индивидуальность</h2>
<div>Безусловное внимание развивает. Так как я любим я уверен в себе что я хороший человек, но не должен для других за это ощущение быть определенным и что-то давать. Жертвовать собой за их любовь. Я могу <strong>делать свой свободный выбор</strong>. Ребенок может свободно искать пределы своего влияния на мир.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;"><strong>Пассивная зависимость ведет свое происхождение от недостатка любви.</strong> Внутреннее чувство пустоты, от которого страдают пассивно зависимые люди, является прямым результатом того, что их родители не сумели удовлетворить детскую потребность в любви, внимании и заботе.</div>
<div></div>
<div>Когда каждое решение &#171;мое. Личное. Это я сам себе господин. Я забочусь о себе. В любых обстоятельствах.&#187; то это акт проявления любви к себе, ведь я признаю <strong>свои</strong> потребности и исходя из ценности себя делаю это для себя. «Да, я так выбрал сейчас вот это делать, а это не делать.» &#8212;  с полной моей ответственностью.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Тут не про желание одобрения от других, тут про акт актуализации <strong>независимости</strong> и возможности меня быть силой.</div>
<div style="padding-left: 30px;">
<div></div>
<div>Различие между собой и другим всегда сохраняется и оберегается. Подлинно любящий всегда видит в возлюбленном некую совершенно <strong>отдельную</strong> сущность. Более того, подлинно любящий всегда уважает и даже поощряет эту отдельность и уникальную индивидуальность любимого.</div>
</div>
<p>Цель и функция моей жены состоит в том, чтобы развиваться и достичь в полной мере всего, на что она способна, но не для моей пользы, а <strong>для ее собственной</strong>.</p>
<p>Подлинная любовь не только уважает <strong>отдельность партнера</strong>, но, фактически, старается ее культивировать, даже под угрозой разлуки или потери. Высшая цель жизни сводится к индивидуальному духовному росту человека, индивидуальному путешествию к вершине, которую каждый может одолеть только сам.</p>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3>Стремление развивать</h3>
<p>Определение по Пеку &#171;Love is the will to extend one&#8217;s self for the purpose of nurturing one&#8217;s own or another&#8217;s spiritual growth&#187;.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Любовь &#8212; воля к расширению собственного Я с тем, чтобы питать свое – или чье-то – духовное развитие.</strong></p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;жертва&#187; ради духовного роста другого дает такой же или еще больший рост дающему.</p>
<p>То есть это не работа эмоций или чувств, это <strong>работа воли</strong>. Расширение собственного Я требует либо работы (движения против инерции лени), либо мужества (преодоления страха). Движение вопреки страху мы называем мужеством. Любовь, в таком случае, – это <strong>один из видов мужества</strong>.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Влюбленность, напротив, не является результатом волевого акта, сознательного выбора. <strong>Влюбленность усилий не требует</strong>. Границы сразу исчезают, два становятся одним &#8212; влюбленность так часто и серьезно принимают за любовь именно потому, что в этом есть доля правды. Но она быстро проходит и нужна людям чтобы приятно спариться и произвести детей.</p>
<p>Любовь – это не просто отдача: это отдача рассудительная; более того, это и <strong>рассудительное</strong> требование. Запретить в нужный момент означает больше сочувствия, чем разрешить в неподходящий момент. Избегать конфронтации, когда конфронтация необходима для питания духовного роста, – это такое же отсутствие любви, как и при бездумной критике, брани и других формах явного отказа в заботе.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Со временем любящие являются <strong>лучшими критиками друг для друга</strong> и принимают это иногда весьма болезненное сложное знание без обид.  Нельзя любить того кого ты боишься и наоборот бояться кого любишь .Свобода для того чтоб ошибаться. Свобода главное условие любви.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Всякие подлинно любовные отношения являются взаимной психотерапией. Работой для расширения наших границ.</strong></p>
<p><strong>Укреплять независимость человека</strong> – это настоящая любовь.</p>
<a name="wptoc_1_1_2"></a><h2>Свободный выбор</h2>
<p>Любовь означает возможность свободного выбора. Двое любят друг друга, если они вполне способны обойтись друг без друга, но <strong>выбрали</strong> совместную жизнь. Я выбрал любить тебя.</p>
<p>Когда мы расширяем наши границы через любовь, мы, образно говоря, <strong>тянемся</strong> к любимому, желая помочь его росту. Стараемся посвятить ему себя, вложить в него свои усилия (сконцентрирован на своем объекте любви).</p>
<p>Человек находит другого привлекательным, вкладывает в него самого себя, он предан. Знание объекта и его значимость составляют <strong>часть</strong> этого человека, часть его личности, биографии, разума. Вовлеченность в судьбу другого.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Пытаться любить того, кто не может <strong>воспользоваться</strong> вашей любовью и ответить духовным ростом, означает попусту терять энергию, бросать семя в бесплодную почву.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Подлинная любовь драгоценна, и те, кто на нее способен, знают, что должны с помощью самодисциплины фокусировать ее на максимальную продуктивность.</p>
<div><strong>Любовь порождает любовь</strong>. Уловил циклический характер процесса, чувствует истину взаимной любви. Ценность создает другую ценность.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Использование такого объяснение показывает как раньше могли вступать в брачный союз с незнакомыми людьми (по договору родителей). Кроме исключительных случаев <strong>при культивировании любви</strong> в такой паре через год или два она появиться и с каждым годом будет становиться все больше и больше.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;"><strong>Любовь &#8212; пораждение отдачи</strong>, желания бескорыстно дать, вкладывать. <strong>Без ожидания ответа и желание привязать.</strong> Иначе уже не любовь, а торги и бизнес. Я душу свою вложил в этого (человека) ради его роста.<strong> Влюбиться &#8212; вложить в него/неё всего себя.</strong></div>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Откликаться</h1>
<p>В последующих частях книги автор обращается к религии и Богу как определенному присутствию любви. А так же к феномену <strong>благодати</strong> (удивительных чудес) как способу проявления божественной любви к нам.</p>
<p>Это некая могучая сила, начало которой лежит вне пределов человеческого сознания и которая питает духовный рост человеческих существ. Мы назвали ее благодатью.</p>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Тип Бога</h2>
<p>Наша <strong>религия определяется опытом детства</strong>. Но из холодного мирокосма детства можно вырасти с помощью воли и любви, которая на самом деле присутствует вокруг. Некоторые люди живут в межкультурном они смогли преодолеть микрокосмы своих мест и своих культур.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Мы относимся <strong>к Богу так же как к родителям</strong> в детстве. По сути мы проецируем их поведение и свой тот маленький мир на наш большой мир и поведение к нам Бога. Так подсознательно мы будет воспринимать Бога добрым или карающим жестоким.</p>
<p>У каждого свой Бог и свой взгляд на религию.</p>
<a name="wptoc_0_2_0"></a><h3>Эволюция</h3>
<div>Энергия для эволюции &#8212; сила, которая понуждает нас как индивидуумов и как весь род человеческий расти и развиваться вопреки естественному сопротивлению собственной летаргии. Мы уже назвали эту силу. Это любовь.</div>
<div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Если мы развиваемся, то потому, что работаем над этим, а работаем потому, что любим себя. <strong>Любовью мы себя выращиваем. Любовью к другим людям мы помогаем</strong> им взращивать себя. Любовь, расширение себя, есть самый настоящий акт эволюции.</div>
</div>
<div></div>
<div>Наличие благодати и развития мира, эволюции доказывает что<strong> Бог любящий и добрый</strong>. Мир полон чудес: того что происходит вне закона и вопреки ему. Внезапных прозрений, предчувствий и всевозможных видов счастливых и синхронных случаев.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Рассмотрение проблемы несчастных случаев подсказывает нам, что наша тенденция к выживанию может быть чем-то иным и гораздо более чудесным, чем инстинкт.</div>
<a name="wptoc_2_1_1"></a><h2>Воля к развитию</h2>
<div style="padding-left: 30px;">Автора очень интересовало почему некоторые люди не смотря на все усилия и на всю любовь направленную на них всё равно остаются в своей зажатости, бездеятельности. В них некая болезнь существует задолго до симптомов.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div>Чаще всего такие пациенты вообще не могут <strong>брать на себя обязательств</strong>. И дело не столько в том, что они боятся рисковать и связывать себя, сколько в их глубоком непонимании самой сущности обязательства.</div>
<div></div>
<div>Одна трудноуловимая характеристика индивидуального пациента: я бы назвал ее &#171;<strong>волей к развитию</strong>&#171;. Человек может быть чрезвычайно больным и в то же время обладать сильнейшей &#171;волей к развитию&#187; в этом случае происходит исцеление.</div>
<div></div>
<div>С другой стороны, сама по себе болезнь может быть мягкой, насколько это определение применимо к психической болезни, но если у больного нет воли к развитию ничего не меняется.</div>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3>Восприятие чудесного</h3>
<div>Любовь сознательна, а благодать нет. Видит и принимает благодать тот, кто <strong>способен</strong> воспринимать чудеса. Чье бессознательное может читать знаки из мира и снов. Слово &#171;удивительная&#187; является первым эпитетом благодати.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Нас <strong>удивляет</strong> то, что выпадает из обычного порядка вещей, чего нельзя предсказать с помощью наших &#171;естественных законов&#187;. Благодать нельзя призвать, но если мы готовы к её приходу она внезапно помогает нам. Появляется существенная помощь на трудном пути.</div>
<div></div>
<div><strong>Способность человека любить и, значит, его воля к развитию питаются не только любовью родителей в детстве, но также и благодатью, любовью Бога, в течение всей жизни.</strong></div>
<div></div>
<div>Это та могучая сила, которая лежит вне сознания человека и действует через <strong>посредство</strong> его бессознательного, а также через посредство других любящих людей, кроме родителей, и какими-то третьими путями, которых мы не знаем.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Разговор в психотерапии по сути сводиться к<strong> верованию «мир такой»</strong> то есть утыкается в персональную религию клиента (для Пека научное мировоззрение это тоже еще одна религия). И если меняется верование о мире-Боге меняется всё. Возможность его видеть и получать благодать. И любить себя.</div>
</div>
<div></div>
<div>Большинство из нас делает выбор: не внимать голосу благодати, не принимать ее помощь. Обладаем почти столь же сильным <strong>сопротивлением</strong> здоровью как и стремлению к хорошему. Это наша леность, первородный грех энтропии, тяготеющий над каждым из нас.</p>
<a name="wptoc_1_2_1"></a><h3>Ленность</h3>
<div>Лень &#8212; препятствие духовному росту, попытка избежать неизбежного страдания, легкий выход. Лень &#8212; пассивная неспособность любить. <strong>Ленность противоположна любви</strong>.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Отдаваться лени &#8212; служить силе энтропии и разрушения. Смерти и зла. Насколько бы были мудры, человечны и талантливы если бы не было этого в нас.</div>
<div></div>
<div>Лень принимает разные формы. <strong>Значительная форма лени &#8212; страх</strong>. Боязни перемены, нового, потери хорошего. Боязни пересмотра мнения о себе. Боязни что работа будет трудной и долгой. Пациенты приходят к психологу именно потому что бояться.</div>
<div></div>
<div>Люди  прикрывают свою ленность рациональными конструктами. <strong>Зло есть лень, возведенная в крайную степень</strong>. Оно реально: действительно есть люди и институции которые рушат все вокруг. Истинно злые люди не пасивно, а активно избегают расширения и развития.</div>
<div></div>
<div>На ранних стадия духовного развития люди не осознают своей лени. Зло не осознает себя злом.</div>
<a name="wptoc_2_1_2"></a><h2>Расшириться до Бога</h2>
<div>Бог питает нас чтобы мы стали им. Вера в то, что человек может стать Богом &#8212; так расширились в своем духовном развитии до высоких уровней сознания.  То что шире расширяет меня до него и стремиться к этому.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Зная это трудно <strong>прятаться за «я просто человек»</strong>. Чем выше я по пути духовного развития, тем больше я становлюсь агентом/дланью Бога в этом мире. Я могу советоваться с Богом во мне, чтоб не лениться и выбрить себя путь развития, трудный путь.</div>
<div></div>
<div><strong>Энергию</strong>, необходимую для работы самодисциплинирования, <strong>дает любовь</strong>, которая является формой воли. Из этого следует не только то, что самодисциплина обычно есть любовь, преображенная в действие, но и то, что истинно любящий сам дисциплинирует себя и что всякие подлинно любовные отношения являются дисциплинированными отношениями.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Чувства – это рабы, а искусство самодисциплины подобно искусству рабовладения. Прежде всего, наши чувства являются источником нашей энергии.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;">Симптомы – не только не болезнь; это начало ее излечения.</div>
<a name="wptoc_2_2_0"></a><h3>Другая власть</h3>
<p><strong>Духовное развитие ведет к духовной власти</strong>. Власти через любовь. То есть к желанию развивать других так как им это подходит, ради их. Быть ответственным не только за свой рост. Совершать &#171;чудеса&#187; для кого-то.</p>
<p>Духовная власть отличается от политической. В ней трудно сохранение способности принимать решения при все более растущем осознании. <strong>Чем больше мы знаем о других, тем сложнее становиться</strong>. Заметно что нет решений делающих хорошо всем.</p>
<p>Нет ничего удивительного и в том, что пациенты психотерапевта испытывают мало интереса к той власти, которая присуща подлинному душевному здоровью. Мы должны приложить к ним много любви для их становления.</p>
</div>
<a name="wptoc_2_2_1"></a><h3>И что</h3>
<div>Как происходит, что те, немногие, все-таки<strong> откликаются на призыв благодати и любви</strong>, вопреки всем трудностям? Чем отличаются эти немногие от многих? &#171;Я не могу ответить на этот вопрос&#187; пишет Скотт Пек.</p>
<div></div>
</div>
</div>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Психологическая не-техника</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2013/03/25/psihologicheskaya-ne-tehnika/</link>
		<pubDate>Sun, 24 Mar 2013 23:16:57 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[внимание]]></category>
		<category><![CDATA[позитивная психология]]></category>
		<category><![CDATA[поток]]></category>
		<category><![CDATA[ссылка]]></category>
		<category><![CDATA[эмоции]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=4781</guid>
		<description><![CDATA[теги: 1) про &#171;зелёный&#187;. 2) про переключение &#171;избавится от&#187; к &#171;идти к&#187;. &#160; За те года, что я в психологии я многое выучил, прочитал, попробовал, практиковал, применял. И вот такой, наверно, странный опытный вывод на который во многом повлиял вайвейшн и Дмитрий Шаменков: такой: Если это не коучинг (где про цели), а консультирование (где про психологически [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>теги: 1) про &#171;зелёный&#187;. 2) про переключение &#171;избавится от&#187; к &#171;идти к&#187;.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>За те года, что я в психологии я многое выучил, прочитал, попробовал, практиковал, применял. И вот такой, наверно, странный опытный <strong>вывод</strong> на который во многом повлиял <a href="http://www.dan.kiev.ua/2011/11/07/vayveyshn-dyihatelnaya-tehnika/">вайвейшн</a> и <a href="http://shamenkov.ru/suz/videolektsii/" target="_blank">Дмитрий Шаменков</a>:</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>такой:</h1>
<p>Если это не коучинг (где про цели), а консультирование (где про психологически плохо) то подавляющему большинству клиентов куда лучше <strong>поможет</strong> не моё каставание на него техник (устраняющих эффекты), а самому встретиться со своей правдой (первопричиной).</p>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>как</h2>
<p>А самый простой способ перестать врать себе и встретиться с ней этой правдой и реальностью реальной, это ничего не делать нужное для этого время &#8212; отключиться от <strong>чужих</strong> стимулов и от импульса &#171;побежали&#187;. Перестать бездумно реагировать на раздирающие сигналы мира.</p>
<p>Тело оно создано настолько круто и умеет так много на автомате когда ему не мешают.  Закрыться в месте где никто не потревожит,  где нет людей(!), сети, телефона, музыки, итд. Взять подстилку и стакан воды и просто сидеть. Час, два, пять, десять, пятнадцать. Для кого как.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Без</strong> еды, без &#171;веществ&#187; (включая алк, никотин, кофеин, шоколад), без активных действий даже таких как переход в плач, спазмы мышц, напряжение тела или действий в воображаемой реальности.</p>
<p>Это настолько <strong>просто</strong> звучит и настолько простая идея, насколько она сложна для среднестастического человека привыкшего к квик фиксам, лекарствам, спасательным &#171;таблеткам&#187; и похудейте меня, быстрым затычкам.</p>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_1_1"></a><h2>не медитация</h2>
<p>Я знаю примеры, когда люди ездили за &#171;просветлением&#187; куда-то в Индию и там медитировали веря что это поможет больше чем тут. Но медитация это не встреча с правдой своей, это встреча с медитацией как процессом. А моя правда она всегда во мне. Вообще никуда не надо ехать.</p>
<p>Медитация предполагает концентрацию или деконцентрацию внимания. В том что я написал выше быть с собой это не про медитацию или какую либо технику управления вниманием, которую надо делать.</p>
<p>Для меня это процесс нахождения баланса &#171;я тут&#187; &#8212; он возникает когда я просто <strong>перестаю делать</strong> &#171;я тут&#187;. Свидетельствованием что &#171;в тут&#187; происходит, без импульса двинутся туда. И позволению этому быть, без импульса использовать, проанализировать, интерпретировать это.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>самопоток</h1>
<p>Очищение от этого деланья переходит в очищение от создания обмана себе про себя. А это наблюдение уже становится устойчивой опорой для последующего активного деланья.</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>What is Positive Psychology?</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2013/03/13/what-is-positive-psychology/</link>
		<pubDate>Wed, 13 Mar 2013 21:12:47 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Пси-ТВ]]></category>
		<category><![CDATA[видео]]></category>
		<category><![CDATA[позитивная психология]]></category>
		<category><![CDATA[поток]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=4778</guid>
		<description><![CDATA[Нашел видео объяснение что такое позитивная психология.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Нашел видео объяснение что такое позитивная психология.</p>
<p><iframe width="500" height="281" src="https://www.youtube.com/embed/1qJvS8v0TTI?feature=oembed&amp;wmode=opaque" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>По следам идей Маслоу</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2012/11/01/po-sledam-idey-maslou/</link>
		<pubDate>Wed, 31 Oct 2012 22:48:06 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[импровизация]]></category>
		<category><![CDATA[книга]]></category>
		<category><![CDATA[лучшие]]></category>
		<category><![CDATA[модель]]></category>
		<category><![CDATA[научение]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[позитивная психология]]></category>
		<category><![CDATA[поток]]></category>
		<category><![CDATA[сотрудничество]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=4533</guid>
		<description><![CDATA[Меня всегда интересовали работы Абрахама Маслоу &#8212; тут хорошо описана его биография. А тут книга &#171;Дальнейшие рубежи развития человека / The Farther Reaches of Human Nature&#187; (1971), которая вышла после смерти и является итоговой. Родоначальник многих психологических идей, на дальнейшее развитие которых опираюсь. Ключевые слова: уверенность, поток, пиковые переживания, позволять реализовывать, креативность, метаценности, бытийные ценности, синергия. [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Меня всегда интересовали работы Абрахама Маслоу &#8212; <a href="http://maslow.hpsy.ru/biography/" target="_blank">тут хорошо описана его биография</a>. А тут книга &#171;<a href="http://www.psylib.org.ua/books/masla03/index.htm" target="_blank">Дальнейшие рубежи развития человека / The Farther Reaches of Human Nature</a>&#187; (1971), которая вышла после смерти и является итоговой. Родоначальник многих психологических идей, на дальнейшее развитие которых опираюсь.</p>
<p>Ключевые слова: уверенность, поток, пиковые переживания, позволять реализовывать, креативность, метаценности, бытийные ценности, синергия.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Человек = уровень</h1>
<blockquote><p>&#8230;мир может сообщить личности только то, что она заслуживает, чему она соразмерна, до чего она доросла; что по большому счету личность может получить от мира или дать миру только то, что представляет собой сама.</p></blockquote>
<p>&#171;А что могут люди?&#187; &#8212; таким вопросом озаботился Абрахам. И вскоре стало ясно что &#171;средняя температура по больнице&#187; никак не помогает получить ответ. Если мы хотим узнать &#171;как могут бегать люди?&#187;, то нам надо пойти на олимпийские игры и посмотреть на людей, старающихся побить мировой рекорд. Они собой доказывают, что люди вот так<strong> могут</strong>.</p>
<blockquote><p>&#8230; человеческая история – это хроника попыток подрыва авторитета человеческой природы. Ее наивысшие <strong>возможности</strong> практически всегда недооценивались. Даже в тех случаях, когда &#171;хорошие экземпляры&#187; – святые, мудрецы, великие лидеры – были доступны для изучения, слишком часто срабатывало искушение приписывать их достижения не человеческой природе, а сверхъестественному дару, которым они наделены.</p></blockquote>
<p>Очевидная идея &#8212; <strong>изучать</strong> лучших и их отличия. В каждом деле есть те, кто показывает текущие границы. Точно так же есть альтруистичные, добрые отзывчивые личности (Маслоу субъективно оценивал &#171;степень человечности&#187;). Есть гениальные лидеры и учителя.  Можно изучать этих &#171;биологически хороших экземпляров&#187; (1% от всех) &#8212; как именно они задают планку психосоциального здоровья. И чему у них мы можем научится.</p>
<p>До него психологи изучали как несчастным людям стать менее несчастными.</p>
<p>&#171;Хороший экземпляр&#187; выбирает пути для всех (они высокочувствительные индикаторы &#8212; передовые разведчики эволюции).  То, что им нравится в текущий момент, <strong>станет нравиться</strong> среднестатистическим людям позже. Для меня Маслоу первый кто громко сказал что-то, что я воспринял как &#171;людей можно поделить на тех, кто <strong>сейчас</strong> психобиологически лучше и тех, кто похуже&#187;. Мы живем в разных плоскостях.  Я такой, а они &#8212; такие. <strong>Человек &#8212; это уровень</strong>. Текущий уровень + вообще уровень потенциала внутри. У каждого существуют индивидуальные особенности &#8212; приделы биологические и заданные сейчас.</p>
<p>Этот абстрактный уровень (я слово &#171;развития&#187; умолчу) определяет уровни всего &#8212; предпочтений, желаний, амбиций, жалоб, радостей, что смешит, что влечет, мотивации, что фрустрирует, что умеет, силы потока и пиковых переживаний, <strong>протяженности личностных границ (это Я)</strong>, контроля, ответственности итд. С кем и о чем на каком языке говорят. Какие проблемы решают.</p>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>Пять уровней</h2>
<blockquote><p>Человек должен быть тем, кем он может быть.</p></blockquote>
<p>Для себя <strong>я поделил</strong> описанных в книге людей на 5 очень условных уровней (точек притяжения). От -2 до +2 по шкале <strong>вред-польза</strong>. Хорошие экземпляры здоровы и приносят пользу себе (+1) и окружающим (+2), патологичные наносят вред себе (-1) и окружающим (-2). На каждом уровне свое <strong>восприятие</strong>.</p>
<ul>
<li>(-2) тех, про кого Маслоу почти не пишет , а я напишу &#8212; это <strong>балласт</strong> общества. Они разрушают не только себя, но и своё окружение. Маньяки, преступники, убийцы, бандиты, мародёры, насильники. Минимальная степень человечности. Зачатки интеллекта, полово-сортирный юмор и речь. Это &#171;лучшие наоборот&#187; &#8212; их принято вылавливать и изолировать. Их тоже очень мало, 1-2% (из-за любви к ним СМИ ощущается, что много).</li>
<li>(-1) <strong>Расщепленные</strong> личности (моя гипотеза &#8212; 2-22% в зависимости от страны). Наносят вред себе провалом в структуре. Социосоматические расстройства. Место неудачи личностного роста. Тут оказываются многие после родительского воспитания и социализации (обучения в школе). Появляется разлом &#8212; отвергнутая часть (&#171;не Я&#187;, про это <a href="http://www.dan.kiev.ua/tag/rodzhers/">много у Роджерса</a>). Резкие скачки по полярностям. Стыдливые, робкие, застенчивые, боящиеся оценки со стороны, боящиеся сексуальности (женского в мужском и наоборот), боящиеся вообще любых сильных переживаний, потерять контроль. И при этом(обычно под &#171;веществами&#187;) оторвы, гуляки, агрессивные, гордые, понтующиеся, взрывающиеся эмоциями бесконтрольно. Потом задавленные виной. Они привыкают к плохому и тащат на себе всю тяжесть такого существования.</li>
<li>(0) <strong>СРЕДНИЕ</strong>. Вот этих большинство (моя гипотеза &#8212; 70%). Люди, которые &#171;как бы живут, как бы работают и как бы отдыхают&#187;. Тусуются. Привычно заученно, по правилам. Хотя вряд ли себе признаются в этом. Маслоу у своих выпускников спрашивал &#171;кто из вас станет великим (профессия)?&#187; &#8212; никто не поднимал руку, тогда он задавал второй вопрос &#171;а кто, если не вы? откуда тогда они берутся?&#187;. Такое положение вещей назвал &#171;комплекс Ионы&#187; &#8212; страх и уклонение от своего потенциала, от лучшего в себе. Использование внешних правил (научили или привычка) для отгороженности от себя от человечности &#8212; &#171;глухота себя&#187;. Тут происходит потеря ощущения своей уникальности. Либо поклонение, либо зависть и враждебность к &#171;выскочкам&#187; = величайшие люди самим своим существованием, независимо от своих намерений, заставляют нас ощутить нашу меньшую ценность. Обычно ощущают пустоту жизни, апатию, тоску, бессмысленность стараясь заглушить эти сигналы.</li>
<li>(+1) <strong>Любящие</strong>. в том смысле что эти люди(моя гипотеза &#8212; 2-22% в зависимости от страны), находясь в единстве, честно признаются себе что им действительно полезно, нравится и выбирают это. Занимаясь любимым занятием высвобождается креативность, развивается умение тоньше различать реальность. Они живут &#171;чтобы быть лучше&#187;. лучше делать свое дело (в идеале: лучше всех в мире). лучше относится к другим людям (быть более человечным). лучше уметь руководить подчиненными (быть примером, &#171;старшим братом&#187;). Это всё про поток, играться, здоровую детскость &#8212; такая жизнь наполнена пиковыми переживаниями (удивленной радостью). Восхищение красотой, превосходством и чужими достижениями.</li>
<li>(+2) <strong>лучшие экземпляры</strong>. они (моя гипотеза &#8212; меньше 1%). ведут, или тащат на себе, большинство, они психосоциальноздоровые люди действующие в широком контексте. Это они двигают всё человечество, увеличивают синергию общества &#8212; дают многим реализовать свои начинания и свой потенциал. Меньшинство, живущее и ради общечеловеческих ценностей. &#171;Может ли быть хорошо всем (w/w/w)? как сделать это еще лучшим местом для жизни?&#187;. Такие люди заботятся и поддерживают на планете всеобщий порядок, совершенство, добро. кто у нас &#171;большой&#187; &#8212; творит сейчас историю.</li>
</ul>
<blockquote><p>&#8230;примером может служить Жак Лёб, который на вопрос, кто он – невролог, химик, физик, психолог или философ, – ответил просто: &#171;Я решаю проблемы&#187;.</p></blockquote>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_1_1"></a><h2>Нюансы уровней</h2>
<p>Большинство людей, живущих на среднем уровне (0), периодически попадают в переживания с (-1) и (+1) &#8212; насколько они там задержатся зависит от окружения (мнение Маслоу). Уровень = тип восприятия. Переместив человека в другое социальное окружение мы можем надолго изменить его восприятие и культуру.</p>
<p>Пирамида потребностей (<a href="http://www.dan.kiev.ua/2010/10/08/chto-takoe-lichnost-po-maslou/">мой пост по теме</a>) близка к этим уровням. Ценности человека растут вмести с ним &#8212; они дают ему силу двигаться к все более высоким потребностям. Это ж иерархия удовольствия. &#171;Ради его?<strong> К чему стремятся?</strong>&#171;:</p>
<ul>
<li><strong>дифицитарные</strong> мотивы и выживание. Я это моё тело, его надо поддерживать. Порядок. Убрать плохое, беспокоящее.</li>
<li>высокие <strong>бытийные</strong> мотивы и раскрытие потенциала &#8212; любить, принадлежать, быть уважаемым, поток. Я связан со своим делом и сообществом, защищен. Я=ценность. Раскрыть лучшее для меня.</li>
<li><strong>метамотивы</strong> &#8212; всеобщей эффективности, справедливости, добра, совершенства, развития, ответственности итд (см ниже). Правда как знание того, что правильно. <a href="http://www.dan.kiev.ua/2012/06/23/atlant-raspravil-plechi-o-knige/">&#171;А есть А&#187; из Атлант Расправил Плечи</a>.</li>
</ul>
<p>Интересно что как только человек закрепляется на (+1) меняется <strong>способ его работы в группе</strong>. Если (-1) хорошо пугаются, а для (0) нужно делать то, что называется материальная мотивация персонала (деньги бонусы стол табличка итд) и устанавливать четкие рамки правил, то для (+1) полезнее будет минимальное вмешательство &#8212; чем у такого человека больше автономии, тем лучше он решает задачи.</p>
<p>В данном случае работа группы (+1) заключается в совместной координации &#171;нам по пути&#187; и постановки целейвыгод. А мотивация как написано выше &#8212; бытийная: репутация мастера, уважение, лучше условия чтоб делать только любимое дело любимым способом и меньше делать нелюбимого.</p>
<blockquote><p>&#8230;менее развитые индивиды используют свою работу скорее для достижения удовлетворения базовых потребностей, невротических потребностей, как средство существования, выполняют ее из привычки или в качестве реакции на культурные ожидания.</p></blockquote>
<p>Сейчас широко известно что есть психосоматические <strong>болезни</strong> (без реализации бытийных мотивов телу станет плохо). Маслоу выдвинул гипотезу о метаболезнях: лучше экземпляры начинают телом ощущать &#171;ценностный голод&#187; когда вокруг них происходит безнаказанное зло. Точно также есть иерархия удовольствий (от телесных до торжества общего блага, справедливости, правды), которая продуцирует <strong>уровень удовлетворенности своей жизнью</strong>.</p>
<a name="wptoc_0_1_2"></a><h2>Общественный устрой</h2>
<p>Культура &#8212; объединение наблюдателей. Мы действуем &#171;находясь в зрительном зале &#8212; на сцене&#187;. И даже если на нас никто не смотрит в данным момент, мы всё равно ощущаем на себе это окружающее присутствие. Группки зрителей притягиваются к двум <strong>полюсам: закрытого</strong>=против (накопление и владение, брать и защищаться) и <strong>открытого</strong>=взаимно (создание и использование, давать и меняться) типов.</p>
<p>Существуют такие интересные <strong>формы социальной организации</strong>, которые с необходимостью настраивают людей друг против друга. Но существуют и другие формы: человек, заботящийся о своем эгоистическом благе, с необходимостью помогает другим людям, хочет он того или нет, при этом человек, стремящийся быть альтруистичным и помогать другим людям, обязательно при этом должен получить личную выгоду.</p>
<blockquote><p>&#8230;наше общество – это общество со <strong>смешанной</strong> синергией. У нас есть институты высокой синергии и низкой синергии. [&#8230;] Широкое проникновение высокой синергии выражается, например, в благотворительности. С другой стороны, в нашем обществе есть, конечно, институты, настраивающие нас друг против друга, неминуемо превращающие нас в соперников.</p>
<p>&#8230; состояния общества, когда добродетель вознаграждается, то есть поощряется извне, а не только изнутри; когда не слишком дорого стоит быть добродетельным, или интеллектуальным, или проницательным, или красивым, или честным и т.д.</p></blockquote>
<p><strong>Хорошее общество</strong> состоит из хороших людей организованных определенным образом (&#171;так давно принято&#187;) &#8212; дает окружающим возможность реализовывать их идею, задумку так чтобы это вело к <strong>общему</strong> благу, дает возвеличиться <strong>нам</strong>. Создать наилучший климат для стимулирования креативности. Как лидеры продолжают лидировать? Открытое общество направленно на ускорение изменений к лучшем и поощряет изобретателей; закрытое &#8212; сажает их костеркол.</p>
<blockquote><p>&#8230;всем известно, что какими бы богатыми и процветающими ни были вы в данный момент, однажды, проснувшись поутру, можно обнаружить, что кем-то <strong>изобретено</strong> новое изделие, сделавшее ваше производство устаревшим. Что станет с производителями автомобилей, если кто-либо выйдет на рынок с устройством для личного передвижения, которое будет стоить вдвое дешевле, чем автомобиль?</p></blockquote>
<p>Эту же теорию синергии (взаимного усиления) частей можно применить не только на малые группы и межличностные взаимодействия, а и на <strong>внутренний мир</strong> каждого человека &#8212; как он строит свои внутренние субличности, части. Они конфликтно воюют или поддерживают. На самом деле внешние стратегии поведения отражают внутреннюю организацию и наоборот (самооценка  &lt;&#8212;&gt; оценка).</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Как</h1>
<p>В любой момент <strong>вы</strong> совершаете выбор куда двигаться &#8212; (вверх) к большей или (вниз) к меньшей человечности.</p>
<blockquote><p>Эксперименты по привыканию показывают, что <strong>многие люди продолжают</strong> выбирать и предпочитать даже то, что неэффективно, раздражает и первоначально не предпочиталось – если только предварительно они были вынуждены осуществлять именно такой выбор на протяжении более 10 дней.</p></blockquote>
<p>В многих уголках мира люди сейчас бездумно сфокусирован на развитии технологий, на постройке материальных объектов, чем на развитии нас как биологического вида. Поэтому в центре общественного внимания не люди, а их произведения, производные. <strong></strong></p>
<p><strong>Отбирая у кого-либо возможность быть успешным, достигать что он хочет, мы создаем невротика</strong>, психологически подавленного человека (а ради чего?). Маслоу писал, что предпочтительнее использование понятия &#171;сниженная человечность&#187; вместо &#171;невроза&#187; – последний термин полностью устарел. Ключевым понятием здесь служит потеря или недостижение актуализации человеческих способностей и возможностей. (Отбирая у кого-либо возможность быть успешным мы понижаем его человечность)</p>
<p>Страдающие люди (-1) ригидны и скованны, мало способны к игре. Они потеряли <strong>уверенность</strong>. Они стараются контролировать свои эмоции и потому могут выглядеть холодными, &#171;замороженными&#187;. Они напряжены и сжаты. Они ждут угроз. Они бояться!</p>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Принятие, Где мне лучше?</h2>
<blockquote><p>&#8230;помочь индивиду двигаться к полной человечности можно только через осознание им своей самобытности. [..] Мы говорим о выборе роста вместо выбора страха, о том как важно прислушиваться к внутреннему голосу, о том, чтобы быть честным и брать на себя ответственность.</p></blockquote>
<p>Привыкнув к (и плохим и не очень) условиям человек перестает их замечать &#8212; снижается адаптация и здоровье. Движение вверх начинается с <strong>погружения</strong> в целостность, текущий момент, слияния и полноты, сосредоточение на настоящем: обращения внимания на свои внутренние сигналы и импульсы. Несмотря на страх увидеть какое есть. Вскрывающий взгляд. Решительное желание ясно рассмотреть настоящее, &#171;навести фокус&#187; правды. Я ответственен <strong>слышать своё бытие</strong> (я есть &#8230;) и честно признаваться себе что является моей природой, моими предпочтениями:</p>
<ul>
<li>что нравится, а что не?</li>
<li>от чего мне плохо, а от чего хорошо?</li>
<li>куда двигаюсь и как мне там?</li>
</ul>
<p>Самая простая идея как приблизиться к своему бытию &#8212; <strong>спонтанность проявляющаяся без усилий</strong>. Вынимать сразу первое что приходит. Ставит <strong>открывающие себя вопросы</strong>. Проявлять и выявлять свою творческую <strong>экспрессивность</strong>, аутентичность (&#171;люди, совпадающие с собой&#187;). После вынимания обязательно оценить и отрефлексировать полученное &#8212; будет как хорошее, так и плохое. Очень осторожно это стоит использовать на уровне (-1), где спонтанность легко может наносить вред и разрушения.</p>
<blockquote><p>&#171;Бытие&#187; может означать &#171;выражение своей природы (натуры)&#187; – в отличие от того, чтобы справляться с чем-то, напрягаться, проявлять волю, контролировать, вмешиваться, командовать. Бытием в этом смысле обладает кошка, потому что она действительно кошка, – в отличие от того смысла, в каком актер-мужчина, играющий женскую роль, выглядит женщиной, или от того, как скупец &#171;старается&#187; быть щедрым. [&#8230;] Трудность состоит в том, что человек – это единственный биологический вид, которому оказывается трудно быть таковым.</p></blockquote>
<p>Собирая информацию о своем <strong>внутренем стержне</strong> я всё больше открываю что там моего, что я могу и не могу. <strong>Приобретаю внутреннюю уверенность</strong>. Это уменьшение &#171;слепых пятен&#187; моей личности приводит к увеличению эффективности личных выборов и решений. В других находить себя. Двигаешься к себе и открываешь что мне хорошо &#8212; в верху этого оказывается что это <strong>общечеловеческое</strong> &#8212; что мне хорошо хорошо и многим другим людям.</p>
<p>Следующий этап это смелость <strong>говорить &#171;ты мне нравишься&#187;</strong> и &#171;да&#187; найденному <strong>своему</strong>, умению любить это.</p>
<blockquote><p>Индивид с пустым опытом, не имея этих указаний изнутри, этих голосов своего действительного Я, должен обратиться за руководством к внешним сигналам, например принимать пищу, посмотрев на часы, а не исходя из своего аппетита (который у него отсутствует). Он подчиняется часам, правилам, календарям, расписаниям, сигналам и намекам других людей.</p>
<p>&#8230;наблюдаемые мной самоактуализирующиеся люди довольно просто и решительно определяют, что для них правильно, а что нет.</p></blockquote>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Чувствительность и различимость</h2>
<p>В пределе познания, ориентированного на природу этой действительности, а не на природу или интересы познающего субъекта, исчезает разделение на внутреннее и внешнее &#8212; всё сливается.</p>
<blockquote><p>&#8230;любовь порождает, по меньшей мере, интерес, очарованность и, благодаря этому, большое терпение на протяжении <strong>долгих часов</strong> наблюдения. Очарованная своим младенцем мать, вновь и вновь самозабвенно изучающая каждый квадратный дюйм его тела, конечно, имеет возможность в самом буквальном смысле узнать больше о своем ребенке, чем кто-либо, не интересующийся этим конкретным младенцем.</p></blockquote>
<p><strong>Это им</strong> интересно (каждому своё). Одной из центральных характеристик душевного здоровья служит <strong>любознательность</strong>. Чем больше такого восприятия, тем <strong>больше деталей</strong> можно различить. По исследованиям Маслоу лучше люди действительно [видят,слышат,чувствуют,думают] лучше &#8212; плавнее, тоньше и больше различают оттенков и категорий. Цветов, полутонов, эмоций. Скорее всего их нервная система функционирует активнее, полушария мозга &#8212; сбалансирование. То есть можно научиться лучше выбирать.</p>
<p>Они <strong>могут оценить</strong> красоту. Их восприятие эстетично. Они всегда стараются найти интересное и в этом интересном найти интересное. Они могут больше постигнуть, проникать в сущность.</p>
<p>Помогают техники направленные на сенсорное осознание, телесное осознание, чувствительность к внутренним сигналам. По Маслоу опытное знание с этих сигналов служит началом любого знания, но оно ни в коей мере не есть концом всякого познания. Эмпирическая проверка и верификация опытного знания, таким образом, всегда необходима.</p>
<a name="wptoc_1_1_2"></a><h2>Поток и Пиковые переживания</h2>
<p><a href="http://psylib.ukrweb.net/books/masla03/txt20.htm" target="_blank">Невинное познание</a>. Умение <strong>сфокусироваться</strong> и отдаться одному переживанию, процессу. Способен к игре. Без оглядки на наблюдателей и происходящее в окружающей действительности. Невинность и наивная простодушность подхода. Тут безопасное пространство. Экспериментирование. Опыт высвобождения своей креативности.</p>
<p>В этом возникают <strong>наивысшие переживания</strong> &#171;вот это ж красиво!&#187;, &#171;вау&#187;, &#171;бесподобно&#187;. Такие моменты экстаза Маслоу назвал <strong>пиковыми</strong> переживаниями. Он много исследовал религиозные отчеты (&#171;я познал Бога&#187;) и отчеты людей искусства (&#171;через меня в свет выливалось это&#187;) &#8212; в итоге пришел к заключению (как и Чиксентмихай) что такие проживания возникаю и у бизнесменов и у близких друзей в компании. Они разносторонни и у каждого свои, но что их объеденяет так это интенсивные ощущения ни с чем больше не сравнимые.</p>
<blockquote><p>&#8230; начала исследование пиковых переживаний при естественных родах, экстаза материнства и тому подобного. Но тема неожиданно изменилась, потому что автор обнаружила, что, когда роды представляют собой хорошее или даже грандиозное переживание, происходит масса всевозможных других чудесных изменений. Их можно сравнить отчасти с переживанием религиозного обращения, или с эффектом величайшего просветления, или с переживанием большого успеха, которые радикально меняют образ себя и, соответственно, все поведение женщины.</p></blockquote>
<p>Условия попадание в эти переживание &#8212; отсутствие компромисса с собой: акт отдачи <strong>на своём ткущем приделе</strong>. Полностью затрачивать себя до последней капли. &#171;Ему стать настолько хорошим, насколько он способен.&#187; Дожать.</p>
<p><strong>Проявление себя, экспрессия</strong> &#8212; отдельное мастерство. Позволять одним идеям обгонять другие &#8212; проводить среди них состязания. Одновременно сочетание трех ролей &#8212; (1) иррациональное умение генерировать дикие яркие идеи (2) рациональное умение их собрать, описать, рационализировать (3) умение контролировать два эти процесса переключаясь между ними соизмеримо решаемой проблеме.</p>
<a name="wptoc_1_1_3"></a><h2>Высшие ценности, сакральное</h2>
<p>Самоактуализирующиеся люди, без единого исключения, <strong>вовлечены</strong> в какое-либо дело, внешнее по отношению к ним. Важное вне самих себя. Они преданы чему-то для них очень ценному – своему <strong>призванию</strong>.</p>
<p>Работа (в широком смысле) становится <strong>частью их</strong> Я.  Они трудятся над тем, к чему призвала их судьба, и что они любят, так что различие между работой и удовольствием для них исчезает. У них есть ценность (это не равно эмоционированию на). Для такого человека профессия, к примеру, юриста будет <strong>средством достижения</strong> справедливости, а не самоцелью. Я расширено.</p>
<blockquote><p>Включение ценностей в Я имеет и другие важные последствия. Так, можно любить справедливость и правду в мире или же в другом человеке. То, как ваши друзья движутся к правде и справедливости, может доставлять вам радость, и, наоборот, если друзья удаляются от этих идеалов, вы будете ощущать печаль. Это легко понять. Но, предположим, вы чувствуете, что сами успешно движетесь к правде, справедливости, красоте, добродетели. Тогда вы вполне можете обнаружить, что вы полюбите себя и будете от себя в восхищении, будете испытывать чувство, подобное здоровой любви к себе, описанной Э.Фроммом.</p></blockquote>
<p>Отношение к определенной части мира для человека (+2) бесконечно <strong>важно</strong>. Люди уровня (0) продуцируют <strong>десакрализацию</strong> всего к чему прикасаются (защитный механизм как и комплекс Ионы) &#8212; они быстро сделают любую вещь привычнойскучной, обыденной, незначительной. Цинично обесценят.</p>
<blockquote><p>Возьмем десакрализацию секса нашей молодежью. В сексе, дескать, нет ничего особенного, это естественная вещь. И его сделали настолько обыденным, что во многих случаях он потерял свои поэтические качества, а это значит – потерял практически все.</p></blockquote>
<p><strong>Ресакрализация</strong> означает стремление вновь и вновь видеть это &#171;с точки зрения вечности&#187;. Освежение сознания. Это означает способность видеть священное, вечное, символическое. Например, видеть Женщину с большой буквы и все ее качества при встрече с каждой конкретной женщиной. Почтение и восхищение. Ресакрализация позволяет одновременно увидеть объект во многих ракурсах значимости (священной, поэтической, практической, личностой, итд).</p>
<blockquote><p>Для любовников, видящих друг друга в свете бытийных ценностей, а не только удовлетворения потребностей, половой акт становится священным ритуалом.</p>
<p>Даже самая скучная, тоскливая работа, если только она в принципе обладает ценностью, может быть освящена, сакрализована, онтифицирована (&#171;обытийствлена&#187;), превращена из простого средства в цель, в самоценность.</p></blockquote>
<p>Список основных ценностей перечислен в подглаве &#171;<a href="http://psylib.ukrweb.net/books/masla03/txt09.htm" target="_blank">III. Бытийные ценности</a>&#171;. С некоторыми моими правками перевода они такие:<strong> истина, добро, красота, цельность и единство противоположностей, живость и спонтанность, уникальность, совершенство и стабильность, завершенность, справедливость и порядок, простота, разнообразие, непринужденность, игра и юмор, самодостаточность</strong>. Гипотеза Маслоу в том, что лучшие произведения искусства полнее соответствуют этим ценностям.</p>
<blockquote><p>Метамотивация представляет собой общевидовое свойство и, тем самым, надкультурна и общечеловечна, а не создается культурой произвольно.</p>
<p>Метапотребности обладают (в среднем) равной побудительной силой. Мне не удалось выявить общей иерархии доминирования. Но у любого конкретного человека они могут быть и зачастую в самом деле организованы иерархически в соответствии с его специфическими талантами и конституциональными отличиями.</p></blockquote>
<p>Нехватка этих ценностей (то есть примат: бесчестность, зло и ненависть, уродство и безвкусица, бардак, категоричность А или Б, сверхзарегулированость, одинаковость, некачественность,  опасная непредсказуемость, незавершенность, несправедливость и беззаконие, путающая сложность, убогость, трудность и изнеможденность, унылость и безрадостность, зависимость, бессмысленость), как упоминалось выше, приводит к метаболезням.</p>
<blockquote><p>&#8230;бытийные ценности будут сильнее предпочитаться: (1) психологически более здоровыми, зрелыми людьми; (2) старшими; (3) более сильными и независимыми; (4) более мужественными; (5) более образованными и т.п. Одним из условий повышения процента выбирающих бытийные ценности есть отсутствие сильного социального давления.</p>
<p>Глубинно-диагностические и терапевтические техники должны, помимо прочего, также раскрывать метапотребности, поскольку, как это ни парадоксально, наша &#171;высшая природа&#187; выступает также нашей &#171;глубинной природой&#187;.</p></blockquote>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Гуманистичное образование</h1>
<blockquote><p>&#8230;цель, которую должны были бы преследовать наши школы и учителя, состоит в открытии призвания, судьбы каждого. [&#8230;]  В наших школах, однако, многие профконсультанты не имеют представления о важнейших целях человеческого существования или хотя бы о том, что необходимо для счастья. Все, что учитывает такой консультант, – это потребность общества в авиационных инженерах или зубных врачах.</p></blockquote>
<p>В чем был гениальный тезис Маслоу &#8212; &#171;техники и знания устаревают. Образование должно образовывать <strong>личность, человека-импровизатора</strong>. Который сам озаботится своим внутренним научением, сам будет познавать необходимое ему, сам будет искать ответы-идеи на поставленные проблемы. Мы просто учим его чувствовать насколько ж это прекрасно это делать.&#187; Его заботило то, насколько из ребенка будет развиваться личность с высокой степенью человечности.</p>
<blockquote><p>&#8230;люди, не нуждающиеся в неподвижном и устойчивом, &#171;замороженном&#187; мире, в том, чтобы жить так, как жили их отцы. Такие люди будут уверенно смотреть в завтрашний день, даже не зная, что произойдет, но рассчитывая на свою способность импровизировать в ситуации, никогда ранее не возникавшей.  Я обращаю внимание главным образом на способность к импровизации и вдохновению, а не на творчество в смысле получения завершенных произведений искусства.</p></blockquote>
<p>Обычное образование отдаляет от себя, дает набор инструментов <strong>спрятаться</strong> за заученными правильными ответами из прошлого от личной уникальности, креативности, величия и своего будущего.  (Раньше религиозная, а сейчас гос.обычная) дет.сад+школа система нормирует &#8212; она уравнивает по запретам и тем самым убивает умение вызывать у себя поток (то что бесподобно умеют дети = <strong>играться</strong> &#8212; <strong>пропадает</strong>). Текущий общественный устрой не то что не помогает, а даже мешает психологическому росту человека &#8212; фокус смещен на материальный и технологический рост.</p>
<blockquote><p>&#8230;существующая школьная система – чрезвычайно эффективный инструмент, позволяющий разрушать пиковые переживания и не допускать их возникновения.</p>
<p>&#8230;причинно-следственный способ мышления, который работает достаточно хорошо применительно к неживому миру, и которым мы научились более или менее успешно пользоваться для решения человеческих проблем, ныне мертв в качестве общей философии науки. Его не следует более использовать, поскольку он приучает нас к ситуативно-конкретному мышлению. (вместо системного, &#8212; прим. Дан)</p></blockquote>
<p>Понял, что куда полезнее <strong>образование с помощью искусства</strong>. Возможность человеку приобщится к наивышм достижениям прошлых культур и почувствовать высокие переживания от них. Ключевой вопрос такого образования &#8212; &#171;как передавать другим людям пиковое переживание одного человека, его восхищение чем либо, его потоковость?&#187;.</p>
<blockquote><p>В принципе, каждый может достичь самоактуализации. Если кому-то это не удается, то лишь потому, что произошло что-то, блокировавшее процесс.</p>
<p>Очень важным моментом здесь есть то, что хорошие условия отнюдь не обязательно сделают всех людей растущими самоактуализирующимися личностями.</p></blockquote>
<p>Цель гуманистичесого образования &#8212; привести человека к его <strong>самобытности</strong>, к поиску лучших форм выражение себя, креативности. Творческий человек – это особый тип человека, а не обычный человек, приобретший новые дополнительные возможности, некое новое умение вроде умения кататься на коньках, овладевший чем-то, что осталось внешним по отношению к его базовой природе.  Маслоу приводит в пример даоское образование:</p>
<blockquote><p>Прежде всего отмечу, что в противовес нынешней модели учителя вещающего, формирующего, подкрепляющего и командующего, даосский учитель больше воспринимает, чем воздействует. Мне рассказывали, как происходит обучение в мире бокса. Парень, чувствующий себя уверенно и желающий стать боксером-профессионалом, идет в спортивный зал, выбирает тренера и говорит: &#171;Я хочу стать профессионалом, хочу быть в твоей команде. Научи меня&#187;. Хороший тренер поручает одному из своих профессионалов: &#171;Возьми парня на ринг посмотри, что он может. Пусть покажет лучшее, на что способен&#187;. Если окажется, что новичок подает надежды, что он &#171;прирожденный боксер&#187;, то тренер берет парня к себе, принимает его стиль как данность и строит остальное на этой основе. Если боксера, скажем, зовут Джо Доукс, он становится лучшим Джо Доуксом. Тренер не начинает работу со слов: &#171;Забудь все, чему ты научился и делай это по-новому&#187; (что означало бы: &#171;Забудь, какое у тебя тело&#187; или &#171;Забудь, что у тебя хорошо получалось&#187;). Тренер, приняв новичка, на фундаменте его собственных талантов выстраивает из него лучшего боксера &#171;типа Джо Доукса&#187;, каким он только может стать.</p></blockquote>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Завершение</h1>
<p>Люди растут. Растет всё человечество в целом и одна из вдохновляющих меня идей &#8212; <strong>хороших людей</strong>, которым не всё равно, дальше <strong>будет</strong> становиться только <strong>больше</strong>. Что не может не радовать.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Моя лекция &#034;Смысл творчества (в психологии)&#034;</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2012/08/18/moya-lektsiya-smyisl-tvorchestva-v-psihologii/</link>
		<pubDate>Sat, 18 Aug 2012 10:06:45 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[Сделал]]></category>
		<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<category><![CDATA[бизнес]]></category>
		<category><![CDATA[видео]]></category>
		<category><![CDATA[креатив]]></category>
		<category><![CDATA[лекция]]></category>
		<category><![CDATA[личность]]></category>
		<category><![CDATA[лучшие]]></category>
		<category><![CDATA[модель]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[позитивная психология]]></category>
		<category><![CDATA[поток]]></category>
		<category><![CDATA[ссылка]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=4462</guid>
		<description><![CDATA[В Гостином дворе в самый холодный и мокрый день лета 2012 я рассказываю основные концепции, которыми можно объяснить почему человек творит. Линки из видео &#8212; на лекции по позитивной психологии, на pdf книгу о потоке (с библиотеки куба удалили!!!).]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>В Гостином дворе в самый холодный и мокрый день лета 2012 я рассказываю основные концепции, которыми можно объяснить почему человек творит.</p>
<p><iframe width="440" height="248" src="https://www.youtube.com/embed/6GEj_RBQgI8?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Линки из видео &#8212; на <a href="http://www.dan.kiev.ua/2012/07/26/tal-d-ben-shahar-positive-psychology/">лекции по позитивной психологии</a>, на <a href="http://www.dan.kiev.ua/dan-wpdata/uploads/2012/08/flowbook.pdf">pdf книгу о потоке</a> (с библиотеки куба удалили!!!).</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Tal D. Ben-Shahar &#8212; Positive Psychology</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2012/07/26/tal-d-ben-shahar-positive-psychology/</link>
		<pubDate>Thu, 26 Jul 2012 10:25:26 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Пси-ТВ]]></category>
		<category><![CDATA[видео]]></category>
		<category><![CDATA[позитивная психология]]></category>
		<category><![CDATA[ссылка]]></category>
		<category><![CDATA[упражнения+паттерны]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=4412</guid>
		<description><![CDATA[Уже несколько лет в Гарварде идет бесподобный и очень популярный курс лекций по Позитивной психологии. Ведет его Тал Бен-Шахар. На русский уже переведена его книга. Изначально надо сказать что позитивную психологию (науку) часто путают с позитивным мышлением (книги самопомощи) и из-за этого пропускают. На самом деле это не это &#8212; в данном курсе собраны самые [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Уже несколько лет в Гарварде идет бесподобный и очень популярный курс лекций по Позитивной психологии. Ведет его Тал Бен-Шахар. На русский уже <a href="http://mann-ivanov-ferber.ru/books/paperbook/Happier/" target="_blank">переведена его книга</a>.</p>
<p>Изначально надо сказать что позитивную психологию (науку) часто путают с позитивным мышлением (книги самопомощи) и из-за этого пропускают. На самом деле это не это &#8212; в данном курсе собраны самые лучшие <strong>научные</strong> исследования счастья как состояния, полноты проживания жизни и счастливых людей. И при этом Тал очень увлекательный лектор.</p>
<p>Курс как там положено записывается на <strong>видео</strong>. С внутренней сети на торренты (<a href="http://thepiratebay.se/torrent/4643568/Harvard_-_Tal_D._Ben-Shahar_-_Positive_Psychology" target="_blank">тут</a> и <a href="http://thepiratebay.se/torrent/7241727/Harvard_Video_and_Audio_Course_on_Positive_Psychology" target="_blank">тут</a>) утекла запись сезона 2005-2006. Я когда-то перекачал его на украинский файлообменик ex.ua. Потом у них были проблемы и видео было недоступно. Сейчас опять можно скачать &#8212; вот <a href="http://www.ex.ua/view/9024634" target="_blank">ссылка</a>. Смотреть, например, <a href="www.videolan.org/vlc/" target="_blank">VLC</a> плеером.</p>
<p>Очень рекомендую. Заодно английский потренируете.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Гуманизм &#8212; способ мышления</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2011/11/05/gumanizm-sposob-myishleniya/</link>
		<comments>http://dan.kiev.ua/blog/2011/11/05/gumanizm-sposob-myishleniya/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 05 Nov 2011 12:24:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[внимание]]></category>
		<category><![CDATA[личность]]></category>
		<category><![CDATA[модель]]></category>
		<category><![CDATA[позитивная психология]]></category>
		<category><![CDATA[поток]]></category>
		<category><![CDATA[спиральная динамка]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=3418</guid>
		<description><![CDATA[Третий из цикла о мышлении &#8212; первый о перфекционизме, второй о превосходстве. Тут описание того как я представляю мышление на зелёном балансе (спиральная динамика). Это мышление можно назвать &#171;гуманизм&#187; или &#171;экологичное&#187; или &#171;пострациональное&#187; мышление. Зелёный: человек, чувства, всё живое, экология, наблюдение, оптимизм, позитивные эмоции, интуиция, творчество. Причины Экология и положение обычного человека ухудшилось благодаря локальности логики [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Третий из цикла о мышлении &#8212; первый <a href="http://www.dan.kiev.ua/2011/10/21/perfektsionizm-sposob-myishleniya/">о перфекционизме</a>, второй <a href="http://www.dan.kiev.ua/2011/10/31/prevoshodstvo-sposob-myishleniya/">о превосходстве</a>.</p>
<p>Тут описание того как я представляю мышление на зелёном балансе (спиральная динамика). Это мышление можно назвать &#171;гуманизм&#187; или &#171;экологичное&#187; или &#171;<strong>пострациональное</strong>&#187; мышление.</p>
<p><strong>Зелёный</strong>: человек, чувства, всё живое, экология, наблюдение, оптимизм, позитивные эмоции, интуиция, творчество.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Причины</h1>
<p><strong>Экология и положение обычного человека</strong> ухудшилось благодаря локальности логики &#171;подсчеты ведут к просчетам&#187; (взрыв Чернобыля) и эффективным достигаторам, сконцентрировавшим ресурсы вокруг себя (&#171;богатые становятся богаче, бедные &#8212; беднее&#187;).</p>
<p>Гуманизм &#8212; способ существования передового мира. Это &#171;зеленые&#187; страны, в которых не на словах, а на деле заботятся о <strong>каждом</strong> человеке. Страны, в которых поддерживают культуру и <strong>искусство</strong>. Каждый человек важен &#8212; внутри его есть потенциал развития и <strong>самовыражения</strong>. Кросс-культурное понимание.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Предположительно это будущая ступенька развития человеческой цивилизации в целом.</p>
<p><strong>&#171;Зеленые&#187; технологии</strong> появились именно благодаря этому способу мышления. Опора на них предпологает, что планета будет существовать и после нашей смерти &#8212; всем людям и <strong>всем живым существам</strong> сейчас и в любой другой момент в будущем должно становится лучше жить.</p>
<p><strong>Опора в мышлении на процветание всего живого</strong>.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Мышление &#171;обрати внимание&#187;</h1>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Восприятие информации</h2>
<p>Восприятие чувствованием.</p>
<p>Как оказалось померять всё равно нельзя всё, поэтому выходим за рамки числ/метрик в <strong>чистое</strong> <strong>наблюдение</strong> (&#171;остановка внутреннего диалога&#187; это отсюда). Таким способом приближаемся ещё ближе к реальной реальности. Важна непосредственая натуральность, естественность, &#171;просто быть каким есть&#187;, настоящесть, аутентичность, конгруэнтность самому себе, итд. <strong>Свидетельствовать</strong> что существует во мне и в среде таким каким это существует без желание с этим что-то делать (иначе наблюдаем желаемое, а не реальное). Мир протекает сквозь меня.</p>
<p>Для того, чтобы замечать едва заметное важен <strong>навык концентрации внимания</strong>. Умение быстро свернуть всё поле внимания до одной главной ключевой мелочи и деражть её долго. Умение тренируется <strong>медитацией</strong> в широком смысле этого слова (непосредственным долгим наблюдением одной точки в процессе &#8212; огня свечи, звука мантры, дыхания, ощущения в теле, итд). Любое занятие можно сделать медитацией &#8212; то есть глубокой конценрацией на самих операциях дела.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>Лучшие тибетские монахи могут продолжать просто наблюдать окружающий мир даже когда рядом с ними стреляют из ружья &#8212; даже тренированые полицейские на доли секунды дергаются и закрывают глаза.</em></p>
<p>Основная идея &#8212; есть &#171;слепые пятна&#187; реальности, которые пропускаем вниманием. КВП &#8212; <strong>критически важные переменые</strong> процесса. Мышление заключается в том, чтобы заметить новое, позволяющее действовать по новому и дающее осознание почему сейчас действовали именно так. Что перекрывало поток изменения.</p>
<p>Модное слово &#171;<strong>осознаность</strong>&#187; про это. Любое не-наблюдаемое очевидное &#171;должно быть&#187; принятое на веру и любое очевидно жесткое правило/убеждение это слепое пятно наблюдения из своего воображения/головы, а не реальной реальности за кончиком носа. Любой зажим/травма в теле отключает часть ощущений и искажает чувственное восприятие реальности. Если я наблюдаю свое ограничивающее убеждение, то оно уже не ограничивает меня.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Сможешь ли самому себе позволить знать правду о себе?</p>
<p>Большая часть информации собирается не через дискретную логику / слова / измерения, а через плавные ощущения реальности. Используются <strong>зеркальные нейроны</strong>, чтобы чувствовать себя так, как &#171;если б я был этим&#187;. Эмпатия / сочувствие. Навык <strong>&#171;расширение границ Я&#187;</strong> &#8212; могу точно ощущать как ощущают себя: мои знакомые -&gt; незнакомые &#171;чужие&#187; люди -&gt; животные -&gt; растения -&gt; вся планета в целом. То же можно сделать и со своим делом, проектом ощущая его как живой организм.</p>
<p>Умение <strong>обогощать моменты </strong>&#8212; можно воспринимать реальность сухо/скучо, а можно наполнено: из каждого момента наблюдения делать яркий празник восхищения красотой действительности. Колличество <strong>оттенков</strong> чувствования важно. Благодарность реальности за существование такой какой она есть.</p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Ориентация в собраной информации</h2>
<p>По большому счету происходит без логического участия и лучше всего во сне (и в трансе = ещё один плюс медитации) &#8212; то что в изобретательстве называется &#171;инкубация&#187; идеи. <strong>Хорошо чувствовать </strong>себя тут бесконечно важно. Гулять, радоваться с людьми. Чем выспавшийся, в тонусе, здоровее, без ощущения голода и в позитиве человек, тем лучше он перераспределяет внимание и объем этого внимания больше.</p>
<p>Чувство меры (слишком много хорошего = плохо) &#8212; как перераспределить внимание. Гармония, ощущение хорошей формы.</p>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3>стиль интерпретации событий</h3>
<p>Как называется настольная игра влияет на стратегии игроков &#8212; люди играющие в &#171;процветание&#187; куда больше соотрудничают и добрее, чем люди играющие по тем же правилам, но с надписью на коробке &#171;останеться только лучший&#187;.</p>
<p>Широко используется самопотверждающиеся пророчества. Механизм, в основу которого положена <strong>концентрация</strong> на той части наблюдаемой реальности, которая хорошая. Тем самым, принимая неизбежность существования плохого (мы его признаем и свидетельствуем), отдаем внимание хорошему позволяя ему <strong>увеличиваться</strong>. Плюс, как написано в прошлом абзаце, нахождение в позитиве ускоряет внимание.</p>
<p>Если мы доверяем и ожидаем от человека хорошее, он <strong>становится</strong> хорошим на самом деле. Поэтому изначальная установка &#8212; &#171;всё живое хорошее&#187;. Глубинная вера в изначальную добрую природу человека позволяет этой природе становиться таковой. Прощение людей. Ощущение их боли как своей.</p>
<blockquote><p><strong>Нет плохих людей &#8212; есть люди, которым плохо!</strong></p></blockquote>
<p>Ошибочными могут быть только поступки/поведение. Личность постояна, всегда хороша такой какой она есть. Любой человек всегда хочет сделать лучшее на что способен &#8212; безусловное позитивное намерение за всем поступками. Безусловное позитивное внимание себе и другим. <strong>Разрешение человеку быть</strong> человеком &#8212; чувствовать <strong>все</strong> чувства и <strong>наблюдать</strong> их.</p>
<p><strong>Оптимизм</strong>. Все происходит к лучшему. Плохое случилось локально и скоро измениться к стабильному лучшему. Хорошие новости о искустве и позитиве. <strong>Юмор</strong> &#8212; умение найти смешное и забавное в происходящем, умение посмеяться со своих &#171;ошибок&#187;.</p>
<a name="wptoc_1_2_1"></a><h3>коммуникация</h3>
<p>Эмоции (метакинестетика) быстрее логической обработки (аудиально-дискретного). Чем меньше думаешь о предмете ориентации, тем лучше в нем ориентируешся (чище его наблюдаешь). Главная идея &#8212; &#171;на чем концентрируешься занимает поле внимания &#8212; разростается&#187;. Внимание можно отдать либо мыслям о реальности, либо реальности по оттенкам вижу-слышу-чувствую.</p>
<p>Логическая коммуникация словами здесь весьма путана (сходите на любой &#171;зелёный&#187; тренинг послушайте их теоретический базис и сразу поймете).</p>
<p>Основная коммуникация происходит через <strong>эмпатию &#8212; сонастройку </strong>состояний (можно назвать это любовью ближнего или раппортом). &#171;Быть на одной волне&#187;. Прекрасное изобретение коммуникации на зеленом &#8212; помощь в ориентации через задавание <strong>вопросов</strong>. Логические правила/инструкции тут слабо описывают реальность, но если у меня есть хороший способ наблюдать, то я могу составить такой вопрос, чтобы задав его другому человеку он смог наблюдать так же как и я.</p>
<p>Сознание использует покадровую мультиВАК <strong>визуализацую</strong> в воображении дополняя воспринимаемую реальность вариантами (это тоже навык, который развивается). Настоящие эмоции по поводу воображаемого. Оперирование непосредственно образами, звуками и ощущениями. Работает быстро, но передается между людьми достаточно медленно: например, рисовать мультик, делать кино чтобы выразить свой способ мышления-наблюдения (технологии нейроинтерфейсов считывания картинки с головы сейчас только тестируются &#8212; ещё лет 10-15 ждать).</p>
<p><strong>Искусство</strong> и самореалезация &#8212; с рациональной позиции на мир вообще не понятно почему кто-то будет рисовать картину / снимать фильм / писать музыку только чтобы её нарисовать / снять / сыграть (и выразить свою позицию своё существо свои ощущения), а не продать за большие бабки.</p>
<p>Основа сообщения коммуникации &#171;люди, увидте / замете это&#187;.</p>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_1_1_2"></a><h2>Принятие решений</h2>
<p>Бездоказательное доверие себе и своим чувствам (в расширенных границах Я): то <strong>что ощущается правильным</strong> &#8212; правильно. <strong>Интуиция</strong> &#8212; ощущение правильного варианта вне каких-либо объяснений.</p>
<p><strong>Равенство</strong> всего, что может чувствовать. Одинаковые права меньщинствам, полам, расам итд. Правильное решение, это решение без компромисов &#8212; надо найти вариант устраивающий всех, кого он касаеться. Видеть в каждом человеке зерно процветания &#8212; задаток его возможностей, потенциал его величия и внутренней красоты.</p>
<p>Люди <strong>заботяться о живом</strong>. Широкая перспектива. Важно не столько результат, сколько ощущение вазимопонимания и сохранение хороших отношений, доверия. Стремится к тому, чтобы <strong>другие чувствовали только хорошее, гармоничное, радость</strong> и красоту (мотивация Причастности aff). Главная ценность &#8212; всё живое в его разнообразии. Расширение принципа выгоды win/win до win/win/win = я/партнеры/всё_живое.</p>
<p>Решение сразу дает результат и <strong>награду в ощущении правильности</strong>. Малые дела важны и значимы, потому что если каждый сделает малое, то все вместе мы изменим мир. Так работает уборка мусора в зелёной зоне города, помощь детским домам, волонтёрство итд. И это всё личная инициатива. Здоровый образ жизни по личным ощущениям, а не потому что правильно так делать. (Например, отказ от употребления мяса по причине того, что его делают из животных путем их убийства)</p>
<a name="wptoc_1_1_3"></a><h2>Как действуют</h2>
<p><strong>Не-деланье</strong>. Если ты наблюдаешь правильно, то подключив себя к процессу он<em> как бы</em> <strong>сам</strong> меняется к лучшему. При направлении внимания тело как бы само лечит себя, картина как бы сама рисуется, музыка &#8212; пишется, дела &#8212; делаются (рационального человека этим можно свести с ума просто потому что нельзя точно и однозначно объяснить как это происходит).</p>
<p>Есть какой-то совершенно неизмеримый <strong>личностый потенциал</strong> качества, который позволяет нарисовать именно такую картину, написать именно такой сценарий. Выражение себя реального, каким я есть и всего во мне. Наслаждение этим процессом. Быть тем, кем я есть. Стараться всё делать наилучшим способом &#8212; полно и честно. Без компромиссов.</p>
<p>Вместе делаем дело способствуя максимальному <strong>раскрытию потенциала</strong> каждого из нас. Оптимальный уровень занятости. Веселье, фан, вдохновение &#8212; основная часть работы. На работе, созданной такими людьми, прикольно, красиво (<a href="http://trinixy.ru/2008/04/28/ofis_google_v_cjurikhe_50_shtuk.html" target="_blank">см офис гугла</a>). Хочешь &#8212; работаешь, хочешь отдыхаешь. В отличие от других способов мышления этим людям можно дать свободу графика, потому что они за доверие.</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Эффекты такого мышления</h1>
<p>Живи и радуйся. Сонастройка с хорошим улучшает качество жизни. Самовыражение &#8212; создание того, что отражает меня.</p>
<p>Можно перестать бороться с чем бы то нибыло в себе. <strong>Безусловная самооценка</strong>, безусловное доверие себе и людям. Любовь людей и себя как самого близкого человека. <strong>Счастье есть всегда</strong>, потому что счастье существовать &#8212; наблюдать реальность, быть в ней такой какой она есть. Жив &#8212; значит счастлив.</p>
<p><strong>Защита всего живого</strong> и способствованию ещё большему расцвету. Востановление экологии на планете. Права меньшинств и отличных от нормы людей позволяет им использовать свой уникальный потенциал для общего развития всего живого. Укрепление здоровья путем профилактики. Уменьшение бедности и социального неравенства.</p>
<p>Религиозные догматы заменяются на эзотерические и подобные <strong>практики. </strong>Высокая терпимость к любым способам реализации духовности.</p>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Итого</h2>
<p>Любой способ мышление хорош только когда он совпадает со средой. Сейчас, в странах СНГ так точно, такой не очень много. Хотя становиться больше. И это радует.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://dan.kiev.ua/blog/2011/11/05/gumanizm-sposob-myishleniya/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Превосходство — способ мышления</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2011/10/31/prevoshodstvo-sposob-myishleniya/</link>
		<comments>http://dan.kiev.ua/blog/2011/10/31/prevoshodstvo-sposob-myishleniya/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 31 Oct 2011 08:58:59 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[внимание]]></category>
		<category><![CDATA[личность]]></category>
		<category><![CDATA[модель]]></category>
		<category><![CDATA[позитивная психология]]></category>
		<category><![CDATA[поток]]></category>
		<category><![CDATA[спиральная динамка]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=3395</guid>
		<description><![CDATA[Второй из цикла о мышлении &#8212; первый о перфекционизме. Тут описание того как я представляю мышление на оранжевом балансе (спиральная динамика). Это мышление можно назвать &#171;превосходство&#187; или &#171;достигаторство&#187; или просто &#171;рациональное&#187; мышление. Оранжевый: изменчивость, измерения, четкие данные, логичность и рациональность, улучшать. Причины Наука заменила религию и слепую веру авторитетным. Превосходство &#8212; распространенный способ существования современного мира. [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Второй из цикла о мышлении &#8212; первый <a href="http://www.dan.kiev.ua/2011/10/21/perfektsionizm-sposob-myishleniya/">о перфекционизме</a>.</p>
<p>Тут описание того как я представляю мышление на оранжевом балансе (спиральная динамика). Это мышление можно назвать &#171;превосходство&#187; или &#171;достигаторство&#187; или просто &#171;<strong>рациональное</strong>&#187; мышление.</p>
<p><strong>Оранжевый</strong>: изменчивость, измерения, четкие данные, логичность и рациональность, улучшать.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Причины</h1>
<p><strong>Наука</strong> заменила религию и слепую веру авторитетным.</p>
<p>Превосходство &#8212; распространенный способ существования современного мира. Оно развилось в процессе эволюции и является на сегодня доминантным мышлением <strong>образованого</strong> человека. Правильная школа-ВУЗ инсталлируют его.</p>
<p><strong>Копьютеры</strong> появились именно благодаря этому способу мышления. Именно опоре на информацию, её измерение, передачу и преобразования. Произошла информационная революция и появление кибернетики.</p>
<p><strong>Поток обработки данных, постоянный</strong>.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Мышление &#171;как лучше&#187;</h1>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Восприятие информации</h2>
<p>Тут информации больше чем <strong>много</strong> &#8212; её полно, она везде и обо всем. Информация собирается и сразу ж устаревает.</p>
<p>Желание как можно ближе <strong>приблизится к локальной реальности</strong>. Описать её. Померять. Много. Точно. В самой плавности жизни. Для этого приходится её мерять/мониторить постоянно, так как измерение &#8212; срез и сразу устарело. Теперь вера в постоянство осталось в одном &#8212; <strong>в постоянство измененя</strong> как во внешнем мире, так и внутри человека: есть уровни скорости перемен &#8212; то, что меняется за секунды и то, что меняется за десятки тысяч лет.</p>
<p><strong>Порядок условный.</strong>  Любая теория, любое описание мира не полно &#8212; это не абсолют на бесконечность. Практическая логика. Вот был Земля плоская был такой порядок &#8212; придумали что она шар и стал такой порядок. Земля не шар &#8212; просто описанная шаром-геойдом она лучше всего совпадает/согласовуеться с наличными данными и наблюдениями. Появятся новые возможности измерений и придется поменять модель. Важна внутренняя согласованность всей разветвлённой модели реальности &#8212; критерии научности.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Порядок услвный как внешнего мира, так и того что внутри меня &#8212; личности.</p>
<p>Чтобы обойти то самое ограничение объема внимание создаются базы данных известного нам &#8212; накопленного <strong>базиса о порядке</strong> вещей. Фиксированная теория, <strong>сохраняемая</strong> на внешних носителях. Дальше путем заучивание самого важного и логически согласующегося внутри между собой создается линза восприятия мира. Эти линзы постоянно улучшаются (специальными людьями &#8212; учеными) и оперативно спускаются учащимся-работникам.</p>
<p>Люди <strong>специализируются</strong>. Специализация позволяет сразу четко отсечь лишнюю информацию (иначе просто нельзя в этой инфолавине выжить) и определить <strong>полосу интресного</strong>. Когда у нас есть линза в специализации, мы делаем хитрый трюк &#8212; мы можем перестать отмечать привычное нормальное, то что мы знаем уже и отмечаем небольшие отклонения от известного. Собирается <strong>много информации о малом</strong>. Мы постоянные</p>
<p>Отклонения в две стороны.</p>
<ul>
<li><strong>лучше</strong> чем ожидалось, чем было в теории-плане: исключительно хорошо и быстро у нас в локальности идет это. Это плюс и наша уникальность.</li>
<li><strong>хуже</strong> чем ожидалось, чем было в теории-плане: идет криво и значит теория наша общая недостаточно точна для данного локального случая. Это надо исправить &#8212; быстро.</li>
</ul>
<p>Собраная информация &#8212; опора. Мы максимально измеряем, фиксируем, записуем. Максимальным количеством способов.</p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Ориентация в собраной информации</h2>
<p>Научный эмпиризм &#8212; всё собранное классифицируеться &#171;по ящикам&#187; с помощью каких либо меток.<br />
Ещё один хитрый трюк для мышления &#8212; <strong>стандарт</strong> сравнения. Это время, числа, деньги, цели.</p>
<p>&#171;Цель&#187; как механизм мышления тут бесконечно важна. Поставленная <strong>цель задает направление </strong>специализации мышления. Это то, чего надо достичь в результате &#8212; наш маяк и путеводная звезда &#8212; записаная и измеренная. Инфорация должна быть <strong>целесообразной</strong> &#8212; то есть сообразоваться/совпадать с целью. Остальное &#8212; лишнее в данный момент.</p>
<p>У нас есть заученая информация о способе достижения цели &#8212; теория и план действий (методология). У нас есть собраная информация о расхождении локальной реальности от заученого (лучшем и худьщем). Задача ориентации &#8212; исправить/доточить заученую теорию для её <strong>непосредственой применимости в реальной</strong> нашей ситуации. Быстро.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Перестроить как можно больше в опору на лучшее, минимизировать потери в худшем.</p>
<p>Ориентация тут &#8212; это <strong>логическое рациональное моделирование</strong>. Создания линий возможного вероятного будущего нашей конкретной реальной ситуации (<strong>успехов и рисков/препятствий</strong>) &#8212; путей действий по малым детальным понятным доступным нам шагам. Чем больше таких линий можно создать тем лучше. Чем дальше во времени можно отодвинуть горизонт точность предсказания, тем лучше.</p>
<p>Разбить <strong>по зонам</strong>/темам специализации. Очень <strong>четко и точно</strong> отделять круги приоритетов &#8212; в каждой зоне возникнет <strong>подцель</strong>. Их можно делегировать дургим специалистам-экспертам. Состыковать каждую с текущей реальностью, доступным нам. Пересмотреть шаги плана (методологии достижения резульата). Просчитать ROI &#8212; возврат инвестиций: прибыль на еденицу вложения.</p>
<p>Тут на самом деле <strong>достижимо всё</strong> &#8212; это только вопрос баланса <strong>наших</strong> ресурсов (жизневремени=деньги). Для милиардера построить торговый центр это всего пару месяцев суммы своего жизневремении с помощью делегирования остального деньгами; для бедного продавца магазина это может быть 300 лет самотруда.</p>
<a name="wptoc_1_1_2"></a><h2>Принятие решений</h2>
<p><strong>Внутренняя</strong> мотивация. Моя (моей команды) <strong>выгода</strong>. Иду в зону лучшего (описаного целями) как внешнего-материального так и внутренего-личностного, меняя путь способ достижения. Мотив &#8212; расширение лучшего из доступного мне/нам. Превосходство. Мастерство, компетентность, уважение.</p>
<p>Минимизируем из моделирования риски, максимизируем нашу <strong>прибыль</strong> на вложения. Держим своё направление (основаное на сильных сторонах, лучших от нормы откланениях). Для этого ведем историю наших успехов, трекинг достигнутых целей.</p>
<p>Тут важны люди-<strong>эксперты</strong>, которые могут быстро и часто принимать решения кардинально поворачивающе положение вещей из плохого в хорошее и подходящее нам. Опираясь на информацию, правильно принимают решение куда стоит сделать следующий шаг (мне и каждом человеку моей команды). Чтобы становилось лушче. Насколько лучше стало от этого решения?</p>
<a name="wptoc_1_1_3"></a><h2>Как действуют</h2>
<p>Команда экспертов. <strong>Мастеров</strong> своей специализации. В зоне растяжки. Максимально задействовать всё доступное, привычное, все навыки. Делать всё возможное и чуть-чуть больше. Быть в потоке.</p>
<p>Тема/проект должны всегда <strong>продвигаться вперёд с ускорением</strong>. Всего хорошего должно становиться ещё больше. Остановка и замедление &#8212; значит надо быстро сразу менять способ продвижения. Ускорение преобразований и быстрое получение измеримых результатов плюс отчетов о ходе пути. Больше отчетов и метрик = больше информации &#8212; лучше для моделирования.</p>
<p>Быстро и <strong>сразу менять поведение</strong>, которое начинает уводить вдаль от цели. Тут нет застряваний что вот так вот я делал вчера и значить сегодня тоже так делаю &#8212; нет: реальность изменилось и привычный способ действия надо сразу отбросить. Сразу. Быстро.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>Подстройка действий по sTOTe. Построение лестниц роста.</em></p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Эффекты такого мышления</h1>
<p><strong>Динамика</strong>. Это постоянное движение и его ускорение. Жить быстро.</p>
<p>Я-центрирование. <strong>Аккамулирование лучшего</strong> вокруг центра, который лучше других оперирует информацией, принимает решения, быстрее действует. &#171;Гребсти под себя&#187;. Создает неравенство, когда лучшим достаеться всё больше лучшего, а остальным всё меньше.</p>
<p><strong>Благосостояние</strong> поднимается. Если в метриках есть счастье и оно цель &#8212; то и оно растет или подхватываеться при падении.</p>
<p><strong>Независимая</strong> от других людей <strong>самооценка</strong>. Постоянное сравнение себя с собой и улучшение себя. Просто потому что в узкой специализации челвек остается сам &#8212; он тут уникален. У него есть уникальное товарное предложение для рынка труда. Уникальность и узкая специализация создает психологическое ощущение одиночества.</p>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Итого</h2>
<p>Вообще такой способ мышления &#8212; очень хороший способ изящно и эффективно <strong>отобрать</strong> у других людей (вне нашей команды профессионалов) что у них есть. Идет консолидация и аккамуляция лучшего в большие информационные группы, хорошо поделенные на зоны ответственности со своими экспертами.</p>
<p>С другой стороны узкая специализация создает <strong>опасность долгого пути респециализации</strong>: при отпадении целой ветви теории (например, при сторительстве статуи богини Венеры огромная команда много лет изучала как сделать ей хобот правильно &#8212; но в итоге оказалось что она человекоподобная и все исследования хоботов Венеры напрасно) происходт эффект бесполезности всех обслуживающих это направление экспертов. Им приходится искать новое занятия обучаясь ему с нуля и вкладывая жизневремя чтобы стать экспертом в другом направлении.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://dan.kiev.ua/blog/2011/10/31/prevoshodstvo-sposob-myishleniya/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Перфекционизм &#8212; способ мышления</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2011/10/21/perfektsionizm-sposob-myishleniya/</link>
		<comments>http://dan.kiev.ua/blog/2011/10/21/perfektsionizm-sposob-myishleniya/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 21 Oct 2011 18:47:41 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[внимание]]></category>
		<category><![CDATA[личность]]></category>
		<category><![CDATA[модель]]></category>
		<category><![CDATA[позитивная психология]]></category>
		<category><![CDATA[спиральная динамка]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=3376</guid>
		<description><![CDATA[Понимаете что такое спиральная динамика или теория развития Кегана, то тут описание того как я представляю мышление на синем балансе. Не понимаете &#8212; то это мышление можно назвать &#171;абсолютистское&#187; или &#171;перфекционизм&#187;. Синий: вера, постоянство, правила, конформность, абсолют, всегда. Причины Перфекцонизм может возникнуть в определенной теме (восприятии области жизни) с двух сторон: недоразвитой или провал по травме [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Понимаете что такое спиральная динамика или <a href="http://www.dan.kiev.ua/2011/08/21/stadii-razvitiya-lichnosti/">теория развития Кегана</a>, то тут описание того как я представляю мышление на синем балансе. Не понимаете &#8212; то это мышление можно назвать &#171;абсолютистское&#187; или &#171;перфекционизм&#187;.</p>
<p><strong>Синий</strong>: вера, постоянство, правила, конформность, абсолют, всегда.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Причины</h1>
<p>Перфекцонизм может возникнуть в определенной теме (восприятии области жизни) с двух сторон: недоразвитой или провал по травме в регресс.</p>
<p>Мышление тут похоже на тормозящий компьютер если на старом железе запустить новую стреляку на максимальных настройках &#8212; вместо плавной смены кадров вы получите слайдшоу. <strong>Дерганое</strong>.</p>
<p>То же самое с обработкой информации &#8212; уже хорошо развито <strong>воображение</strong> и воля, но достаточно слабо мыслительные функции. Поэтому мыслиться только категориями дискретного, крайностями. Ключевое слово &#8212; &#171;<strong>либо</strong>&#171;, &#171;или&#187;.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Мышление &#171;без вариантов&#187;</h1>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Восприятие информации</h2>
<p>Источники информации делятся только на две категории &#8212; <strong>свои</strong>/правильные и <strong>чужие</strong>/обманные. К чужим человек становится &#171;глух&#187; &#8212; оно выноситься за поле его осознания. Без сомнений, без вариантов.</p>
<p>Восприятие информации из своих источников происходит на веру &#8212; <strong>импринт</strong>, фиксация. Первое и очевидное является правильным. В дальнейшем это не ставится под сомнение &#8212; главное тут постоянство, чрезмерная привязанность порядку. Временность явлений теряеться &#8212; <strong>сейчас становится всегда</strong>.</p>
<p>Объема внимания не хватает на полноценное рефлексирвоание, поэтому действительность <strong>упрощается</strong> насколько это можно (в основном номинализациями типа &#171;любовь&#187; &#8212; и хрен его знает что это занчит) и воспринимаеться в последствии по постоянным зафиксированым каналам. Кроме того процветает &#171;чтение мыслей&#187;. (см нарушения метамодели нлп)</p>
<p>Каналы тоже очень <strong>крайне узкие</strong> (как &#171;черное и белое&#187;) &#8212; если это оптимиз то до полианнизма, если пессимизм то такой как в СМИ &#8212; все постоянно всех убивают, власть ворует итд. На детализацию внимание нема. Информация фильтруеться только через свой узкий канал.</p>
<p><strong>Мир становится миром идеалов</strong>, созданых в голове образов, мемов. Воображение работает хорошо. Это как смотреть только на пик горы готовясь к восхождению на неё.</p>
<p>Информация хватаеться постоянным каналом по вершинам дискретными скачками туда-сюда.</p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Ориентация в собраной информации</h2>
<p>Ещё больше упращает мир и так уже идеализированый в воображении. <strong>Стереотипная односторонняя</strong>. Если это плохой, занчит это плохой и всё тут. Есть несколько постоянных ящиков &#8212; все что прошло через доминантный канал распихиваеться по ним &#8212; наклеивание ярлыков.</p>
<p><strong>Свехробобщения</strong> и крайности. Если уж мы делаем дело, то дело Вселенского машстаба и только мы добро. Распихивание по небольшому количеству конкретных пунктов &#8212; типа &#171;7 привычек успешных людей&#187;, &#171;3 вещи которые сделают вас багатыми&#187;, &#171;как её удолетворить за 5 шагов&#187;. Ориентация на средне-нормального представителя сферического в вакууме в полночь.</p>
<p>Ожидания и <strong>предсказания</strong> будущих событий <strong>ошибочны</strong> и не совпадают с реальностью. Сюрприз. Просто потому что не хавает точной и аккуратной информации, мы её выкосили еще в самом начале. Есть воображение идеальных образов, но в нем обычно визуализируется только конечный результат &#8212; <strong>вижу</strong> тот самый <strong>пик</strong> вершины.</p>
<p>Путь к вершине отсюда туда обычно опускаеться и становится <strong>прямой</strong> линией &#8212; иделаьный такой путь, ровный и сразу как телепортом. Вот мы чётко и сразу были тута, а стали тама. Воображение такое умеет делать, а реальный мир нет.</p>
<a name="wptoc_1_1_2"></a><h2>Принятие решений</h2>
<p>На основе и так ужасно порезаной информации надо <strong>сразу</strong> принять решение и решение из разряда &#171;или всё <strong>или</strong> ничего&#187; &#8212; таблетка &#171;от всего&#187;. Просто потому что я обязан быть идеальным и мое решение должно это поддерживать. Это сбивает с толку и вызывает кучу <strong>сомнений</strong>. А ошибочные решения сразу вызывают вину.</p>
<p><strong>Перекладывание ответственности</strong>, проблем. Надо найти авторитета/боса/гуру/бога (а поску у нас крайности то вобще-то мир это авторитеты и подчиненые) &#8212; дальше послушать мнение авторитета и сделать как он сказал. Если не сработало, то надо найти кого обвинить &#8212; козла отпушения.</p>
<p>Внешняя референция. <strong>Конформность</strong>. Думают за нас. Любые изменения турдны. Объема внимания не хватает на логические операции, поэтому используются заученые или записаные <strong>правила</strong>, ритуалы, традиции, суеверия и прочие зафиксированые способы понимания происходящего.</p>
<p>Внешняя референция. Хороший понт дороже денег. Изменять свою внешность. Работать за <strong>внешню</strong> награду. Слушать что скажут другие. Как окружающих впечатлить, я завидую и мне завидуют.</p>
<a name="wptoc_1_1_3"></a><h2>Как действуют</h2>
<p>Рывками &#8212; либо гоним, либо стоим.</p>
<p><strong>Ступор/откладывание</strong> = надо сразу получить идеальный результат. Ведет к крайней боязни ошибиться, встретить на пути проблему или провал. Избегание, шатание. Откладывание того, что я должен сделать. Делать что угодно другое, но не это.</p>
<p><strong>Спешка/перегрузка</strong> = если уж делать, то сделать на 100% идеала до конца. Загнать себя но сделать. Жертовать всем ради этого. Уперто делать и переделывать. Перегружать своё тело, но делать. Не спать, кофе. Ведь там идеал я его вижу в воображении и он меня ведет без передышки. Вдохновение нашло. Бег на выживание.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Хорошо тут идет групповая деятельность и единство. Такая где ответственность и мыслительные операции переложена на авторитет. Думать не надо &#8212; надо только делать физические действия по заданым правилам. Внешние поошрения и сравнения с другими работниками. Грамоты и прочие пузомерки.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>Такие люди прекрасны для войны. Это основа охраны правопорядка общества. Общество может процветать когда эти люди обеспечили базовую безопасность, без сомнений и вариантов остаивая существующий закон.</em></p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Эффекты такого мышления</h1>
<p>Опора на выученые правила и минимальное мышление (которое требует много времени и сил!) дает весьма интересный результат &#8212; люди тут могут <strong>быстро</strong> действовать. Хорошо натренированые черезвычайно быстро. А если они находятся в постоянных условиях, где их правила работают хотя б в 80% времни, то они невероятно эффективны и счастливы.</p>
<p>Из-за поднятой до пиков планки в воображении реальная <strong>жизнь делиться на</strong></p>
<ul>
<li>моменты, когда эту планку &#171;пик&#187; достиг &#8212; щастье <strong>и</strong></li>
<li>моменты, когда я смотрю на неё, ожидаю жду счастья. И ожидания счастья куда больше, чем небольших доз.</li>
</ul>
<p>Это горки такие.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Теперь вернемся в современный мир, который изменился и продолжает меняться все быстрее и быстрее. Постоянных правил становится меньше. Теперь надо думать.</p>
<p>Когда реальность не совпадает с идеалом это вызывает отрицательные эмоции. Жизнь стала по большому счету <strong>ожиданием счастья в страданиях</strong>/ужасах/сомнениях. А ещё чаще &#171;<strong>там нет там</strong>&#187; &#8212; то есть работал работал ждал ждал достиг и понял что оно не совпадает с воображаемым &#8212; двойное разочарование.</p>
<p>Плюс ещё тотальное <strong>ощущение вины</strong>, что я не идеал. Что я в каких-то моментах своей жизни поступил не идеально итд. Что во мне внутри есть ужастная темная часть.</p>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Итого</h2>
<p>Вообще в современном динамическом мире таким мышлением люди безконтрольно и случайно <strong>наносят вред</strong> себе и окружающим. Отношениям и здоровью.</p>
<p style="padding-left: 30px;">С другой стороны мышление следующего баланса всё равно строится на аксиомах, пространтство на базисе &#8212; во что-то мы все равно будет верить чтобы построить дальнейшие доказательства. Синий становится базисом для оранжевого. Вопрос &#171;во что верить?&#187; в нашем мире остается открытым.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://dan.kiev.ua/blog/2011/10/21/perfektsionizm-sposob-myishleniya/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
