<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>видео &#8212; Дан Воронов</title>
	<atom:link href="http://dan.kiev.ua/blog/tag/video/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://dan.kiev.ua/blog</link>
	<description>персональный сайт</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Sep 2018 19:36:59 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Текст как инструмент личностного роста</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2016/10/01/tekst-kak-instrument-lichnostnogo-rosta/</link>
		<pubDate>Sat, 01 Oct 2016 08:31:14 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Пси-ТВ]]></category>
		<category><![CDATA[Сделал]]></category>
		<category><![CDATA[видео]]></category>
		<category><![CDATA[личность]]></category>
		<category><![CDATA[письменные практики]]></category>
		<category><![CDATA[презентация]]></category>
		<category><![CDATA[упражнения+паттерны]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5675</guid>
		<description><![CDATA[Моя видеолекция о письменных практиках слайды отдельно можно посмотреть на speakerdeck.com. созданная по мотивам курса из 4 встреч, который я проводил летом 2016 года.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Моя видеолекция о письменных практиках</p>
<p><iframe width="440" height="248" src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/Eiyj10Bsh7w?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>слайды отдельно можно посмотреть на <a href="https://speakerdeck.com/dankievua/tiekst-kak-instrumient-lichnostnogho-rosta" target="_blank">speakerdeck.com</a>.</p>
<p></p>
<p>созданная по мотивам курса из 4 встреч, который я проводил летом 2016 года.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Распространенное заблужедние о наркотиках</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2016/01/29/rasprostranennoe-zabluzhednie-o-narkotikah/</link>
		<pubDate>Fri, 29 Jan 2016 21:54:17 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Пси-ТВ]]></category>
		<category><![CDATA[ted]]></category>
		<category><![CDATA[видео]]></category>
		<category><![CDATA[зависимости]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[поток]]></category>
		<category><![CDATA[сотрудничество]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5553</guid>
		<description><![CDATA[Журналист Йоханн Хари стал тем человеком, который старается донести до общественности выводы из новых исследования о употреблении наркотиков. На psychologies.ru можно прочитать его интервью на русском.  Короткая версия идеи: большинство тестов на наркотики проводилось на животных в изоляции и да они становились зависимыми, начинали увеличивать дозу и убивали себя. вывод &#8212; наркотик и вызывает зависимость (я об [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><em>Журналист <strong>Йоханн Хари</strong> стал тем человеком, который старается донести до общественности выводы из новых исследования о употреблении наркотиков. На psychologies.ru можно прочитать <a href="http://www.psychologies.ru/people/razgovor-s-ekspertom/u-bolshinstva-lyudey-ne-vyirabatyivaetsya-zavisimosti-ot-narkotikov-dlya-ee-poyavleniya-nujen-drugoy-faktor/" target="_blank">его интервью на русском</a>. </em></p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h2>Короткая версия <strong>идеи</strong>:</h2>
<p style="padding-left: 30px;">большинство тестов на наркотики проводилось на животных в изоляции и да они становились зависимыми, начинали увеличивать дозу и убивали себя. вывод &#8212; наркотик и <strong>вызывает зависимость</strong> (<a href="http://www.dan.kiev.ua/2009/08/11/mexanizm-vozniknoveniya-zavisimosti/">я об этом писал</a>).</p>
<p style="padding-left: 30px;">но. И это новая идея, если создать им<strong> &#171;рай&#187;, где оптимально</strong> еды, секса и занятий вроде шариков и лабиринтов, то на новых экспериментах доступности наркотиков в таких условиях почти никто их не использовал.</p>
<p style="padding-left: 30px;">В <strong>нормальном, социально здоровом, обществе</strong> люди не будут становится наркоманами. «Мы создали общество, в котором многим просто невыносимо жить. Если мы хотим вернуть их к реальности, нам придется сильно улучшить эту реальность»</p>
<p>Зависимость – это адаптация к окружению. В общем наркотики это <strong>способ отвлечь сознание пока тело умирает</strong> если условия для существования очень гнетущие. И это внутренне ощущение &#8212; когда нечем заняться, слишком пустынные (как в современной Америке и Европе) большие дома на каждого человека, покупки без настоящего общения. Люди функции.</p>
<p>Это <strong>ощущение &#171;я в клетке&#187;</strong>.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><iframe width="500" height="281" src="https://www.youtube.com/embed/ao8L-0nSYzg?feature=oembed&amp;wmode=opaque" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Получается, что восприятие реальности: <strong>отсутствие настоящих друзей</strong> (а это и происходит в корпоративных мирах, где все одиночки рвутся вверх) и возникающие от этого чувства недостаточности связности с людьми и есть главным тригером зависимости.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Зависимости могут быть разыми</strong> и это не только от затуманивающих сознание веществ. А и от интернета, чтения ленты друзей или листания их фотографий, просмотра порнографии, азартных игр, рискованного поведения. алкоголь, никотин, переедание.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h2>Полная версия выступления (с русскими субтитрами):</h2>
<p><iframe src="https://embed.ted.com/talks/lang/ru/johann_hari_everything_you_think_you_know_about_addiction_is_wrong" width="500" height="282" frameborder="0" scrolling="no" webkitAllowFullScreen mozallowfullscreen allowFullScreen></iframe></p>
<p>Тут есть два интересных примера.</p>
<p>1 &#8212; целой страны, которая легализировала все наркотики. <strong>В 2000 году в Португалии проблема наркотиков была одной из худших по Европе</strong>. Они использовали методы США по подавлению и отлову наркоманов. Но решились на эксперимент «легализовать, но &#8230; возьмите все деньги, которые мы раньше тратили на отстранение наркоманов, на их изолирование, и <strong>вместо этого потратьте их на воссоединение этих людей с обществом</strong>».</p>
<p style="padding-left: 30px;">В этом году будет 15 лет с момента начала этого эксперимента, и результаты налицо: употребление инъекционных наркотиков в Португалии снизилось, согласно «Британскому журналу криминологии», на 50%.</p>
<p>2 &#8212; водка. вы могли бы позволить себе пить водку в течение следующих шести месяцев. Вы бы не стали бездомными. Но вы не станете этого делать, и причина не в том, что кто-то вас останавливает. Это потому, что у вас есть связи и отношения, ради которых стоит жить. У вас есть любимая работа. У вас есть любимые люди. У вас есть здоровые отношения. Основная проблема зависимости, согласно моему выводу и тому, о чём свидетельствуют данные, заключается <strong>в неспособности нести бремя участия в собственной жизни</strong>.</p>
<p style="padding-left: 30px;">это правда он с русской культурой не знаком что &#171;не станете этого делать&#187;, хотя условия жизни там еще те&#8230;</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h2>Вывод</h2>
<p>Текущие методы войны с наркотой не работают и это уже хорошо заметно. Штаты и Европа в поисках новых методов. У нас тут в связи с провалом экономики совсем не понятно на какой модели снижения вреда наркотиков мы будем. Похоже не на Португалии.</p>
<p>Интересно, что давно было понятно, что ощущение связи и взаимоотношения с людьми влияет на поведение и на способы времяпровождения. Хотя еще длинный путь до того, как эта идея станет шире использоваться .</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Полиамурность в Украине &#8212; 2015 год</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2016/01/02/poliamurnost-v-ukraine-2015-god/</link>
		<pubDate>Fri, 01 Jan 2016 23:38:30 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мой дневник]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[Сделал]]></category>
		<category><![CDATA[видео]]></category>
		<category><![CDATA[встречи]]></category>
		<category><![CDATA[научение]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[полиамурность]]></category>
		<category><![CDATA[презентация]]></category>
		<category><![CDATA[сотрудничество]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5493</guid>
		<description><![CDATA[Контекст Мы сидим внутри небольшой фейсбук группы и общаемся. Иногда встречаемся в Киеве. Поскольку группа то еще и закрытая, то не все о ней я уверен знают. Особенно другие города. Я не создаю никакую активность вконтакте и не было замеченно (на противовес русской группе) чтоб кто-то еще пробовал сделать украинский полиамори паблик. Русский паблик занимается переводами [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Контекст</h1>
<p>Мы сидим внутри небольшой фейсбук группы и общаемся. Иногда встречаемся в Киеве. Поскольку <a href="https://www.facebook.com/groups/polyamory.ua/" target="_blank">группа</a> то еще и <strong>закрытая</strong>, то не все о ней я уверен знают. Особенно другие города.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Я не создаю никакую активность вконтакте и не было замеченно (на противовес <a href="https://vk.com/queer.math" target="_blank">русской группе</a>) чтоб кто-то еще пробовал сделать украинский полиамори паблик.</p>
<p><strong>Русский паблик</strong> занимается переводами качественного англоязычного материала, созданием субтитров. Что хорошо для просвещения людей. Так же есть проект <a href="http://polyamory.progressor.ru/" target="_blank">polyamory.progressor.ru</a> создавший за год еще больше присутствия на русском языке.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>События</h1>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>DocuDays</h2>
<p>В мае на большом <strong>кинофестивале</strong> по защити прав людей <a href="http://docudays.org.ua" target="_blank">ДокуДейз</a> как <strong>книга</strong> в живой библиотеке (люди как книги) была представлена и полиамория  —  интервью <a href="http://projects.platfor.ma/zhivaya-biblioteka/" target="_blank">на платор.ме</a>.</p>
<p>Достаточно много людей успели поговорить за те несколько дней с Максимом. А меня очень порадовало что еще есть люди, желающие говорить о преимуществах союзов с несколькими людьми.</p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Встреча в Смартвилль</h2>
<p><img class="aligncenter" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/800/1*QFS-YSW8mZiLbtFtpMArZA.png" alt="" width="410" height="163" /></p>
<p><strong>Анна Шарыгина</strong> (координатор прайд парада 2015) тоже состоит в полиамурных отношениях и об этом рассказывает. Ее событие в Киеве “<a href="https://www.facebook.com/events/1066272863388570/" target="_blank">Полиамурность — быть или не быть?</a>”  в антикафе Смартвилль <strong>привлекло</strong> человек под 50 и вызвало бурную дискуссию.</p>
<p>Посколько времени было не так много в основном мы обсуждали недостатки моно и получилось так, что понятно о кризисе  института брака, но вот куда идти мы толком так и не рассказали.</p>
<a name="wptoc_1_1_2"></a><h2>Квир-Каплыця</h2>
<p>Проект, который <strong>закрывал Киевское Биенале</strong>. А потом и фестиваль равенства. Можно было “повенчать” как перфоманс какое хочешь количество людей друг на друге или на чем то другом.</p>
<p><img class="aligncenter" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/800/1*DUM0QG_8nuzaIzcbP8Ng0A.png" alt="" width="410" height="434" /></p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Киевское движение</h1>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>до КвирХоум</h2>
<p>Мы встречались в разных кафе. 23.01 были классные &#171;<strong>цитаты о любви</strong>&#187; когда каждый мог прочитать что-то от себя.  После знакомств &#171;<strong>36вопросов</strong>&#187; 10.02 в кафе желание делать более закрытые встречи. // забавный пьяный гость доставший почти всех.</p>
<p>ХудГраф 15.02 идея Оли была в организации встречи. Кодовое имя “<strong>встреча про гречку</strong>”, где каждый говорил что для него полиамурность и как он ее практикует в своей жизни. Мне тогда понравилось была какая то искренность, а не прятанье за концепциями.</p>
<p>15.04 говорили о ревности. Где-то в эти же числах <strong>пришел Фриц</strong>, рассказал о себе и так мы постепенно перебрались в КвирХоум &#8212; пространство для ЛГБТК. Это, кстати, поменяло и контингент людей которые посещают мероприятия. Стало в разы меньше сексизма.</p>
<a name="wptoc_2_1_1"></a><h2>в КвирХоум Киев</h2>
<p>мы делали разное:</p>
<ul>
<li><strong>кинопоказы</strong>. Два худ фильма, одна док передача (см <a href="https://medium.com/@dan.voronov/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F-%D0%B8%D1%82%D0%BE%D0%B3%D0%B8-2015-a95f13a41ee9#.cqvf2sl04" target="_blank">тут внизу</a>)</li>
<li>о <strong>ревности</strong> тренинги. такая самая востребованная тема (провел и в Харькове)</li>
<li>повторили &#171;<strong>цитаты о любви</strong>&#171;.</li>
</ul>
<p>Осенью я решил делать <strong>медитацию</strong>. На самом деле история длинная причин несколько почему медитация и не буду про это. Из названия вроде не понятно, но певые полтора часа это медитация, а дальше предполагалось общаться о полиаморности что это. и несколько раз получилось даже как хотелось.</p>
<p>Наконец то сделал обстоятельную <strong>лекцию о разнообразии немоногамии. </strong>С хорошими картинками. Вот вам запись</p>
<p><iframe width="500" height="281" src="https://www.youtube.com/embed/eTN6UuaDkyQ?feature=oembed&amp;wmode=opaque" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<a name="wptoc_2_1_2"></a><h2>в Поток</h2>
<p>Андрей на одном из показов упомянул, что есть крутой сериал документальный. Мы поговорили и решили субтитры перевести на русский.</p>
<p>В конце года показали в<a href="https://www.facebook.com/profile.php?id=517762028391921" target="_blank"> культурном пространстве &#171;Поток&#187;</a> серию 1 и серию 2. На послепоказовой дискуссии вопросы всплывали у нас те же, что в США в начале движения в 2000-ых. Хорошо что они уже наработали теоретическую и практическую базу и мы можем использовать их исследования. Тут были тоже другие люди, чем в КвирХоум.</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Итоги</h1>
<p>Не знаю. Спорные. Если смотреть на Европу или США, то мы тут ели теплимся. Но если посмотреть на самих себя, то наше полиаморное сообщество за год сделал <strong>шаг</strong> <strong>вперед</strong>. Маленький, но шаг. Появились мероприятия и внутрь и вовне сообщества. В общем они есть, теперь задача увеличить масштаб.</p>
<p>Этим и займемся в 2016. Сделаем отдельный сайт о полиамурности чтоб не только закрытая группа и чтоб видно в интернет. Переведем и озвучим сериал на русский. Я сделаю еще несколько выступлений о немоногамии. Растем постепенно.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Видеосъемка   фотоаппаратом</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2015/05/30/videosemka-fotoapparatom/</link>
		<pubDate>Sat, 30 May 2015 20:26:46 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Сделал]]></category>
		<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<category><![CDATA[видео]]></category>
		<category><![CDATA[опыт]]></category>
		<category><![CDATA[презентация]]></category>
		<category><![CDATA[съемка]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5455</guid>
		<description><![CDATA[26 апреля 2015 прошла моя лекция в фотостудии КраЩе. Как фотографу начать снимать видео (слайды). Линки: Фестивали artdocfest.ru / docudays.org.ua Школа документального кино Марины Разбежкиной razbeg.org 31 рейс &#8212; кусок милана &#8212; фрагмент пример роллинг шатера синхронизирует звук программа профиль под цветокор и статья о нем.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>26 апреля 2015 прошла моя лекция в фотостудии КраЩе.</p>
<p>Как фотографу начать снимать видео (<a href="https://speakerdeck.com/dankievua/vidieosiemka-fotoapparatom" target="_blank">слайды</a>).</p>
<p><script class="speakerdeck-embed" src="//speakerdeck.com/assets/embed.js" async="" data-id="7b1630580c9c44168cc09dcf5070f9d1" data-ratio="1.77777777777778"></script></p>
<p>Линки:</p>
<ul>
<li>Фестивали <a href="http://artdocfest.ru" target="_blank">artdocfest.ru</a> / <a href="http://docudays.org.ua" target="_blank">docudays.org.ua</a></li>
<li>Школа документального кино Марины Разбежкиной <a href="http://razbeg.org" target="_blank">razbeg.org</a></li>
<li>31 рейс &#8212; <a href="https://vimeo.com/33721791" target="_blank">кусок</a></li>
<li>милана &#8212; <a href="https://www.youtube.com/watch?v=dJe-0tPbrDk" target="_blank">фрагмент</a></li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=Ji8zEKwsQ8w" target="_blank">пример</a> роллинг шатера</li>
<li>синхронизирует звук <a href="http://www.redgiant.com/products/pluraleyes/" target="_blank">программа</a></li>
<li><a href="http://www.technicolor.com/en/solutions-services/cinestyle" target="_blank">профиль</a> под цветокор и <a href="http://vistavideo.ru/blog/hard-and-soft/40-technicolor-cinestyle-i-drugie-stili-izobrazheniya-dlya-canon-eos.html" target="_blank">статья о нем</a>.</li>
</ul>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>О еде</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2015/02/23/o-ede/</link>
		<pubDate>Mon, 23 Feb 2015 09:53:24 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Кино]]></category>
		<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Пси-ТВ]]></category>
		<category><![CDATA[видео]]></category>
		<category><![CDATA[здоровье]]></category>
		<category><![CDATA[лучшие]]></category>
		<category><![CDATA[научение]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[питание]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5416</guid>
		<description><![CDATA[С распространением рыночной культуры к нам, да и ко всем, пришел феномен фаст-фуд. Быстрая еда. И вокруг неё сложилась определенная атмосфера, что еда эта не здоровая, не очень вкусная, но дешевая и без усилий. Фаст фуд Фильм, который в свое время в 2004 году наделал много шума &#8212; &#171;Двойная порция / Super Size Me&#187; . [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>С распространением рыночной культуры к нам, да и ко всем, пришел феномен фаст-фуд. Быстрая еда. И вокруг неё сложилась определенная атмосфера, что еда эта не здоровая, не очень вкусная, но дешевая и без усилий.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Фаст фуд</h1>
<p>Фильм, который в свое время в 2004 году наделал много шума &#8212; &#171;<a href="http://www.kinopoisk.ru/film/77082/" target="_blank">Двойная порция / Super Size Me</a>&#187; . Идея автора была в том, чтоб продолжительное время питаться только большими порциями в маке и ничем больше. При этом ходить к врачу на наблюдения. Эксперемент не дошел до намеченного дня из-за быстрого и радикального ухудшения многих показателей.</p>
<p>Посмотреть можно <a href="https://www.youtube.com/watch?v=yHmIwiytbIc" target="_blank">на ютуб</a>.</p>
<p><iframe src="//vk.com/video_ext.php?oid=174340510&amp;id=169479994&amp;hash=bb20ee9cca17655e&amp;sd" width="440" height="272" frameborder="0"></iframe></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Не то, чтоб в защиту, но за свободу людей выбирать выступают Пенн и Тейлор в одном из выпусков свой программы. Они как всегда приглашают высказаться с двух сторон и сами комментируют как голос разума. Критическое мышление. Показывают как ярлык &#171;фаст-фуд&#187; сразу меняет отношение к еде. <a href="http://tune.pk/video/1347111/penn-amp-teller-bullshit-series-8-episode-2-fast-food" target="_blank">Видео на английском</a>.</p>
<p><iframe src="http://tune.pk/player/embed_player.php?vid=1347111&amp;folder=2013/12/11/&amp;width=600&amp;height=350&amp;autoplay=no" width="440" height="272" frameborder="0" scrolling="no" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
<p>На самом деле бизнес изобрел не еду, а новый вид её подачи. Определенной формы, упаковки и способа употребления. Потом это всё с помощью уже не одного десятка лет маркетинга поместили в головы как очень желаемое.</p>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Соковая диета</h1>
<p>Совсем недавно в 2014 вышел фильм, в котором наоборот главный героя достигает  из толстых жирных и находящихся &#171;в одном чизбургере от сердечного приступа&#187; людей исправляет это свое положение.</p>
<p>Смотреть <a href="https://www.youtube.com/watch?v=A-uPXgp6Sp4" target="_blank">на ютуб</a>.</p>
<p><iframe src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/A-uPXgp6Sp4?rel=0&amp;controls=0" width="440" height="272" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
<p>По поводу еды еще есть много чего интересно. Но эти два эксперемента показывают насколько наше тело зависит от режима питания. Даже 10 дней хватает для небольших изменений, а двух месяцев вообще.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>The Blueprint Decoded как тренинг возвращения к себе</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2013/11/06/the-blueprint-decoded-kak-trening-vozvrashheniya-k-sebe/</link>
		<pubDate>Tue, 05 Nov 2013 23:32:20 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[NLP]]></category>
		<category><![CDATA[видео]]></category>
		<category><![CDATA[внимание]]></category>
		<category><![CDATA[импровизация]]></category>
		<category><![CDATA[книга]]></category>
		<category><![CDATA[личность]]></category>
		<category><![CDATA[лучшие]]></category>
		<category><![CDATA[научение]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[пикап]]></category>
		<category><![CDATA[поток]]></category>
		<category><![CDATA[системное]]></category>
		<category><![CDATA[сотрудничество]]></category>
		<category><![CDATA[упражнения+паттерны]]></category>
		<category><![CDATA[цитата]]></category>
		<category><![CDATA[эмоции]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5088</guid>
		<description><![CDATA[На пси форумах проскакивают сообщения о заоблачной программе пикапа, которая меняет всё. Это The Blueprint Decoded от (RSD) Real Social Dynamics, самой известной американской копании обучающей парней находить путь в девушку. Мне стало интересно. Очень. Из всего RSD данный тренинг не совсем пикап тренинг. В полуофициальной группе RSD вконтакте несколько раз написано что его смотреть не надо если просто хочешь пикапить девушек. Блюрпинт [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>На пси форумах проскакивают сообщения о заоблачной программе пикапа, которая меняет всё. Это <strong>The Blueprint Decoded</strong> от (RSD) Real Social Dynamics, самой известной американской копании обучающей парней находить путь в девушку.</p>
<p>Мне стало интересно. Очень. Из всего RSD данный тренинг <strong>не совсем пикап</strong> тренинг. В полуофициальной группе RSD вконтакте несколько раз <a href="https://vk.com/pages?oid=-15804723&amp;p=%D0%95%D1%81%D0%BB%D0%B8_%D0%B2%D1%8B_%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%87%D0%BE%D0%BA_%D0%B8_%D0%BD%D0%B5_%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%B5%D1%82%D0%B5_%D1%81_%D1%87%D0%B5%D0%B3%D0%BE_%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B0%D1%82%D1%8C" target="_blank">написано что его смотреть <strong>не</strong> надо</a> если просто хочешь пикапить девушек.</p>
<p><em>Блюрпинт = 19+2 видеодиска (4 дня лекции-тренинга). Стенограмма видео <a href="http://userdocs.ru/navigate/index-7495.html" target="_blank">доступна на userdocs</a>. Для работы с этим материалом требуется достаточно много времени.</em></p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Общество</h1>
<p>Создал и ведет программу <a href="http://www.rsdnation.com/tyler/profile" target="_blank">Tyler Durden</a>. Я пропущу многое что Тайлер говорит о съеме девушек, своих провалах/успехах и напишу <strong>соображения по модели на которой тренинг</strong> работает.</p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;Если вас выбросить сейчас в центре леса — вам конец, потому что два основных качества человека — это разум, <strong>интеллект, и социальность</strong> — социальные связи. Это две главные его силы. И если из этого уравнения забрать все эти социальные связи — вам конец.&#187;</p>
<p>В группе людей всегда происходит динамика установки и разрушения связей, перемены иерархии. В отношениях мужчины &#8212; женщины тоже. Динамика происходит сама собой по определенным законам и мы очень мало знаем о них.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Социальное программирование</h1>
<p>Одни из базовых принципов декода &#8212; люди чаще используют не знание о себе, а социальное знание &#8212; автоматическое. Идут как в трансе, во сне по повседневности. Описывают происходящее в причинах, которые <strong>изобрели другие</strong> люди (учены и бытовое знание предков).</p>
<p style="padding-left: 30px;">Знания о реальности обществены. Люди сверяются с другими людьми, чтоб понять что правильно и во что верить.</p>
<p>Это глубоко внутри. Это следствие хорошего обучения в школе, в ВУЗе. И в большинстве своем такое зафиксированое знание хорошо, так как освобождает мозг от лишней работы.</p>
<p>С другой стороны получается большинство из нас знает много <strong>достоверной</strong> информации <strong>про окружающий мир</strong> и почти не знает кто они есть, что для них важно, что они делают и почему, чего действительно хотят (так как этому в школе не учили и никто кроме самого себя это узнать не может). Даже не отслеживают есть ли смысл в их действиях.</p>
<p style="padding-left: 30px;">И хуже всего дело обстоит со знанием социального взаимодействия парень-девушка так как это не создание продукта / работа, а взаимо-действие двух личностей.</p>
<p>Чтобы начать видеть реальную реальность себя надо многое распрограммировать и отодвинуться от социального опыта к <strong>личному</strong>. Для начала надо хотя б задуматься &#171;правильны ли рассказанные мне социальные знания которыми думаю?&#187;. Открыть глаза на то, что вокруг происходит. Получить много ошибок. Поднять приоритет личного опыта на механизмом социального обучения.</p>
<p>Социальные программы зафиксированы алогичным страхом их нарушения &#171;другие заметят&#187;. Общество сохраняет статус-кво и общую реальность. Иногда очень агрессивно вплоть до физического вмешательства.</p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Соцпрог в отношениях полов</h2>
<p>Есть циркулирующие социальные знание &#8212; от родителей о том как ухаживает парень за девушкой  и от сверстников о их успехах.</p>
<p style="padding-left: 30px;">При этом в реальности:</p>
<p style="padding-left: 30px;">Деньги и бизнес успех не являются основой здоровых отношений. Красивая внешность по стандарту не являются основой здоровых отношений. Романтика, свидания и ухаживание (как в фильмах, книгах) не являются основой здоровых отношений. Да есть 2-3% девушек, которые попадают в эти шаблон, но в общем такое только запутывает.</p>
<p>В современном мир сложилась такая странная <strong>процедура установления межполовых отношений</strong>. Девушка рассматривается как товар или как приз. Её статус изначально выше парня. Парень изначально опущен и должен стараться ради &#171;покупки&#187; девушки.</p>
<p><strong>Парень</strong> должен использовать романтику (смс &#171;думаю о тебе&#187;, цветы, выгуливание в ресторан) и другие советы из СМИ, журналов и от родителей как завоевать (!) и развлекать красивую девушку от первого взгляда до первого поцелуя. Он должен влюбиться (про это ниже есть отдельный раздел) высокой любовью &#171;она та самая&#187;. Он должен вкладывать в неё деньги, дарить украшения, купить квартиру и устроить свадьбу с белым платьем и стандартными фотосессиями. Вот должен.</p>
<p>За каждый шаг этого квеста &#171;делай ради меня / ты что меня не любишь?&#187; <strong>девушка</strong> должна цедить и по капли выдавать парню услуги удовольствия (обычно телесные ласки, а иногда просто присутствие рядом). В ответ на свадьбу девушка должна продается ему на всю жизнь, должна спуститься до одолжения заниматься часто с ним сексом и только с ним. Родить ребенка или несколько и только от него. Следить за детьми и сытостью мужа. Умереть в один день.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Концепция &#171;есть две половинки, она единственная&#187; не просто не основа, она еще и <strong>разрушение</strong> многих судеб.</p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Эволюционное размножение</h2>
<p>Из научной информации по другому &#8212; и парни и девушки находят в одинаковом положении.</p>
<p style="padding-left: 30px;">В основном мы очень прагматические биологические машины размножения и это хорошо отраженно в фильме &#171;Discovery: <a href="http://www.kinopoisk.ru/film/430863/" target="_blank">Наука сексуальной привлекательности</a>&#171;.</p>
<p>Причиной влечения и м и ж является одно &#8212; <strong>ценность</strong>: всё что помогает чувствовать себя хорошо, выжить мне и выжить моему потомству. Ценность как магнит, это тянет. Это сфера малоосозноваемая. Для М и для Ж ценностью будет разное.</p>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3>Мужчины</h3>
<p>Мужчины имеют большое генетическое разнообразие. У них реальность на долгий промежуток времени либо сильна, либо слаба. Лучшее прибывают в эмоциональном <strong>равновесии</strong> и обладают своим<strong> внутренним центром</strong>. Источник силы &#8212; уверенность идущая изнутри личности, этот мир мой дом, моя территория. Это проявляется в поведении, которое устанавливает высокий статус в социальной группе.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Мужчина определяет ценность (плодовитость) женщины <strong>визуально</strong> по коже, фигуре, походке и для этого надо пару минут при этом внешность женщины стабильна и за час сильно не измениться. Хорошо для принятия решения если у неё в одежде открыто больше кожи и видно какая грудь.</p>
<p><em>Важно навсегда понять: для нормального мужчины _модельной внешности загорелая девка с большущими сиськами_ важнее чем заслуженный врач, пожарный, учитель, политик, президент и любые общественно полезные деятели.</em></p>
<a name="wptoc_1_2_1"></a><h3>Женщины</h3>
<p>Женщина <strong>ближе</strong> чем мужчина <strong>к миру</strong> опыта. Изменчива. Запрограммированы искать.</p>
<p>Девушка хочет интересного опыта, попасть в классную реальность, эмо &#171;теплую&#187;. У девушки реальность одновременно и сильная и слабая &#8212; быстро меняется. Она откликается на социальное мнение &#171;я красивая&#187; или &#171;я уродина&#187;.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Женщине требуется гораздо больше времени так как она проверяет (не только логикой!) ценность мужчины через его <strong>статус</strong> в группе. Наблюдает его поведение с другими мужчинами, а оно постоянно меняется даже за час. Ей надо найти &#171;эмоционально&#187; лучшую компанию и захватить её лидера &#8212; островок клёвости в океане нестабильности эмоционального хаоса. Идет туда за ним.</p>
<p>Из этого еще следует интересный парадокс: когда женщина биологически хочет секса и ей некогда проверять она отдастся первому кто <strong>продемонстрирует</strong> в поведении высокую ценность. Потом если ценность откажется низкой отморозится от него.</p>
<a name="wptoc_1_1_2"></a><h2>Ценность идет первой</h2>
<p>Какими б вы хорошими людьми не были и для мужчин и для женщин в поиске партнера ценность идет первой чем что-либо другое.<strong> Внимание переходит к самому ценному</strong>. И это происходит автоматически. И можно много рассуждать что у меня не так, но если проследить поведение, а не что человек говорит, то легко заметить как он откликается на ценность.</p>
<p>&#171;Я <strong>хороший человек</strong>, делаю многим добра и поэтому достоин хороших отношений&#187; это ошибочно, это в размножении не работает. Генетически особи запрограммированы так, чтобы двигаться к отношениям которые им наиболее выгодны.</p>
<p>Субъективная интерпретация событий прошлого &#8212; меняем свою память <strong>фокусируясь</strong> на позитиве либо негативе. Когда внимание особи переходит к большей ценности механизм рационализации найдет оправдание что теперь не так с текущим партнером и за что его бросить.</p>
<p>Если вы больше не обладаете ценностью от вас <strong>уходят </strong>(или оставляют в запасе. муж это полезный финансовый запас). Наоборот, если у партнера есть высокая ценность, то ему <strong>простят</strong> много недостатков (альфа-мужчина может избивать женщину и она его никогда не бросит).</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Социальное давление</h1>
<p>Откуда возникает статус <strong>в группе</strong>, кто такой авторитет?</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Авторитет</strong> (лидер, певец, лектор, хозяин,&#8230;) &#8212; человек, который меньше всего реагирует на других людей при этом на него реагирует как можно больше людей данной группы. Социальная обратная связь.</p>
<p>Он нереактивен и именно <strong>он задает</strong> тему и правила происходящего. Его время и пространство наиболее ценны.  Высказывает и демонстрирует свое, себя полностью &#8212; проявляет свою позицию на мир, которая настолько стабильна, что вторгается в чужие обрывочные реальности. Подает невербальные сигналы превосходства (телесная уверенность во взгляде, осанке, голосе).</p>
<p>При этом важно: обладание доминантной реальностью никак <strong>не связано с навязыванием</strong> этой реальности кому-либо. Авторитет не навязывает, он просто этой реальностью обладает. Другие входят в его реальность и её исследуют, проживают так как она тянет своей целостностью как &#171;магнит&#187;.</p>
<p>Другим хочется присоеденится к нему &#8212; социальная &#171;аура&#187; вокруг, &#171;<strong>мой круг счастья</strong>&#171;. Люди с более сильной реальностью &#171;используют&#187; других людей просто потому что у тех нет своей альтернативы, своего пути движения.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>Например: при теракте в метро максимальный авторитет будет у человека минимально впавшего в стресс и панику &#8212; он сможет организовать других и вывести их.</em></p>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Реакция на провалы (опускаем лоха)</h2>
<p>Когда в социальном поле присутствует самое лучше (наверху пирамиды жизни &#8212; красивейшие девушки, вкуснейшая еда, крутейшие тачки, итд) много людей будет хотеть этим завладеть и &#171;<strong>стащить</strong> с вершины&#187; текущих авторитетных обладателей этих благ.</p>
<p style="padding-left: 30px;">У авторитета просто неиссякаемое мастерство постоянно переживать нападки (&#171;ага, задел!&#187;) и унижение от окружения, не реагируя на него изменением своей реальности. Самооценку нельзя сбить-<strong>опустить</strong>, они не передают свою силу.</p>
<p>Главный показатель тут это <strong>скорость востановления после провала</strong> когда он вдруг не получил что хотел. Насколько быстро и легко его тело выталкивает боль &#171;не сработало&#187;. Даже если враги нашли его самое слабое и больное место.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>В декоде ничего про это не говорится, но я встречал несколько исследований в теории эмоционального интеллекта что это генетически заданный показатель, который передается по наследству &#8212; но при этом определенным набором тренеровок его можно развить.</em></p>
<p>Авторитета наезды и провалы почти не трогают. У среднестатистического лоха наступает LPS (состояние низкой производительности) и иногда очень надолго &#8212; он лишается сна, в теле застревает зажим травмы и страхи, самооценка снижается стабильно, &#171;я-жертва&#187; синдром и приобретенная беспомощность.</p>
<p><strong>В LPS</strong> человек постоянно заморочен &#8212; колеблется, сомневается, париться и из-за этого его действия оказываются не к месту и не вовремя (рассинхрон). Много логического и рационального анализа. Он все время хочет что-то исправить, но еще больше своими делами и борьбой ухудшает положение. Жажда контроля происходящего возрастает &#8212; он переходит к поиску более действенных методов манипуляции, техник (затычки отсутствия самоценности).</p>
<p>Его сопротивления и использование внешних техник-правил &#171;как достичь успеха&#187; продуцируют самозапреты и создают себе стены &#171;нельзя&#187; обычно очень нелогичные и иррациональные страхи, тревоги, смущения и стеснения. Он часто чего-то боится и даже не знает чего конкретно. Еще больше беспокоится &#171;что подумают другие?&#187;. В сознании прописываеться набор критериев что надо сделать чтобы от этого избавиться &#171;я буду счастлив когда&#187;.</p>
<a name="wptoc_2_1_1"></a><h2>Реагирование и не реагирование</h2>
<p>Реагирующий человек мимикрирует &#8212; он меняться под того с кем сейчас. Подстраиваеться.</p>
<p><strong>Реагирует</strong> когда:</p>
<ul>
<li>фокус внимания не на себе, а на ком-то другом.</li>
<li>беспокоиться как занимает пространство, никому не мешать.</li>
<li>осторожен, чтоб не отбирать чье-то время.</li>
<li>его личность меняется под потребности другого, тому комфортнее.</li>
<li><strong>действует по стандартам, правилам другого человека.</strong></li>
<li>ждет чьего-то одобрения, согласия или отклика,</li>
<li>идет в чужую реальность, а не предлагает свою,</li>
<li>проявляет на него эмоции или телесное зажатие/возбуждение.</li>
</ul>
<p style="padding-left: 30px;">Школа постаралась чтоб большинство людей вели себя правильно и если на табличке написано &#171;запрещено&#187; даже не задумывались что будет если это попробовать сделать. Большинство людей &#8212; <strong>реагирующие</strong> исполнители, принимают правила других и живут по ним (могу когда никого нет бунтовать, но как появляется авторитет подчиняются).</p>
<p>Группа строит карту кто на кого реагирует и значит кто кому подчиняется (неформальное лидерство). Группа <strong>сдерживает</strong> людей-выскочек и тех кто претендует на высокий статус. Группа может работать и решать свой цели только когда в ней существует социальная иерархия. Группа всегда будет проверять своего главного &#8212; ставить в положение кризисов и смотреть на реакцию. Женские проверки и подставы &#8212; способ оценить статус мужчины.</p>
<p>Что помогает <strong>не реагировать</strong>:</p>
<ol>
<li>Опора на список того, что я достиг. Чего имел. Я заслужил быть лучше вас.</li>
<li>Успешное положение в обществе. У меня много денег. Вот тачка и часы.</li>
<li>Социальные альянсы. Со мной такие-то (авторитеты и гуру). И красивая девушка.</li>
<li>Умею делать уникальное что-то нужное для этой группы.</li>
<li>Группа назначила мне (изначально согласилась, формально) высокую социальную роль.</li>
<li><strong>Личность</strong> всегда проявляется.</li>
</ol>
<a name="wptoc_2_1_2"></a><h2>Личность и уверенность</h2>
<p>Люди часто сомневаются в своей реальности. При этом любой человек обладает способностью делать в обществе многое и даже почти что угодно, а делает узкий набор действий.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Самооценка</strong> &#8212; мозг постоянно ищет признаки того сколько ценности я имею.  Мнение о себе может либо удерживать, либо двигать вперед. Чувство <strong>дозволенности</strong>. Мне можно и нельзя. Чего я заслуживаю? На что имею право?</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Сущность</strong> — это концепция, которая <strong>соотносит</strong> вас с другими и так же <strong>отделяет</strong> вас от вашего социального окружения.</p>
<p>Понимание &#171;как я отличаюсь от других людей, вот где я нахожусь относительно других людей, вот то что делает меня тем, кто я есть, вот тут мои границы&#187; приближает вас к своей личности, стабильности своего. И наоборот.</p>
<a name="wptoc_2_2_0"></a><h3>Внешние опоры</h3>
<p>Если ваша уверенность/статус базируется на <strong>внешнем</strong>, то используются социальные соглашения &#8212; достижения, деньги, союзники, признание таланта, итд. Поверхностный уровень познания людей &#8212; гламур и блеск, то что хорошо видно.</p>
<p style="padding-left: 30px;">В мире достаточно людей с очень сильной уверенностью, высоким авторитетом основанном на внешнем подтверждении себя-ценности. С этим всем легко стать «ответо-зависимым» наркоманом &#8212; с такой уверенностью приходиться контролировать, что другие люди подумают о вас и сколько достиг.</p>
<p>Это &#171;черная дыра&#187;, которая <strong>втягивает</strong>: дай мне больше доказательств, больше подтверждений, больше оснований.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Эго</strong> — рациональная конструкция, которую мы воздвигаем как <strong>заменитель</strong> самоооценки, когда самооценка травмируется в раннем возрасте.</p>
<p>Эго основывается на <strong>логической</strong> оценки чем я обладаю &#171;если у меня есть Х, значит я крут&#187;. &#171;Если у меня ничего нет, значит я ничто&#187; &#8212; на поверхностном уровне это имеет смысл, но если учитывать что внутри каждого есть стабильная личность то получается странно.</p>
<p>Пока вы <strong>ребенок</strong> у вас нет этого &#171;грандиозного&#187; образа себя и вы просто в мире, чувствуете себя как-то и в большинстве своем захватывающее хорошо. Не надо логических причин чтоб ощущать себя <strong>хорошо</strong>. А взрослее вы перестаете себя переживать, а начинаете себя знать. Измерять себя.</p>
<a name="wptoc_2_2_1"></a><h3>Жизнь в будущем</h3>
<p>Любимая песня эго &#8212; &#171;если у меня ничего нет значит я ничтожен &#8212; значит я <strong>буду</strong> крут, <strong>когда</strong> у меня появиться&#187;. Ловушка, которая говорит что есть где-то во времени точка в которой &#171;всё наладиться&#187;. Хотя время это тоже логическая концепция, которой в реальности не существует.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Тимоти Феррис называет это «план отложенной жизни» &#8212; ты ребенок, ты пойдешь в начальную школу, потом ты пойдешь в среднюю школу, ты получишь хорошие оценки, затем ты пойдешь в старшие классы, ты закончишь их, ты пойдешь в колледж и закончишь его, потом ты устроишься на работу, ты будешь работать в своей компании, выйдешь на пенсию — и это слава.</p>
<p>Нас учили оценивать себя, измерять себя, и продолжать идти к следующему маячку: «Попади в будущее». А результат погоды не делает так как никогда не может быть так же хорош, как процесс в сейчас.</p>
<a name="wptoc_2_2_2"></a><h3>Ситуационные опоры</h3>
<p>Ситуационная уверенность. Человек в некоторых окружениях может хорошо знать кто он и что там делает. Например певец на концерте, лектор у себя в классе, хозяин вечеринки. Итд.</p>
<p>Это очень конкретно, но получается там при очевидных для него обстоятельствах человек становиться собой и полностью уверен в себе. Тут его авторитет/статус возрастает.</p>
<p>Проблема такая же как и с внешней уверенностью &#8212; вы зависимы. Выйдя из окружения авторитет/статус падает. Лектор зависит от слушателей, итд.</p>
<a name="wptoc_2_2_3"></a><h3>Внутренние опоры, личность</h3>
<p style="padding-left: 30px;"><em>Столько людей вокруг и законов стараются ограничить меня &#8212; зачем же я еще и сам буду это с собой делать?</em></p>
<p>Через социальную обратную связь и через познания себя человек идет от социальных стереотипных программам и узких местситуаций уверенности к своей сущности везде и всегда.</p>
<p>Уверенность исходящая изнутри, основанная но открытии своей личности, самая стабильная.</p>
<p>Обладание внутренней опорой &#8212; переход на безусловную самоценность вне чьих то оценок. Базовая непоколебимая уверенность исходящая из глубины меня. Раскрытие личного величия. Укоренённость в своем.</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Чувство полноценности</h1>
<p style="text-align: right;"><em>&#171;Being good &#8212; isn&#8217;t as sustainable as being you&#187; &#8212; Arnold Mindell</em></p>
<a name="wptoc_3_1_0"></a><h2>Концепция любви</h2>
<p>Язык диктует концепцию реальности. Любовь &#8212; многозначительное понятие, очень обобщенная тема в социальных программах в которую притягиваются многие заблуждения. Это про &#171;у нас, между нами есть <strong>это</strong>&#187; &#8212; особая связь и главная опасность программы &#8212; вневременность. Она про &#171;всегда&#187;.</p>
<p>Любовь тут про <strong>самогипноз</strong>. Любовь не вызывается другой личность, а то что один человек делает сам с собой, со своими мыслительными схемами. Есть много происходящего в реальном мире и реальном теле &#8212; эти ощущения можно промаркировать и зациклить на определенного человека в своих мыслях.</p>
<ul>
<li>Любовью может быть промаркирован первый успех из позиции дефицита, когда никто не соглашался и тут вдруг появился партнер.</li>
<li>Любовью может быть промаркировано состояние &#171;когда теряю то хочу вернуть&#187;. Девушка отказала, парень хочет её больше. Социальная программа &#171;я её верну&#187;, &#171;как она могла меня не оценить&#187; и поехали.</li>
<li>Любовью может быть промаркировано состояние парня, когда он с помощью девушки поднял свой статус в группе и теперь его &#171;жизнь наладилась&#187;. Девушка и группа его одобряет &#8212; тело чувствует себя лучше.</li>
<li>Идея &#171;первая любовь самая настоящая и она на всегда останется со мной&#187;.</li>
</ul>
<p>Партнер, его/её потребности встраивается вместо части своей личности в мыслительные схемы. Возникает ощущение полноты и достроенности себя. У парня появляется &#171;авторитет&#187; и единственная проблема тут в том, что когда партнер исчезнет эта &#171;дыра внутри&#187; станет еще более явной.</p>
<p style="padding-left: 30px;">В большинстве этих описаний любовь похожа на <strong>нужду</strong> связи с партнером, внешним &#8212; привязанность дающая либо кайф, либо одиночество нехватку. Дефицит и упрашивание спутники такой любви.</p>
<p>А в формате блюпринта: любовь это то, что вы <strong>испытываете в самом</strong> себе. Самой моей личности достаточно. Это близко к религиозным понятиям Любви.</p>
<p>Любовь &#8212; <strong>самозаполнение</strong>, я независимо восхищен. Это то, что что вы испытываете, когда идете по улице, когда общаетесь с друзьями, когда смотрите на небо. Чувство что мир это мое место, мир это хорошее место, я везде дома. &#171;Любовь исходит изнутри&#187;.</p>
<a name="wptoc_3_1_1"></a><h2>Принятие, опыт и ошибки</h2>
<p style="text-align: right;"><em>Тут Тайлер честно признается что взял много идей у Экхарда Толле.</em></p>
<p>Умение &#171;Быть и не делать&#187;. Входить в <strong>момент</strong>, присутствовать. Быть частью целого большего.</p>
<p><strong>Доверие</strong>. Это слово тут. Вот к чему это сводится… Доверие миру.  <strong>Принять</strong> в себе (и в мире во мне) как хорошее, так и плохое. Уютно в себе.</p>
<p>Ваша карта того, что вы <strong>ожидаете</strong> от мира включает в себя следующее:</p>
<p>1. Какого отношения может к себе ожидать человек вашего статуса?<br />
2. Можно ли доверять людям или они манипуляторы, дружелюбны они или грубы?<br />
3. Дефицит или достаток людей в мире, которым вы понравитесь?</p>
<p>Мир меняется под видинье. Когда вы видите <strong>лучшее</strong> в других людях — вы предполагаете, что другие люди видят лучшее в вас, и это становится частью вашей реальности. Счастье — это базовое состояние. Так как мне нравится.  Когда ты просто ощущаешь себя так хорошо, что время тебе больше не нужно. Безвременная зона.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Кто живёт в феноменально усиливающей реальности? Когда кто-то живёт в обессиливающей реальности, они что-то от неё получают? Никто не живёт в реальности, из которой ничего не получает.</p>
<p>Какие мысли я позволяю в своей голове. Может от чего-то бегу? <strong>Сопротивление</strong> — это эмоция, которую вы переживаете, когды вы хотите, чтобы реальность, которая находится перед вами, была бы в чём-то другой.</p>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3>Путешествие по жизни</h3>
<p><strong>Знание не есть опыт</strong>. Я могу много говорить, но не делать. Боязнь что получиться и что не получиться как способ сопротивления встречи с реальной реальностью.  В принятии я могу бросать вызов своей реальности.<strong> Выходи!</strong></p>
<p>Проверять. Путь опыта. Метод проб и <strong>ошибок</strong>. Ожидаемые реакции и их ненаступление. Умение смеяться над собой. Уроки. Ошибки (&#171;стекает дерьмо&#187;) как способ смыть с себя лишнее, ложное, не имеющее смысла. Принимать во внимание внешние данные. Внимательность, любопытство.</p>
<p><strong>Новичок</strong>, который начинает у него нет опыта чтобы быть <strong>уверенным</strong> и и ему просто приходится быть уверенным в своих действиях в данной неизвестной области. Неизвестность сковывает. Хочется начинать это делать не самому, а с кем-то. В таком случае получаете больше знаний о себе, в том смысле, на что вы способны.</p>
<p>Сила вашей реальности растёт с каждым годом вашей жизни, если вы живёте правильно. Если выходите наблюдать и пробовать. Честно смотрите на результаты. <strong>Опытность</strong> в чем-либо (даже в общении с девушками). Перестаю искать себе во мнениях других людей и нахожу внутри себя.  Самооценка стабильна &#8212; не колеблиться в зависимости от успехов и провалов.</p>
<a name="wptoc_1_2_1"></a><h3>Сближение с собой настоящим</h3>
<p>Центрирован. Полон. «Точки опоры, которые придают твоему миру смысл» &#8212; обладать набором привычек, сознательных или бессознательных, набором привычек, которые вырабатываются день за днем, которые, собранные вместе, автоматически решают все ваши проблемы.</p>
<p>Жить своим намерением, своей жизнью. Подлинность. Опытен в себе:</p>
<ol>
<li>Кто ты есть</li>
<li>Где твои границы</li>
<li>Что ты ценишь</li>
<li>За что ты благодарен и признателен</li>
<li>Как работают твои эмоции</li>
<li>Чего ты реально хочешь от жизни</li>
<li>Почему те или иные влияния полезны или вредны</li>
</ol>
<p>Парадокс в том что этот источник это всегда есть со мной, моя личность и как только я сблизился с ней я открыл безусловный <strong>внутренний</strong> запас наилучшего себя, красивого и совершенного. Но он есть всегда и всегда был во мне. Не мог свободно выражать себя и свое, а теперь позволил себе. Я сам себя лишал силы и уверенности.</p>
<p>В таких условиях правдивого представления о самом себе я полноценен <strong>сам</strong>. Мне совершенно комфортно самому веселиться и творить нечто необычайное. Я воспринимаю свои достоинства и я воспринимаю свои недостатки как живые и клевые особенности меня &#171;да я такой&#187;. Я наслаждаюсь жизнью в своей реальности ценя что у меня есть. Меня любят за меня. Я нравлюсь таким какой я есть. Я могу говорить с кем-угодно.</p>
<p>Все что касается меня работает по моим правилам. Проведение <strong>границ </strong>как практика разборчивости &#8212; что тут можно а что нет. со мной. Нанимать и увольнять людей которые будут в моей реальности по моему выбору. Люди чувствуют моё поле. Веди себя со мной так. Иначе не со мной. Отношение с друзьями &#8212; те кто тянет вниз, живет по социальными программам и меня унижает. От них можно избавиться.</p>
<a name="wptoc_3_1_2"></a><h2>Внутренняя игра, поток</h2>
<p>Раскрепощенная свобода.</p>
<p>Есть определенное состояние <strong>надактивации</strong> творческой активности. Его можно нарабатывать опытом или разгонять упражнениям разогрева сознания как перед театральной импровизацией. Оно находиться в теле (плавность, тонус, расжатость голоса и мышц) и в сознании (я &#171;лечу&#187;, крутые идеи сами проходят в меня, хочу экспеременитировать с новым). Я просто веселюсь и всё само получается.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Клевость и аутентичность (внешнее=внутреннее) меня. В таком состоянии <strong>легко</strong> отражать внешние &#171;проблемы&#187; и это как отбивать шарик в пинг-понге грациозно. В нем ощущается &#171;я люблю что я делаю&#187; и &#171;в мире полного прекрасного&#187;.</p>
<p>&#171;Вы, парни, можете думать, что добраться к месту назначения — это так здорово, а все, что нужно преодолеть, чтобы попасть туда, — это <strong>проблемы</strong>? На самом деле это не так. Понимаете, о чем я? Жизнь — не то, чем кажется и это не набор проблем для решения. Жизнь — это движение к своим основам, подлинному себе, и тот путь, которые вы предпринимаете, чтобы попасть туда, — это путешествие, это то, чем стоит наслаждаться.&#187;</p>
<p>Когда вы <strong>раскрепощены</strong>, вы:</p>
<ul>
<li>наслаждаетесь собой</li>
<li>в моменте</li>
<li>позволяете вашей реальной личности выйти наружу</li>
<li>говорите то, что у вас на уме</li>
<li>вас не затрагивает, как на вас реагируют люди</li>
<li>вас не волнует результат любого конкретного взаимодействия</li>
<li>вы принимаете события по мере их поступления. Вы слышали выражение «разбираться</li>
<li>с чем-то по мере поступления»? Это суперфантастика!</li>
<li>полностью присутствовать во всем, что происходит вокруг вас</li>
<li>и вы ожидаете и предполагаете, что все вокруг — ваши друзья.</li>
</ul>
<p><strong>Развлекайтесь</strong>. &#171;Будь счастлив!&#187; кричалка.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Мой третий фильм &#8212; сны</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2013/10/15/moy-tretiy-film-snyi/</link>
		<pubDate>Tue, 15 Oct 2013 14:01:53 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Кино]]></category>
		<category><![CDATA[Сделал]]></category>
		<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<category><![CDATA[видео]]></category>
		<category><![CDATA[драматургия]]></category>
		<category><![CDATA[креатив]]></category>
		<category><![CDATA[сновидения]]></category>
		<category><![CDATA[фильм]]></category>
		<category><![CDATA[эмоции]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5038</guid>
		<description><![CDATA[Зимой 2013 Алиса Шевцова и компания задумали фестиваль сбычи мечт &#8212; DreamFest. Запустился он весной и в рамках фестиваля надо было снять короткометражку на тему &#171;сны&#171;. О задумке Вот этой же зимой я стал активно участвовать в группе психологии творчества, где мы рисовали (арт-терапия) разные личностные темы. Метод для творческих людей прекрасен и у меня [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Зимой 2013 <a href="https://vk.com/alisashevtsova" target="_blank">Алиса Шевцова</a> и компания задумали фестиваль сбычи мечт &#8212; DreamFest. Запустился он весной и в рамках фестиваля надо было снять короткометражку на тему &#171;<strong>сны</strong>&#171;.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>О задумке</h1>
<p>Вот этой же зимой я стал активно участвовать в группе <strong>психологии творчества</strong>, где мы рисовали (арт-терапия) разные личностные темы. Метод для творческих людей прекрасен и у меня регулярно случались состояния понимания и прозрения.</p>
<p>Я хотел закодировать и передать это состояние и этот процесс <strong>через короткометражку</strong> и думал снимать её как обычный фильм, где есть главный герой, подвал и его рисунок с которым он строит отношения. Несколько раз я продумывал сценарий и где взять технику-актеров.</p>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>Сны</h2>
<p>И вот появился в моей жизни DreamFest. Я решил адаптировать и <strong>трансформировать задумку</strong> к теме сновидений.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Сны тем интересны, что там много образов, <strong>метафор</strong> &#8212; непонятного и открытого для толкования.</p>
<p>По сути сон этот такая же картина, какую я рисую на арт-терапии. Просто написанная по другому и не фиксированная на носителе.</p>
<a name="wptoc_0_1_1"></a><h2>Монолог</h2>
<p>Чтоб не снимать банальщину (спит человек и видеовставки его сна) я решил поискать побольше <strong>контрастов</strong>. А сюжет перевести в текст.</p>
<p>Мне рассказали что есть такая программа для телефона, которая мониторит микрофоном ночью мою комнату и если я начинаю говорить во сне это записывает. Ага, подумал я &#8212; люди разговаривают во сне. Еще есть люди, которые ходят во сне. Это всё надо использовать.</p>
<p>Труднее всего было перевести сюжет первоначальной задумки в текст-монолог. Я написал 4 <strong>версии текста</strong> с перерывом в дней пять. Но они становились по моим ощущениям всё хуже, поэтому вернулся к первому варианту текста над которым меньше всего задумывался и он был написан потоком.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>О съемке</h1>
<p>Контрасты которые создаются (женское-мужское, статика-динамика, студия-натура, инь-ян) я захотел подчеркнуть так же и <strong>типом</strong> съёмки.</p>
<p>Тут же в моей жизни возник проект &#171;<a href="http://ru.realnost.com/" target="_blank">Реальность</a>&#187; и мастер-класс Павла Костомарова на DocuDays где он показывал <strong>документальную</strong> камеру когда герои сами снимают себя. Из просмотренных мной роликов я понял какая приблизительно ручная камера мне нужна и стал искать её у знакомых. Мне помогла <a href="https://vk.com/ontariol_96" target="_blank">Антонина Савицкая</a> одолжив свою камеру (! большое спасибо).</p>
<p>С другой стороны я договорился с <a href="http://betv.com.ua/" target="_blank">BeTV</a> о студии, камере, свете, звуке. Тем самым получил хорошие <strong>постановочные</strong> кадры.</p>
<p>На документальной съемке я очень хотел и давно мечтал (прям спал и видел <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/11/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> ) чтобы фокус был на фоне, а передний план где лицо было в расфокусировке. После разных ухищрений мне удалось этого добиться.</p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Актеры</h2>
<p>Сначала искал двух актеров &#8212; её и его.</p>
<p>Но чем дальше разбирался с документальной камерой самосъемки, тем дальше понимал что лучше всего это<strong> сделаю сам я</strong>. При этом у меня был уже месяц опыта хождения с мини камерой и телефоном и съемки себя &#171;как я провел день&#187; со своей руки. Не смотря на видеоискатель можно научиться чувствовать что сейчас и как снимает камера.</p>
<p>И еще теперь я понимаю как всё хорошо сложилось и что реальная часть она как раз требует меня как реального автора высказывания.</p>
<p>После нескольких переговоров с разными <strong>актрисами</strong> мне успешно получилось сотрудничать с <a href="https://vk.com/nana1191" target="_blank">Настей Вергелес</a>. Мы буквально за несколько часов отсняли достаточно дублей для получения желаемого мной результата. Настя прекрасна.</p>
<p>В противовес этому свою актерскую часть я снимал не один день. Я понял что хочу по смене натурных локаций и стал ездить их искать. Потом приходилось высчитывать свет и где он когда будет. Еще в некоторых местах ходить с закрытыми глазами не совсем удобно из-за людей на которых можно натолкнуться.</p>
<p>Моя задача была синхронизировать произносимый текст по точкам проходки и движениям моей руки с камерой. Попасть в желаемый свет. И делать это всё с закрытыми глазами. При этом не запутаться в тексте. Короче &#8212; было весело. За помощь спасибо Алисе.</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Показ</h1>
<p>9 мая 2013 года на DreamFest произошла премьера фильма в большом зале кинотеатра &#171;Кинопанорама&#187;.</p>
<p>Сейчас фильм доступен на ютуб <a href="http://www.youtube.com/watch?v=eLWrrTA1O1I">http://www.youtube.com/watch?v=eLWrrTA1O1I</a></p>
<p><iframe src="//www.youtube-nocookie.com/embed/eLWrrTA1O1I?rel=0" height="330" width="440" allowfullscreen="" frameborder="0"></iframe></p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Дрейф по городу (промрайон «Днепровский»)</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2013/08/24/dreyf-po-gorodu-promrayon-dneprovskiy/</link>
		<pubDate>Fri, 23 Aug 2013 22:24:37 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мой дневник]]></category>
		<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[видео]]></category>
		<category><![CDATA[внимание]]></category>
		<category><![CDATA[импровизация]]></category>
		<category><![CDATA[Киев]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=4983</guid>
		<description><![CDATA[Что такое дрейф по городу есть в прошлом посте. Вступление Этот город похоже на лабиринт для крысок. они бегают и ищу в разных тупиках хлеб-сыр. Вот такое ощущение на промзоне где мы ходили. Чем дальше от метро Черниговская, тем больше пространство для перемещения ограниченного. У Каждого свои ворота и своя охрана подле. Равномерное против разнесенного Вот из [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div>Что такое дрейф по городу есть <a href="http://www.dan.kiev.ua/2013/06/25/dreyf-po-gorodu-borshhagovka/">в прошлом посте</a>.</div>
<div></div>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Вступление</h1>
<div>
<div>Этот город похоже на лабиринт для крысок. они бегают и ищу в разных тупиках хлеб-сыр. Вот такое ощущение на промзоне где мы ходили. Чем дальше от метро Черниговская, тем больше пространство для перемещения ограниченного. У Каждого свои ворота и своя охрана подле.</div>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>Равномерное против разнесенного</h2>
<div>Вот <a href="http://www.ted.com/talks/lang/ru/kent_larson_brilliant_designs_to_fit_more_people_in_every_city.html">из этого выступления</a> возьму картинки чтобы объяснить концепт. Раньше жизнь была маленькой. Люди жили в деревнях, ходили пешком и в пределах 15-20 минут ходьбы можно было достать чего у тебя не хватало (еду вроде молока, лекаря).</div>
<p><a href="http://fotki.yandex.ru/users/danil-bibikov/view/560389/"><img title="" alt="" src="http://img-fotki.yandex.ru/get/9104/29171458.3/0_88d05_59f1381b_L.jpg" width="500" height="262" border="0" /></a><br />
<a href="http://fotki.yandex.ru/users/danil-bibikov/view/560389/">Посмотреть на Яндекс.Фотках</a></p>
<div>Старые города были объединением таких деревень. Центр города большой и он про власть не про жительство, а вот вокруг центра такие деревни и они объединились в город. Если сохранять такое умное соединение, то получается равномерное распределение аптек, спорт-площадок, кафешек итд для каждого микрорайона в пределах 15-20 минут ходьбы. Вот это Париж:</div>
<p><a href="http://fotki.yandex.ru/users/danil-bibikov/view/560390/"><img title="" alt="" src="http://img-fotki.yandex.ru/get/9118/29171458.3/0_88d06_93ccef57_L.jpg" width="500" height="290" border="0" /></a><br />
<a href="http://fotki.yandex.ru/users/danil-bibikov/view/560390/">Посмотреть на Яндекс.Фотках</a></p>
<div><a href="http://fotki.yandex.ru/users/danil-bibikov/view/560392/"><img title="" alt="" src="http://img-fotki.yandex.ru/get/9312/29171458.3/0_88d08_1a1661fb_L.jpg" width="500" height="297" border="0" /></a></div>
<p><a href="http://fotki.yandex.ru/users/danil-bibikov/view/560392/">Посмотреть на Яндекс.Фотках</a></p>
<div>С развитием индустриализации мы частично ушли от маленьких кафешек, бизнесов, электричества и пришли к магистралям и объектам производства/жительства. Появляются скопления кафешек, спальные районы итд.</div>
<p><a href="http://fotki.yandex.ru/users/danil-bibikov/view/560391/"><img title="" alt="" src="http://img-fotki.yandex.ru/get/9311/29171458.3/0_88d07_a4d6c374_L.jpg" width="500" height="294" border="0" /></a><br />
<a href="http://fotki.yandex.ru/users/danil-bibikov/view/560391/">Посмотреть на Яндекс.Фотках</a></p>
<div>Теперь кое-где равномерное распределение сохраняется (центрами могу становится станции метро), а ближе к <strong>окраине</strong> городе уже нет. Кстати объекты производства совсем не безопасны для здоровья, поэтому их выносили за границу города.  Но города разрастаются и поглощают их. Поэтому возникает такое интересное следствие, что окраина города это одно из самых опасных мест (куда опаснее полей и сел за границей города).</div>
<div></div>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Наш дрейф 21-08-2013</h1>
<div>Начали мы в интересном <strong>парке</strong>. интересен он тем, что в нем я не встретил внутри не одной лавочки. только одну на границе. плюс в разных местах из травы торчат люки, некоторые открытые. вниз идет лестница. ощущение при этом от природы прятное и спокойное. парк чистый как оказалось по двум причинам &#8212; люди проходят мимо и не задерживаются в нему, люди сбрасывают свой мусор вниз в открытые люди</div>
<div></div>
<div>Пока стояли ждали людей мимо прошло две девушки в <strong>спортивном</strong> типе одежды. мы последовали за ними и оказалось сразу за парком есть СпортЛайф. По моим ощущения он сделан в таком же стиле как и новые высотки, которыми должны застроить Черниговскую после сноса там маленьких домиков. Я в прошлом году по ним <a href="https://vk.com/album8906332_161376774" target="_blank">делал фотоотчет</a>.</div>
<div></div>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2><span style="font-size: 1.5em;">Промзона </span></h2>
<div>
<div>Дальше люди шли в два направления. Идем в один. Людей тут ходит маловато, так как начинается промышленный сектор, а это заборы длинные и пропускные пункты. Тут принято скорее ездить машиной. Мужички похожие на местных (откуда?) ездят на советских велосипедах.</div>
<div>Это<strong> два типа людей</strong> там &#8212; поспешающий с документами/по делам. И размеренно проезжающие, ходящие рабочие вроде грузчики, бухгалтерши, люди с мойки, охрана итд. Или сидящие у &#171;своего&#187;.</div>
<div></div>
<div>Замечательное один &#8212; здание культуры химволокна. С обратной стороны откуда мы подошли похоже на те старые красивые домики Черниговоской. С лицевой стороны есть небольшой парк и красивая колоннада. Людей нет. Есть еще вход в завод. Машины стоят. Я радовался что там что-то работает, но пришел домой и нашел фото с пустующих цехов химволокна &#8212; получается только какие-то арендаторы там.</div>
<div></div>
<div>Шли мы шли вдоль заборов иногда видя въезды. Замечание два &#8212; тут принято использовать самую простую форму рекламы &#8212; никаких картинок и слоганов &#8212; просто текст и телефон или текст и стрелка поворота.</div>
<div></div>
<div>Есть два <strong>магазинчика</strong> на пути. Оба как центры мини-бизнесов (моек и заправок). В магазина чай кофе микроволновка и всегда много алкоголя. Пива в морозилка и Покрепче на видном месте за спиной продавщицы.</div>
<div></div>
<div>Чем дальше идем, тем больше нарастает ощущение изолированости как будто отделен от города и людей. со всех сторон стены и частная территория за колючей проволкой. ответвлений дороги нет.  На каждом цеху есть человек сидящий у входа. Всё для &#171;левых&#187; закрыто. ощущение малого пространства где мне можно. По этому оставленному пространству люди двигаются быстро и с целью. Отнести накладную или отвезти-привезти груз. Очень деловое движение.</div>
<div></div>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Эпицентр</h2>
<div>Большинство людей и машин стягиваются либо в <strong>Эпицентр</strong>, либо чуть дальше за него в Новую Почту. Вот так есть иерархия складов и бизнесов. Мы дошли до тупика, посмотрели в окно цеха как кто-то пилит что-то и вернулись в Эпицентр. По внутренним ощущениям это как легкие дорога разветвляется и входит в разные склады и огромные цехи.</div>
<div></div>
<div>Сразу за территорией Эпицентра забавная <strong>курилка</strong>. Она похожа на остановку так как крытая крышей. У ней одна лавочка и рядом надпись что-то вроде &#171;не бросать окурки на пол, тараканы умрут от рака&#187;</div>
<div></div>
<div><strong>Столовка</strong> эпицентра представляет собой прокачанную версию прошлых магазинов. Написано что обед и завтрак выдают только по наличию талонов. Тут почти вся еда содержит мясо.  Люди кушают и работают по внешнему виду советские, хотя в новом дизайне столов, техники, одежды. Обстановка новая. И это очень диссонанс. Расцвет совка в современном дизайне.</div>
<div></div>
<div>Сидел смотрел в экран. Чувствовал что-то не так. Поймал себя на мысли, что я вот впервые за многие многие года сижу смотрю эфирный телеканал (там с телевизора играют клипы по Отв).</div>
<div></div>
<a name="wptoc_1_1_2"></a><h2>Достопримечательно</h2>
<div>Два развлечениям нам &#8212; металлолом экскаватор и <a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D1%80%D0%BD%D1%8F" target="_blank">градирни</a> (урбан вида широкие трубы для охлаждения большого количества воды направленным потоком атмосферного воздуха). Туристов там нет и когда мы стояли рассматривали проходящие мужички смотрели на нас стараясь понять а на что мы это так уставились. Что тут такого, оно же тут каждый день в их жизни.</div>
<div></div>
<div>Я вот думаю по хорошему люди там должны спорить между собой кто сегодня полезет на кран играться им. Он это такая одна щупальца как в автомате игровом где в метро. Её кусают всякие обломки и перетаскивают.</div>
<div></div>
</div>
<div><iframe src="http://www.youtube.com/embed/7tDrgfsf3BI" height="350" width="425" frameborder="0"></iframe></div>
<div></div>
<div>Время было специально так чтобы вначале мы ходили в рабочие часы, а после &#8212; верчении. Суровые <strong>мужики</strong> которые работают и на ТЭЦ и в складах во всяком случае сейчас летом после работы собираются группам возле магазина за столики пить купленное <strong>пиво</strong> и есть свои домашние <strong>бутерброды</strong>.</div>
<div></div>
<div>Тут один большой достаточно <strong>магазин</strong>, где когда мы зашли и общались с ними две тётки считали сигареты и покупателей игнорили. В рынке покупатель главный, в совке главная тетка продавщица.</div>
<div></div>
<a name="wptoc_1_1_3"></a><h2>ТЭЦ-4</h2>
<div>Мы уехали с Эпицентра маршруткой обратно к Черниговской и пошли вдоль другой стороны ТЭЦ.</div>
<div></div>
<div>Стена монуметральная и ощущение четкого разделения &#8212; сюда мы, а в другую сторону весь Киев.  Стена еще примечательна тем, что почти вся чистая и давно не крашенная &#8212; рядом же в переходе откуда мы вышли все стены порисованы граффити и уже похоже слоя в три-четыре.</div>
<div></div>
<div>Стена перерывается маленькими зданиями тоже тец и в углу большое здание исследовательского института академии наук. Пока сидим на лавочке у меня ощущение что у нас всё там внутри запущенно и полуголодные оставшиеся люди скорее пьют чай и о чем-то треплются на работе, чем создают новое передовое уникальное оборудование для ТЭЦ.</div>
<div></div>
<div>Люди выходят из этих объектов и идут на трамвайчик который тут неподалеку. Чел потоки тут именно трамвайноцентрированы.</div>
<div></div>
<a name="wptoc_3_2_0"></a><h3>Небольшой проход</h3>
<div>Мы повернули еще вдоль другой стены ТЭЦ и пошли к градирням. Хотя у меня всегда сохранялось ощущения что мы прошли мало, а трубы так сильно приближаются удаляются. В начале нашего дрейфа градирни были на горизонте. Потом мы подошли под ним. В конце они опять были на горизонте.</div>
<div></div>
<div>Еще в один момент идя вдоль стены мы поднялись чуть выше на холм и увидели крутое безлюдное поле с кучей ящичков и проводов &#8212; Открытое распределительное устройство Дарницкой ТЭЦ. Тут собирается, пакуется и отдается в немного проводов всё электричество. Почему-то перед каждой вышкой три бака, подключенные к трем разным проводам. На каждом по кружочку цветному. На первом красный, на втором зеленый, на третем синий. Или как-то так. Но это же не монитор зачем так?</div>
<div></div>
<div>И когда я там стоял оно всё сильно гудит и ощущал у себя в голове небольшое ерзанье где мозг. Может магнитное поле, может самоубеждение что под ЛЭП так должно быть.</div>
<div></div>
<div>Еще там чуть дальше целый заброшенный автобус-маршрутка невиданной мной раньше конструкции. Краска на нем уже выцвела. Стекла все целы.</div>
<div></div>
<a name="wptoc_1_1_4"></a><h2>Дорога к ДВРЗ</h2>
<div>Очень тихое место промзоны у одного завода между Лесной и ДВРЗ. там еще аптека с продажей воды и столиком. а напротив оказалось центральное здание Фози груп и паркуются автобусы их служебные. Широкая дорога без людей и машин. Можно идти по середине.</div>
<div></div>
<div>В ДВРЗ начинается частный сектор маленькие дома как в деревни. Крутые гаражи. Мы так вышли к трамвайной остановки и уехали обратно на Черниговскую.</div>
<div></div>
<div>вот так &#8212; <a href="https://vk.com/album-18920085_178631249" target="_blank">фотоальбом есть вконтакте.</a></div>
<div></div>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>После дрейфа</h1>
<div>Поскольку дрейф идет по малознакомой территории карту я открыл только прийдя домой и обнаружил несколько удивительных моментов.</div>
<div></div>
<div>По карте Химволокно такое огромное. А потом я посмотрел ТЭЦ и она еще больше. Ага так вот где это Радикал находится он вообще был такой гигантский. Стал читать про него, посмотрел видео где ртуть по земле катается.</div>
<div></div>
<div>Получается мы там не увидели поворот вглубь территории завода и обошли место с этим <a href="http://lifeglobe.net/blogs/details?id=585#" target="_blank">обрушившимся цехом с ртутью</a>. Не знаю это интуиция или просто потому что людские потоки по той дороге не ходят. Вообще странно что там через пару десятком метров люди работают в офисах, когда был завод на котором после 8 лет работы запрещали посещение так как разрешались технические утечки химикатов.</div>
<div></div>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Выводы</h1>
<div>Промзона не место для жизни. В этом перемещении у меня возникли ощущения от полной изолированности и движений по одной дороге, до сидящих на лавочках под складом людей так расслаблено как будто это не Киев. И ощущение такое что они то в центр только по праздникам каким-то выберутся. У них тут есть всего несколько магазинов с едой, но надо ли им что-то большее?</div>
<div></div>
<div>Сейчас это не место производства (кроме ТЭЦ) &#8212; скорее место хранения товаров и металлолома. Может еще каких-то маленьких фирмочек офисов. Люди не из промзоны сюда приезжают за товарами или передать какие-то документы. Дальнобойщики сюда завозят что-то большими машинами.</div>
<div></div>
<div>Те, кто тут работают в старых складах похоже у них ничего сильно не поменялось.</div>
</div>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>После лекции Вырыпаева &#034;О современности&#034;</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2013/05/01/posle-lektsii-vyiryipaeva-o-sovremennosti/</link>
		<pubDate>Tue, 30 Apr 2013 22:50:58 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<category><![CDATA[видео]]></category>
		<category><![CDATA[внимание]]></category>
		<category><![CDATA[драматургия]]></category>
		<category><![CDATA[креатив]]></category>
		<category><![CDATA[модель]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[цитата]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=4809</guid>
		<description><![CDATA[Напишу мысли на которые меня навело неоднократное прослушивание этой лекции Ивана Вырыпаева. Это не пересказ а другие ракурсы, поэтому посмотреть всё таки стоит. &#160; Три Пространства творящих людей властных людей работающих Сначала творчество развивалось тусовкой в своей сфере. Это был процесс сам в себе и там понятно было кто лучше делает. Художники рисовали. Поэты писали. [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Напишу мысли на которые меня навело неоднократное прослушивание этой лекции Ивана Вырыпаева. Это не пересказ а другие ракурсы, поэтому <a href="http://www.youtube.com/watch?v=mLNW4Vv0ALg" target="_blank">посмотреть </a>всё таки стоит.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><iframe width="390" height="219" src="http://www.youtube-nocookie.com/embed/mLNW4Vv0ALg?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Три Пространства</h1>
<ol>
<li><span style="line-height: 13px;">творящих людей</span></li>
<li>властных людей</li>
<li>работающих</li>
</ol>
<p>Сначала творчество развивалось тусовкой в своей сфере. Это был процесс сам в себе и там понятно было кто лучше делает. Художники рисовали. Поэты писали. Скульпторы лепили. Мастера, например, рисовали лучше новичков &#8212; можно было поставить рядом две картины и сказать что вот эта лучше, достовернее передает, детали прописаны, композиция не скучная, смысл и эмоции есть. Итд.</p>
<p>Главное: тогда <strong>существовало пространство искусства</strong>. Сейчас его нет.</p>
<p>Как разрушилось?</p>
<p>В какой-то момент в тусовку кто-то вклинился из вне. Иван приводит примером &#171;Черный квадрат&#187;. Может это было и что-то другое. Важно, что появился (властный) человек, который сказал &#171;а мне это нравится, я за это заплачу&#187; не за работу мастера. Не за то, на производство чего надо было потратить много жизни в тяжелой практике.  Я повешу это на стену и буду показывать другим.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Не каждый может нарисовать Джаконду, но каждый может сделать свой Черный квадрат.</p>
<p>Платит он за понт или за идею или за какие-то свои мысли или еще за что-то. Но вот что он делает, он своей властью дает жизнь и поддерживает теперь те произведения искусства, которые в нем вызывают положительные состояния (гордость, радость, превосходство,&#8230;). Тем самым объективный критерий качества (внешний) был разрушен и <strong>заменен на критерий оценки</strong> (внутренний) субъективный группы людей.</p>
<p>Властные люди еще и те, кто имеет доступ к каналу доставки этих произведений до массового потребителя. Теперь вместо пространства искусства мы находимся в пространстве потребления (искусства).</p>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>Переход к пространству общения</h2>
<p>Рабы-рабочие всегда были заняты своим тяжким трудом и поэтому <strong>удалены от искусства</strong>. Мир развивается и сейчас быть рабом, ну то есть с  кредитом на несколько лет думающим правилами компании человеком, вполне себе ничего и даже комфортно.  Хотя мы все до какой-то меры рабы если не внешне, то внутренне.</p>
<p>Многие люди эти их работа, так проходит большинство их жизни. Свободное от работы время за последние 200 лет увеличилось. Хотя оно тоже контролируется. Через фильтрацию властными того, что будет доставлено как занимающий свободное время контент и процесс.</p>
<p>Но прямо сейчас и творящие люди получили доступ к массовому рабу <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/11/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />  формированию его мироощущения в обход властных структур. Через <strong>интернет</strong>, через спектакли (встречи людей) за которые не вешают, садят, убивают.</p>
<p>Так начинает формироваться пространство общения. Где один может говорить, а остальные слушать.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Жизнь в общении</h1>
<p>Тут <strong>произведение</strong> искусства<strong> не существует без диалога</strong>. Оно только повод собраться нам. Одному человеку говорить и ставить вопросы, другим переживать и задумываться. Тогда создается некий коллективный рост и исследование темы. Автор не является &#171;гуру&#187; или &#171;открывающим глаза&#187; или &#171;знающим как правильно&#187; &#8212; он лишь создатель, катализатор исследования.</p>
<p>Эти люди с которыми общение:</p>
<ul>
<li><span style="line-height: 13px;">живут в узком контексте мироощущения дом-работа-друзья, думают только там где их проф деятельность в остальном верят &#171;вождям&#187;, телевизору, слухам, гадалкам итд.</span></li>
<li>простые. они могут видеть работу мастера, который несколько лет писал картину, а вот на Черный Квадрат или подобную концептуальную хрень они скажут &#171;шо за хуйня?!&#187;.  Оценивать её могут только из-за конформизма &#171;вроде всем понятно, значит и мне должно&#187;.</li>
</ul>
<p>Мы опять возвращаемся к канонам и качеству создания. Понятное, ясное и четко построенное произведение не будет мешать нам вступить в диалог и начать рефлексию о окружающей действительности.</p>
<p>А создающему произведение наработанные многие годы правила позволяют сосредоточится именно на общении. Больше не надо заморачиватся на создании и развитии мегакрутой формы подачи.</p>
<p>Теперь так же важно как качество подачи и &#171;про что&#187;. Максимально возможным тут идеальным &#171;языком&#187; говорить о своей теме не идеализируя её.</p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Про что это</h2>
<p>Иван говорит о мотивации творца и её передаче. О том, что раньше можно было быть наркоманом и делать крутую музыку. А сейчас нельзя говорить, например, о семье не имея такого опыта.</p>
<blockquote>
<div>&#171;Теперь ответственность художника возрастает, я преподношу вам не произведения а себя &#8212; значит я должен быть тем, о чем я говорю.&#187;</div>
</blockquote>
<p>На какой энергии это делается? На том что человек вываливает на зрителя свои страдания и тоже его психологически калечит (на самом деле это как укол для профилактики &#8212; малая доза вируса, вопрос для кого она малая). Или произведение делается на &#171;светлой&#187; энергии желания дать другим. Лучшую жизнь или большую опытность или осведомленность о окружающем мире итд.</p>
<p>Определенные люди притянутся к определенным людям. Что они тут получают?</p>
<p>Есть ли у творца по настоящему глубокое желание исследовать тему, исследовать себя и мир вокруг этой темы. С разных позиций. Без желания нанести травму или непоправимую пользу зрителю. Только ввести его в вопросительное состояние и позволив самому взаимодействовать с темой, самому взрослеть.</p>
<p>И темы то на самом деле тоже уже есть. Ценности общечеловеческие давно сформулированы и существуют в нашей культуре. Не догматы, а именно ценности. Есть люди, которые по ним живут. А есть те, которые &#171;забыли&#187;, в которых эти ценности перемещались с другими, в которых сейчас внутренний хаос и мракобесие.</p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Трансформация пространств</h2>
<p style="padding-left: 30px;">пространства включаются:  искусства &#8212;&gt; потребления &#8212;&gt; общения</p>
<p>Есть поглощение и расширение: как потребление вобрало в себя искусство, так и общение/коммуникация вберет в себя потребление.</p>
<p>Так изменилось озадачивание творца:</p>
<ol>
<li><span style="line-height: 13px;">как мне сделать идеальный шедевр, вещь-в-себе, нарисовать лучшую картину?</span></li>
<li>как мне вызвать в них лучший опыт потребления, вау-эффект?</li>
<li>как мне говорить с людьми передавая свои замечания о своем опыте, чтобы они развивались?</li>
</ol>
<p>Как по мне сегодня искусство это про передачу опыта отношений с собой или с другими людьми.</p>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Техники с двух сторон</h1>
<p>Хорошая технология подменяет личность. Обучившись техникам коммуникации я могу получать от людей / от мира что я хочу. Эффективно. Но технологии устаревают, их всегда надо обновлять. И при этом внутри всё равно остается пустота что что-то не так. Стал эффективно достигать всё больше и больше и ещё больше целей, а цели вроде то не мои &#8212; как-то всё уже есть, а счастья нет.</p>
<p>Выход из этого человечеством был найден в пробуждении и принятии. Или просветлении. Моменте перехода в прямое переживание реальности. <a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A2%D0%BE%D0%BB%D0%BB%D0%B5,_%D0%AD%D0%BA%D1%85%D0%B0%D1%80%D1%82" target="_blank">Экхарт Толле</a> (нем. Eckhart Tolle) и <a href="https://vk.com/videos-3825800" target="_blank">другие подобные</a> много про это. Состояние трудно описывать, но эффекты:</p>
<ul>
<li><span style="line-height: 13px;">останавливается внутренний диалог</span>
<ul>
<li>в голове покой, ясность</li>
<li>перестаем &#171;читать&#187; и чужие мысли, что они подумают</li>
</ul>
</li>
<li>возвращаемся к &#171;игре&#187;, ощущаем себя как в детстве
<ul>
<li>у нас всё личный опыт и проживание</li>
<li>спокойное глубокое внутреннее равновесие</li>
</ul>
</li>
<li>будущее и прошлое перестает прессовать
<ul>
<li><strong>присутствие</strong> тут в этом моменте</li>
<li>нет скуки, ожидания чего-то</li>
</ul>
</li>
<li>мир переживается как прекрасный и детализированный
<ul>
<li>боль, страх и угрозы существуют только в момент их проживания</li>
<li>общение с людьми происходит как глубокое эмоциональное слияние</li>
</ul>
</li>
<li>личность, внутреннее я, проявляется как непосредственный деятель
<ul>
<li>так как больше нет чужих правил, техник которые применяем вместо своего проявления</li>
<li>я есть без описания себе какой я</li>
</ul>
</li>
</ul>
<p>Тут хорошо себе. Тут я всегда есть я.</p>
<p>И вот хотя это &#171;продается&#187; как конец путешествия, но благодаря идеи возврата к канону я думаю <strong>следующий этап это возврат к техникам</strong>, к рациональному мышлению, ко времени. К обществу. К контакту, диалогу и совместному творению.</p>
<p>Когда я уже знаю кто я. Я переживаю непосредственного себя. Я наполнен. Тогда техники не закрывают дыры пустоты, не ведут к счастью или куда-то. Они просто используются под моё желание игры потому что они работают, кем-то придуманы, кем-то отточены и вообще прекрасно что они существуют.</p>
<p>Суда же про дауншифтинг &#8212; уехать с работы на Гоа чтобы петь, танцевать и плавать в море. Тогда следующая ступень это вернутся в бизнес оставив с собой это.</p>
<blockquote><p>&#171;Какова самая величайшая аскеза? &#8212; Сотрудничать друг с другом! Это суровая аскеза. Гораздо легче отправиться в Гималаи, жить со змеями и скорпионами и поститься, чем сотрудничать с другими.</p>
<p>Потому что такова природа ложного эго. Я знаю &#8212; я жил в Гималаях со змеями и скорпионами в джунглях&#8230; Там так здорово! Затем, когда я переехал в храм, мне пришлось сотрудничать с другими и я понял, что это &#8212; настоящая аскеза!&#187;</p></blockquote>
<p>и</p>
<blockquote><p>Вместо того, чтоб достигать счастья я выбрал счастливо достигать.</p></blockquote>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Марина Разбежкина &#8212; как снимать документальное кино</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2013/04/29/marina-razbezhkina-kak-snimat-dokumentalnoe-kino/</link>
		<pubDate>Mon, 29 Apr 2013 20:47:25 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[видео]]></category>
		<category><![CDATA[драматургия]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5081</guid>
		<description><![CDATA[&#171;Зона Змеи&#187;- там где кобра начинает сигналить, что скоро нападет. Как войти в эту зону жизни персонажа? Приближение и в физическом пространстве камеры и в психологическом когда он как бы не замечая камеры отрешенно от неё совершает Исповедь. Правдивый мир. Очень важное умение &#8212; подвести героя к Исповеди. Горизонталь и Вертикаль. Сейчас важно искусство не про вертикаль [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div>
<div>&#171;Зона Змеи&#187;- там где кобра начинает сигналить, что <strong>скоро</strong> нападет. Как войти в эту зону жизни персонажа? Приближение и в физическом пространстве камеры и в психологическом когда он как бы не замечая камеры отрешенно от неё совершает Исповедь. Правдивый мир. Очень важное умение &#8212; подвести героя к Исповеди.</div>
<div></div>
<div>Горизонталь и Вертикаль. Сейчас важно искусство не про вертикаль ад.рай зло.добро, а про горизонталь повседневной жизни. Там мы конкретны и всё делаем по разному. Смотря видео <strong>горизонтальной</strong> жизни я как зритель попадаю прямо в их жизнь подлиную и живую.</div>
<div></div>
</div>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Лекция</h1>
<div>видео лекции: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=rs9cR_hih1Y" target="_blank">https://www.youtube.com/watch?v=rs9cR_hih1Y</a> (часть 1)</div>
<div></div>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Запреты</h1>
<div></div>
<div><strong>Запреты</strong> при съемке в технике:</div>
<div>
<ul>
<li>прятать камеру. она всегда на виду для героя. (парадокс: через некоторое время он начинает вести себя так как будто её нет)</li>
<li>использовать зум, трансфокатор, наезды-отъезды. в самом крайнем случае, когда что-то происходит на другом берегу</li>
<li>использовать панорамирование. плавать &#171;взглядом&#187; вокруг героя а не смотреть на него &#8212; это не новости тут не надо динамику съемки</li>
<li>использовать штатив. просто потому что камера всегда должна быть с собой, а штатив уменьшает мобильность. = камера как продолжение руки</li>
</ul>
</div>
<div>Подходящая камера &#8212; Panasonic Lumix DMC-GH2 или GH3. Беззеркалка.</div>
<div></div>
<div><strong>Запреты</strong> при съемке в концепции:</div>
<div>
<ul>
<li>использовать специальные интервью говорящей головы героя (посадили и снимаем)</li>
<li>использовать закадровый текст</li>
<li>использовать музыку !</li>
<li>вмешиваться в окружения героя (выключить холодильник чтоб звук был чище)</li>
</ul>
</div>
<div>Когда можно вмешивать это решает каждый для себя. Марина считает что можно вмешаться только если герою его жизни грозит опасность.</div>
<div></div>
<div>У фильма есть свой ритм, который музыка рушит. Уловить ритмы кадров и соединить их ритмом монтажа.</div>
<div></div>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Важно</h1>
<div></div>
<div><b>Снимать Здесь и Сейчас</b>. происходящее</div>
<div>не разговоры о том что было.</div>
<div></div>
<div></div>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
