<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Coworking (работа 2.0) &#8212; Дан Воронов</title>
	<atom:link href="http://dan.kiev.ua/blog/tag/coworking/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://dan.kiev.ua/blog</link>
	<description>персональный сайт</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Sep 2018 19:36:59 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Дизайн мышление (книги)</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2018/09/30/dizajn-myshlenie-knigi/</link>
		<pubDate>Sun, 30 Sep 2018 18:44:05 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<category><![CDATA[Coworking (работа 2.0)]]></category>
		<category><![CDATA[дизайн]]></category>
		<category><![CDATA[книги]]></category>
		<category><![CDATA[креатив]]></category>
		<category><![CDATA[мышление]]></category>
		<category><![CDATA[рецензия]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://dan.kiev.ua/blog/?p=5870</guid>
		<description><![CDATA[Пост о рассмотрении темы из: книга &#171;Дизайн мышление в бизнесе&#187; (МИФ) книга &#171;Креативная уверенность&#187; (ozon) книга &#171;Привычка достигать&#187; (МИФ) записи лекций авторов этих книг (на youtube) Дизайн в этих книгах описывается в его широком смысле и отличается от стереотипного понимания обывателя в виде &#171;рисования афишек и приглашения на свадьбу&#187;. Дизайн тут это про процесс разработки [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><em>Пост о рассмотрении темы из:</em></p>
<ul>
<li><em>книга &#171;Дизайн мышление в бизнесе&#187; (<a href="https://www.mann-ivanov-ferber.ru/books/paperbook/changebydesign/" target="_blank" rel="noopener">МИФ</a>)</em></li>
<li><em>книга &#171;Креативная уверенность&#187; (<a href="https://www.ozon.ru/context/detail/id/32359478/" target="_blank" rel="noopener">ozon</a>)</em></li>
<li><em>книга &#171;Привычка достигать&#187; (<a href="https://www.mann-ivanov-ferber.ru/books/privychka-dostigat/" target="_blank" rel="noopener">МИФ</a>)</em></li>
<li><em>записи лекций авторов этих книг (на youtube)</em></li>
</ul>
<p><strong>Дизайн</strong> в этих книгах описывается в его широком смысле и отличается от стереотипного понимания обывателя в виде &#171;рисования афишек и приглашения на свадьбу&#187;.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Дизайн тут это про процесс<strong> разработки и внедрения конкретного решения</strong> в любой сфере деятельности и это прикладное решение проблем (problem solving).</p>
<h2>Контекст</h2>
<p>Все авторы имеют отношение к появлению американской d.school &#8212; <strong>школе дизайна</strong> в Стэнфорде, Калифорния или к IDEO &#8212; мировой <strong>компании инновационного дизайна</strong>, когда-то создавшей мышку с шариком. Книги напрямую не рассказывают о этих местах, но ссылаются на то, что там происходит.</p>
<p>Из книг я понял что школа дизайна использует метод дизайн мышления чтобы учить записавшихся на курс студентов дизайн мышлению через деланье, а компания IDEO использует это самое дизайн мышление чтоб помогать своим клиентам, а так же решать мировые вызовы вроде смерти детей в Индии или доступ к чистой воде в Африке (Open IDEO).</p>
<p>Центральным понятием, объединяющим это все кроме дизайн мышления есть креативная уверенность.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>1) Креативная уверенность</h1>
<p>Книга браьев Келли мне показалась самой <strong>поверхностной</strong> из трех, поэтому с нее начну.</p>
<ol>
<li>Можно было б ожидать глянув оглавление и найдя главу с упражнениями, что книга будет о самосовершенствовании и развитии этой уверенности.</li>
<li>А зря &#8212; книга больше о самом концепте и его применении при решение проблем</li>
<li>В основном компанией IDEO, её работниками. Или же студентами дизайн школы, но тоже со внешними задачами</li>
</ol>
<p>Иногда создавалось ощущение что это книга &#8212; пособие для студентов d.school или даже <strong>настольная книга от преподователя </strong>(может помните такие свои книги продавали некоторые преподы, когда я учился в ВУЗе и часто покупка была основным условием для зачета). Для меня написанное воспринялось как окно подсмотреть что студенты делают и порадоваться за них. Но никак не руководство к моем собственному изменению.</p>
<p>То есть это книга больше о решение дизайн задач. Окружающего мира.</p>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>Тема 1: Креативная уверенность</h2>
<p>Авторы ссылаются на Альберта Бандуру (о котором <a href="http://dan.kiev.ua/blog/2010/12/30/teoriya-samoeffektivnosti-po-bandure/">я писал</a>) и по сути берут его <strong>теорию самоэффективности</strong> чтобы пересказать сузив: дизайнер, решающий вопросы дизайна нарабывает некоторую &#171;креативную мышцу&#187; и &#171;теряет страх&#187;.  Придумывая сначала малое и пустяковое, выполняя упражнения и двигаясь малыми шагами, такие дизайнеры становятся более &#171;могущими&#187;.</p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;ДИЗАЙН ДЛЯ СМЕЛОСТИ&#187; избавление от страха действовать и выбирать не только в проф сфере. Вообще любой может быть дизайнером.</p>
<p>Шаг за шагом создав большой проект, такой человек приобретает <strong>убежденность</strong> в том, что он <strong>может</strong> и меняет мир вокруг. Он начинает куда больше действовать. Имея такую внутреннюю силу и методологию дизайн мышления можно решать больше проблемы и менять мир вокруг.</p>
<a name="wptoc_0_1_1"></a><h2>Тема 2: Процес дизайн мышления</h2>
<p>В книге отдельная глава и мелкие разбросанные упражнения на погружение в дизайн мышление, которые включает в себя человека-центрированную разработку идей и итерацоинно-прототипированное воплощение. Решение через действие. Лучше чем читать это <strong>посмотреть на ютуб семинар</strong> выложенный онлайн, где люди придумывают кошелек или опыт дарения проходя по зафиксированным этапам дизайн мышления.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Понравилась карта из четырех <strong>полей (делает/говорит/думает/чувствует)</strong>, в которые можно распределять раскидать свои наблюдения за пользователем.</p>
<p>Дизайн мышление можно применять не только на товары, услуги и впечатления (опыт использоввания) а также и на дизайн идей/историй. Есть короткая глава о человеке, который выполнял <strong>задание о придании любой идеи живучести</strong> и распространения. Он захотел сделать центр Пол Альто, Калифорния пешеходным. Начал компанию за это, клеил наклейки, штормил фейсбук и у него в итоге не получилось и власти отказали, но за эти несколько месяцев его узнала куча людей, выразила ему поддержку свою.</p>
<p>Важным мне было, что они часто повторяют <strong>о важности формулировки брифа</strong>. Шаг номер ноль при решение любой дизайн задачи это её как можно удобная формулировка, которая не должна быть ни абстрактной (сделайте хорошо), ни конкретной (нарисуйте мне кнопок) а дающей пространство для создания разных способов решения проблемы.</p>
<a name="wptoc_0_1_2"></a><h2>Книга поверхностна</h2>
<p>Часто при прочтении у меня создавалось впечатление, что авторы что-то упоминают и <strong>идут дальше</strong>. Они не утруждают себя <strong>объяснить</strong> глубже или хотя бы &#171;почему&#187; именно это они выбрали. Мало инфы того почему выбранная ими методология работает и где границы её применимости, когда она перестает работать.</p>
<p>Какие-то базовые разъяснения что такое креативность, баланс между заработком и желанием, набор простых примеров (которые в ТЕД выступлении критикуют), ссылка на Кэролин Двек (лучше <a href="https://www.mann-ivanov-ferber.ru/books/mif/mindset/" target="_blank" rel="noopener">ее книгу</a> почитать), перечни инструментов. Всё вроде есть, но но. В книге о &#171;..в бизнесе&#187; куда подробнее в бизнесе. В любой книге по упражнениям на креативность эти упражнения гораздо подробнее описаны, чем просто картинка с названиями и по абзацу.</p>
<p style="padding-left: 30px;">А если брать раздел упражнений из книги и сравнить с Путем Художника (я вот <a href="http://dan.kiev.ua/blog/2015/12/31/moj-put-hudozhnika/">тоже писал о</a>) то тут книга очень проигрывает. Пройдя Путь Художника то, что они называют креативной уверенность по моим наблюдениям стабильно возрастает.</p>
<p>Да и вообще они в книге <strong>никак не критикуют и не ставят под сомнение свою методологию</strong>. Нет такой главы. А она может и не работать и важно знать <strong>когда</strong>. В этом мне помог канал Стенфорд онлайн, где выложен слайдкаст одного из учителей о тонкостях применения методологии дизайн мышления и ошибок в этом.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>2) Дизайн мышление в бизнесе</h1>
<p>Записал видео <strong>о книге Тима Брауна</strong> в инстаграм ТВ, там есть ограничение на 10 минут:</p>
<p style="padding-left: 30px;">1 <a href="https://www.instagram.com/tv/Bmyx4mwBwWE/" target="_blank" rel="noopener">о книге &#171;Дизайн-мышление в бизнесе&#187; &#8212; ч1</a></p>
<p>Раньше был &#171;дизайн для&#187; пользователя, теперь &#171;дизайн с&#187; пользователем. Дизайн теперь работает с группами взаимодействующих пользователей и их переживаниями во время использования. Три части (между ними можно скакать): работа с людьми, дивергентное придумывания большого количества идей, конвергентное уменьшение количества людей путем создания продукта/спроса. Превращение скрытых для людей потребностей в спрос на очень конкретное. Задание на дизайн &#8212; бриф, как его формулировать. Стоит делать то, что ты не знаешь как сделать. Три категории при обращении внимания: потребности (это нужно), реализуемое (сейчас и мы), рентабельность (создали и оно прибыльно живёт). Устойчивую желающему часть мира мы сделали. Мышление руками: прототипирование, как можно быстрее построить прототип решения и проверить, что оно работает. Это как эволюционный процесс идей. Следующе поколение идея базируется на предыдущем. Одна идея &#171;добежит&#187; до конца и станет реализованным решением. В американском детском саду дети могут мыслить руками &#8212; там стоят ящики с кубиками/лего, а вот чем ближе к концу завершения школы тем меньше человек делает напрямую телом и переходит в голову. В офисе теряется у людей состояние играться окружающими предметами. В дизайн мышлении мы позволяем людям играть. Создаем комнаты для брейншторма (можно посм на ютубе экскурсию в офисы гугла) &#8212; каждая комната имеет свою атмосферу и ощущение. Большая команда создает из очень разнообразных людей. Эти люди дробятся на мелкие команды и потом собираются и потом опять расходятся. На каждый проект создается своя проектная комната, где в физическом пространстве расставлено все доступное по проекту, клеется на стенах. Кроме того командам и группе важно wiki &#8212; это виртуальное пространство творения.</p>
<p style="padding-left: 30px;">2 <a href="https://www.instagram.com/tv/Bm0mXS5Bz2e/" target="_blank" rel="noopener">о книге &#171;Дизайн-мышление в бизнесе&#187; &#8212; ч2</a></p>
<p>Важная часть комнаты &#8212; календарь. Проект становится проектом, когда в нем появляеться срок. Тогда будут подсроки упомянутых выше этапов. Мы можем иметь линию и зарисовывать этапы. Идеи живут в визуальном пространстве &#8212; иногда даже слов нет, поэтому рисовать пиктограмами. Есть два типа дизайна &#8212; дизайн улучшения повседневного и дизайн вызов, где надо создать что-то пользовательское используя абсолютно новую технологию (например, когда появился паравой двигатель надо было создать путешествие на поезде с одного города в другой). Наблюдение за тем, как люди-пользователи мучаются и записаться это в виде визуальных историй. У него сторибоарды как в комиксах и в киношных раскадровках. В центре дизайн-мышление у нас человек. Как себя человек чувствует когда он хочет достичь определенную цель (поездка на поезде). И у нас большой спектр людей. Он тех кто раз попользовался, до тех кто регулярно в этом. Автор склоняется к нефокусным группам. Не слушать людей &#171;нам надо лошадь побыстрее&#187;, а найти людей на крайних спектрах. Например, когда разрабатывали обувь &#8212; нашли человека, который ходит по городу босиком. Есть два способ получения от них опыта &#8212; наблюдение и интервью. Все это мы визуализируем в схемы/чертежи на стены. Оно описывает место в реальности для которого мы делаем дизайн. Мы идем от контекста и что там с людьми, где они там чувствуют себя неудолетворенными и замученными. Мы думаем что добавить чтобы они достигали эффективно свои цели и при этом чувствовали себя хорошо. Контекст номер один &#8212; это страна. Дизайн для людей из США и для людей из бедных районов Африки очень отличается. Один и тот же бриф для разных стран и культурных срезов сильно отличается в конечном решении. Нам надо знать &#171;чертёж&#187; опыта тех самых людей, для которых работаем. Дальше стадия генерации идей. С обычными правилами брейншторма вроде не критиковать и записывать всё. Подхватывать идеи друг друга! А дальше сразу стараться делать прототипы. Из подручных материалов.</p>
<p style="padding-left: 30px;">3 <a href="https://www.instagram.com/tv/Bm0HocthTuK/" target="_blank" rel="noopener">о книге &#171;Дизайн-мышление в бизнесе&#187; &#8212; ч3</a></p>
<p>Иногда эти этапы разработки цикличны. Мы поняли что нам для идей не хватает опыта пользователей людей &#8212; идем опять к ним. Сделали прототип &#8212; идем к ним. Наблюдаем что там работает для них а что нет. Прототип это не рабочая модель. Например, интерфейс из бумажек и их помены руками. Программа не работает, а мы можем понять что человек не понимает. И важно при создания атмосфера игривости. Для прототипирования надо время/место и деньги. Стул напечатанный на 3Д принтере единичный будет в разы дороже будущего массового. Но он нам нужен, чтобы получить ощущение использования. Лучше ошибаться в начале. Чем больше ошибок на первых простых дешевых прототипов, тем дальше всё легче. Это похоже на роливую игру &#8212; дизайнер помещает себя на место застрявшего и страдающего пользователя и старается из этого нелепого положения выкрутиться придумав минимальное по стоимости, но максимальное по эффекту решение. Переход создание от пассивных к активным пользователям нашего решения. Чтобы они не становились просто группами потребителями, а участниками создания нового. Дизайн мышление дизайн мыслителей &#8212; как создавать больше активных участников жизни. Как поднять уровень обыкновенной жизни миллионов и милиардов людей. Это сдвиг в инженеринге &#8212; раньше инженер был человеком, который например может лампочку сделать, то с переходом в экономику впечатлений / креативную экономику он становиться больше тем, кто заботиться о жизни и качестве жизни людей при использование своего окружения. Мы сделали уже много фигни, которые истощают планету и нам теперь много систем досталось, которые надо перепланировать в те, которые не будут наносить вред и не уничтожать человечество. Люди становятся больше для людей. Как поддержать других людей своими идеями. Поставить наше общее проживание проживания на планете.</p>
<p><em>Из этой книги я более подробно понял что такое процесс дизайн мышления и что с его помощью можно делать в плане создания услуг и впечатлений.</em></p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>3) Привычка Достигать</h1>
<p>Вот эта книга от Бернарда Роса больше о том, как применить<strong> дизайн мышление чтобы Поменять свою жизнь</strong>. Для меня она самая сложная. Я нашел её версию на английском языке и теперь перечитываю.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Книгу как и курс он говорит делает потому что много из тех, кто учились в Стенфорде раньше говорили что начнут свой стартап &#8212; но в итоге оказались на стабильных средний работах в айти компаниях и не решились поменять мир &#8212; и значит им не хватила еще одно курса.</p>
<p>&#171;Обычно люди не понимают, что у них достаточно сил для того, чтобы преодолеть&#187; говорит автор.</p>
<h3>Доступ к книге</h3>
<p>Когда Бернард упоминает и ЭСТ и Бёрнинг Мен и какие-то мелкие штуки, в которых я узнаю НЛП, то чувствуется вот эта &#171;калифорнистость&#187;, их культурный слой. При этом <strong>при первом прочтение</strong> (прочитал два раза &#8212; это была первая книга о дизайн мышлении которая мне попала, еще до тех двух) я воспринял её вроде как &#171;тут <strong>мужик учит</strong> как жить&#187; какими-то советами. Прочитал и отложил. А дальше мне дали почитать &#171;Креативную уверенность&#187;, но я треть прочитал и застопорился. Взялся за перечитку ЭСТа, а параллельно за &#171;&#8230; в бизнесе&#187; и только она стала что ли &#171;ключем доступа&#187; к общему пониманию что вообще тут происходит.</p>
<p>Так что<strong> только во втором прочтение</strong> &#171;Привычки достигать&#187; я начал вдумываться. И уже начал смотреть на ютубе выступления по книге. Есть выступление и в Стенфорде и в Гугле. В Гугл мне понравилось больше. Оно идет даже не как выступление, а как лекция с вкраплениями тренинга.</p>
<p>То, что я сейчас опишу ниже как по мне покрывает 20-30% идей из книги и это просто то, что я нашел более важным и уникальным. Возможно я сделаю еще отдельный пост про эту книгу.</p>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Деланье есть всё</h2>
<p><em>Где-то в книге он сылается на пьесу где всю пьесу персонажи сидят в баре, пьют и разговаривают как будет хорошо когда они уйдут из бара. Но никто не уходит.</em></p>
<p>Попытки вместо прямого действия: рассказывает о студентах, которым он <strong>предлагает кому-то &#171;выйти и забрать у него из руки бутылку с водой&#187;</strong>. Даже если кто и выходит он все равно робко делает и профессору легко убирать и не давать ему эту бутылку. Какая-то игра танец выходит. Время всё идет, а бутылки нет и цель не достигнута.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Но те кто понимают &#8212; просто молниеносно и элегантно <strong>берут</strong> бутылку из его рук, не оставлял никакой и секунды заметить это. Их намеренье несгибаемо и прямо. Они просто забирают бутылку, а не пробуют это делать. Тупо раз и делают. Раз и всё. Попытки требуют силы, действие делается на энергии.</p>
<p>Можно различать <strong>четко два состояния</strong> и в каком из них сейчас нахожусь я. Попытк это когда я что-то хочу, а на самом деле хочу другого и тогда я делаю только пока легко делается или вообще само происходит, пока получается. А когда появляется препятствия я где-то глубоко внутри возрадываюсь и перестаю это делать. Даже если сознательно себе говорю и придумываю какие-то рациональные оправдания. Блок для меня где-то глубоко внутри становится радостью освобождения от деланья того, что мне не надо. Я застрял и я стою и тут я спорю с собой что я хороший человек или я порядочный или я должен или что-то еще. И пока я спорю я в ступоре. Я застрял.</p>
<p>Приводит <strong>пример с аэропором</strong> Далласа. Не очень хотел лететь на какую-то лекцию и когда снегом занесло и рейсы отменили он позвонил и сказал &#171;ну вот тут такое дело, так что я не смогу к вам прилететь&#187;. Это потому что лекция, которую он и не сильно хотел. А вот если бы это было дело жизни или смерти или что-то такое с глубоким желнием, то он бы стал выкручиваться и в конечном итоге нашел путь и оказался бы в Далласе.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>Как я <strong>хочу когда не хочу</strong>? Как я хочу, когда я хочу &#8212; когда просто делаю?</em></p>
<p>Второе состояние это обтекаемость &#8212; любое препятствие на пути это <strong>повод его обогнуть</strong> или разрушить или еще что-то с ним сделать. Состояние маневрирования в движении потока. Но блок и препятствие вообще не столько попадает во внимание, как конечная цель (перенос акцента внимания с делаю сейчас на намерен достичь). Всегда это вопрос цены. Сколько надо вложиться, чтобы произошло то что я хочу. Некоторые люди могут и готовы убивать других ради своей цели.</p>
<a name="wptoc_0_2_0"></a><h3>Get unstuck / Выбирайся</h3>
<p>Это застревание, провал так же можно назвать и ошибкой/проблемой. Страданием.</p>
<p>Есть эти два состояния. Как мне перемещаться по ним. Как выйти из страданий? Это зависит от того что у меня внутри.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Недостаточно знать, надо применять.</strong> Примени это! Если делаю &#8212; работает. Практикуй.</p>
<p>&#171;Я каждый раз проверяю себя&#187; &#8212; попадаю в эти затыки и не всегда могу вспомнить применить эти техники для решения моих проблемы. Это такой тест осознанности. Даже если он их преподает студентам и постоянно в этом процессе, но в своей голове надо быть на чеку, а то думаю обычным путем мышления.</p>
<p style="padding-left: 30px;">(!) Мы <strong>учимся делая</strong>.</p>
<p>Почему-то само по себе не работает. Надо, по крайней мере, в начале приложить усилия внимания.<strong> Приобрести умение</strong> приучать себя думать через рамку дизайн мышления с ориентацией на достижение. Большинство действий сами по себе следствия привычек. Менять не действия, а привычки.</p>
<a name="wptoc_0_2_1"></a><h3>Решай быстро</h3>
<p><strong>&#171;Пистолетный тест&#187;</strong>. Если мозг колеблется, то скорее всего он выбирает между несколькими похожими решениями (так как между очевидно убогим и крутым решением он быстро выбирает понятно какое). Если решения в общем похожи, а отличаются деталями, то <strong>нет большого смысла в них</strong> втыкать. Бернард достает вображаемый пистолет из двух пальцев, наставляет на студента и говорит &#171;окей, у тебя пятнадцать секунд на решение. а если не скажешь &#8212; стреляю!&#187;.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Смысл в том, чтобы придумывание причин не остановило от действий.</p>
<p><strong>Будущее открыто</strong> (вон сколько об этом написал Насим Талеб в &#171;Чёрный лебедь&#187;) и никто не может точно узнать, куда его приведет то или иное решение. Часто попытка уточнить и предугадать финальный результат в отдаленном будущем &#8212; пустая трата времени. Предсказать можно в закрытой системе, где ничего не прилетит извне &#8212; а в нашем мире как показывает вся доступная нам история постоянно что-то &#171;прилетало&#187; никем не ожидаемое.</p>
<p>Самое сложное это просто заметить что я сейчас нахожусь в застрявшем состоянии, в проблеме и из него подхожу к мире.</p>
<a name="wptoc_2_1_1"></a><h2>Кто это сделал?</h2>
<p>Бернард говорит что одно из его любимых занятий на курсе &#8212; коллективный брейншторм на тему &#171;<strong>кто и что мне мешает</strong> добиваться целей?&#187;. Студенты выдвигают кучу теорий и список на доске причин всё множится и множится.</p>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3>&#171;Это хорооооошая причина&#187;</h3>
<p style="padding-left: 30px;">На скане мозга видно что сначала идет действие, а потом его рационализация. Сознание с опозданием придумывает описание почему так или иначе я тут сделал. Большинство действий нейросеть делает сама.</p>
<p>Очень часто поиск причины становиться поиском <strong>оправдания</strong> почему не делать дальше. Я не двигаюсь, а должен двигаться. Вот тут есть смешанная мотивавция. Мотивацию надо как-то обесценить &#8212; сказать что &#171;да это не важно, потому что &#8230;&#187;.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Я напрягаясь вкладывая силы в неработающий вариант. Напряжен потому что потребности остаются нереализованные. И уже это <strong>напряжение</strong> вкладываю в &#171;виноватых&#187; вовне.</p>
<p>Хотя на самом деле причин действительно часто <strong>много</strong>, это сложная переплетенная <strong>система</strong> и в ней я существую. Но я и большиство этих причин не знаю и никогда не узнаю. Я вижу не всё. Я фиксируюсь на одном виновном. И да &#8212; я так становлюсь у нас социально принятым. Оправдания показывают другим что я разумный человек.</p>
<p>Но любое оправдание снимает <strong>ответственность</strong> за сложившиеся с меня. Прятки за оправданиями не дают никакой личной пользы мне. Скорее продлевают страдания.</p>
<p><strong>Упражнение школы</strong></p>
<p>Одни человек говорит почему у него то или иное не получилось (например, я сегодня опоздала на пары потому что живу далеко) Второй ему в ответ с сарказмом и растягивая букву говорит &#171;ну да, это <strong>хорооооошая</strong> причина&#187;. И так далее.</p>
<p>Опять же можно наработать и осознанность себе чтобы когда в голове возникают <strong>оправдания их отследить</strong> и отбросить. Можно просто перестать заморачиваться на всех этих оправданиях, которых можно найти десятки и сотни. Вопрос только, чтобы замечать замечать. Нет никакого смысла об этом думать. Других можно послушать их приудманые причины, но вряд ли стоит на них обращать внимания так как никто всех причин и не знает то. И нет никакого смысла об этом думать или говорить.</p>
<p style="padding-left: 30px;">В крайнем случае для осознания взять и объяснить воображаемой аудитории, почему я не могу сделать то или другое, четко и громко это сделать. Выдвигая все возможные аргументы.</p>
<p>Если что-то не нравится &#8212; поменять поведение и посмотреть что выйдет. Поэтому важное <strong>обещание</strong>, которое дают студенты: &#171;<strong>я не буду искать оправдания своим поступкам</strong> без крайней на то необходимости&#187;.</p>
<p>Обычно <strong>никто, кроме меня</strong> самого не мешает мне достигать моих целей.</p>
<a name="wptoc_1_2_1"></a><h3>Упражнение &#171;&#8230; не имеет значения&#187;</h3>
<p><em>Много много людей, и я в том числе, автоматически проблемой <strong>означивают</strong> не свое личное состояние, а то на что смотрят (держат в фокусе) находясь в проблемном состоянии.</em></p>
<p>Любой <strong>объект не имеет внутреннего значения</strong> сам по себе. Если не привязываться к функциональному значению ручки, например, то можно ее использовать и как палочку итд. Мы просто заучили &#171;это стул на нем сидят, это стол на нем едят&#187; и мозг автоматически что видит обзывает и означивает, в том числе и функционально.</p>
<p>Для этого школа использует упражнение когда каждый по очереде (после вдоха-выдоха с закрытыми глазами) <strong>выбирает</strong> что-то и <strong>говорит</strong> &#171;&#8230; не имеет значения&#187; итд. Пример из книги, как одна из участниц не могла долго произнести &#171;моя дочь не имеет значения&#187;. Смысл в том, что для тебя да она имеет это значение но без тебя, как того, кто означивает твоя дочь значения не имеет и для других людей приобретет свое значение, для каждого свое.</p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;<strong>Я</strong> не имею значения&#187;.</p>
<p>Единственный человек, который следит за журналом &#171;ошибок всей жизни&#187; это <strong>вы сами</strong> и окружающим, если это их лично прямо не касается, вообще всё равно. Абсолютно всё равно. Они быстро забывают. Точно так же и с личными успехами. Окружающим всё равно уже через пару дней. Только я сам придаю себе и своим &#171;достижениям/провалам&#187; какое-то значение. Только я сам &#171;ношу&#187; их всю свою жизнь. Условия постоянно меняются и мои эмоции касательно себя тоже. Я <strong>придаю</strong> значение своему опыту и памяти.</p>
<p>Чтобы научиться менять поведение, надо уметь менять перспективу, а это начинается с прежде всего возможности <strong>менять свое внутреннее видение себя</strong>, свой внутренний образ. Можно придать себе воодушевления и энергии изменив свое отношение к чему угодно.</p>
<a name="wptoc_2_1_2"></a><h2>Изменить перспективу</h2>
<p>Чтобы выбраться из застрявшего состояния, надо отказаться от текущего решения. Потому что оно приводит куда не нужно и отказавшись, начать искать другие перспективы на сложившуюся ситуацию. Проблема это не описание проблемы. Я застываю в одном описании. Я меняю перспективу (рейфрейминг).</p>
<p>По мнению автора 99.99999999% случаев связанных с тем что проблема у кого-то не решается связанна с тем что у него она <strong>сформулирована</strong> (то же дизайн бриф) так и он не догадывается как лучше переформулировать.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Когда вы не можете найти решение, причина часто в том, что вы задаете неправильные вопросы.</p>
<a name="wptoc_2_2_0"></a><h3>Вокруг люди</h3>
<p style="padding-left: 30px;">Часто разговор с людьми приводил к какому нибудь научному прорыву. Общение &#8212; хороший способ стимулировать процесс поиска выхода.</p>
<p>В сумме 7 миллиардов разных людей-мозгов существует достаточно большое пространство применяемых решений. Где-то у какого-то человека найдется не такое как у меня описание. Смогу ли я его услышать если он сильно не похож на меня? Попробую я понять. У нас куча методов, ВУЗов и обучающих курсов. У нас как человечества столько всего есть. И мы все достаточно умные.</p>
<p style="padding-left: 30px;">О чем думаете, что хотите решить хотя бы частично <strong>уже кем-то обдумывалось</strong> ранее.</p>
<p>Но фиксация/привязка к одному мешает. В невежестве умные и сильные люди <strong>продолжают  применять неработающий</strong> или недоступный в текущей комбинации ресурсов метод. Вряд ли до конца изнутри можно понять сколько взглядов и стереотипов основаны на ограниченном знании о окружающей действительности.</p>
<p>Поменяв вопрос, поменяв ракурс зрения могу перестать биться головой в то же самый столб. А так как то у людей выходит, что если чуть-чуть перестать думать, немного не задуматься, потерять бдительность потерять осознанность, то начинаю биться. Давить на <strong>столб</strong>. Бить <strong>столб</strong>. Думать о <strong>столбе</strong>. Что со мной не так, почему именно мне этот <strong>столб</strong>? Рисовать план <strong>столба</strong>. И даже не замечаю что я в голове своей делаю. Всё время &#171;в этот <strong>столб</strong>, в этот <strong>столб</strong>, в <strong>столб</strong>&#187; (приводит анекдот о пьяном, который в итоге садиться и говорит &#171;ну всё &#8212; сдаюсь, они меня окружили). Такая аналогия невежества. А мы не пьяные можем быть.</p>
<p>Обход столба невежества &#8212; мудрость. Отстолбись <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/11/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p style="padding-left: 30px;">Мое личное пространство решений начинает расширяться когда я могу перестать вкладывать силы в то, чтобы долбаться в один и тот же &#171;столб и перенаправить это на <strong>&#171;открытие карты&#187; близлежащих возможностей</strong>.</p>
<a name="wptoc_2_2_1"></a><h3>Отбросить первый ответ</h3>
<p style="padding-left: 30px;"><em>&#171;когда вы почувствовали что зациклились на чем-то, совершите прогулку с закрытыми глазами&#187;</em></p>
<p><strong>Умение преодолевать в себе первый</strong> ответ дает доступ к дизайн мышлению (умение отпускать привязки в буддизме). Обычно человек когда думает, дает одно название всему и за этим успокаивается. Он же заставляет тренировать отпускание этого описания и поиск последующих. Перестать цепляться за изначальную проблему &#8212; первое хорошее решение.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Можно <strong>переформулировать</strong> переходя по уровням абстракции или детализации. Или до/после.</p>
<p>Центральный переход &#8212; над: &#171;Чем для меня станет решение этой проблемы когда я ее решу?&#187;. <strong>Что произойдет, когда текущая проблема разрешиться</strong>. Может я могу <strong>как</strong>-то этого достигнуть и другим способом? Выходит уже текущий способ это только один путь к желаемому. А достроить их можно веер.</p>
<p style="padding-left: 30px;">ЧТО ДАСТ <strong>МНЕ</strong> РЕШЕНИЕ ПРОБЛЕМЫ?</p>
<p>Вообще можно отбросить и надответ и перейти двумя уровнями выше. Это интересно и он приводит схему такую.</p>
<p><a href="http://dan.kiev.ua/dan-wpdata/uploads/2018/09/2018-09-29-23.53.39.jpg"><img class="aligncenter wp-image-5877" src="http://dan.kiev.ua/dan-wpdata/uploads/2018/09/2018-09-29-23.53.39.jpg" alt="" width="460" height="298" srcset="http://dan.kiev.ua/dan-wpdata/uploads/2018/09/2018-09-29-23.53.39.jpg 720w, http://dan.kiev.ua/dan-wpdata/uploads/2018/09/2018-09-29-23.53.39-300x194.jpg 300w" sizes="(max-width: 460px) 100vw, 460px" /></a></p>
<p>Но дальше он говорит не делать (потому что как я знаю из НЛП, дальше будет о ценностях, а потом и о смысле моей жизни &#8212; но это не сюда, не в дизайн мышление).</p>
<a name="wptoc_2_2_2"></a><h3>Расширить и схлопнуть</h3>
<p>Дизайн мышление заключается в том, чтобы сначала выйти из состояния застревания/попыток и отбросить фиксацию. Мудро <strong>расширить</strong> набор возможных вариантов идей в это пространство решений и потом это пространство схлопнуть, оставив самую работающую. С помощью дешевого быстрого (fast and dirty) прототипирования/тестирования.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Это то, как я сдвигаю свою точку смотрения на эту проблему/задачу. Я кручу и вижу это со всех сторон это опыт и как можно больше его решений.</p>
<p>Часто я<strong> не замечаю что у меня только одно и только первое</strong> описание. Позволить этой одной уйти и прйти другим. Да люди сильно фиксируются на тех вариантах, которые у них до этого сработали. И круто пользоваться путями которые работают (так вот врачи и юристы живут), но дизайнер изначально берется за улучшение того, что не работает или того, чего пока нет. Любые обычные и первые ответы уже были испробованы до него и вообще бы это не было означено проблемой/задачей дизайна если бы оно людьми повседневно и незаметно, само по себе, решалось.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Есть некоторые вещи, которые при текущем уровне технологий не возможны. Но всегда вопрос &#8212; а зачем мне это реально нужно. Зачем я хочу &#171;пройти через стену?&#187;. Есть действительно много невозможных способов достижения.  Это столбы. И большинство большинство из них можно обходить. Если я не знаю путь &#8212; какие-то люди знаю. Вопрос в том, как с ними быть &#8212; как у них спросить эти пути,  как меня принять их ответы. Только отвязавшись от своего &#171;столба&#187;.</p>
<p>Так что большинство достижений оне не невозможны, они просто очень сложны и <strong>трудозатраты</strong>. Есть люди которые лезут на горы. Не понятно зачем это нужно. Куча сил. Большинство людей сейчас могут это сделать. Сложно, но можно.</p>
<p>Выход от столба это поиск доступных мне способов обхода. Практиковать отвязывать свою нейросеть от неработающих столбов.</p>
<a name="wptoc_2_2_3"></a><h3>Что хочу я</h3>
<p>Такими переходами внутри по всяким путям я могу поискать <strong>действительно важные для меня глубокие желания</strong> и не фиксироваться не первых приходящих способах их удовлетворения. Можно отслаивать не так важные и не так мотивирующие идеи и так прийти к самому <strong>столбу/стержню моих желаний</strong>.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Именно где-то там по глубже есть то желание, ради чего я сделаю почти все и обойду препятствия. А вот когда много таких желаний, который как бы и не желания, то идя к ним легко остановится первым препятствием. И страдать в поисках выхода.</p>
<p>У креативных людей из желаний часто <strong>настоящим достижением</strong> становятся не покупки вещей на показ или продвижение по карьере &#171;шобы все видели&#187;, а живое путешествие в интересную страну, изучение новых языков, открытие своих путей решений и самопроявлений, повышение умения быть самодостаточным и ответственным, гармония со своей сексуальностью и ориентацией. Научится находить крутых людей и друзей. Итд.</p>
<p>В любом случае надо дать достаточно времени глубокому и гибкому <strong>наблюдение через поведение</strong> желаний своей жизни, чтобы научится понимать объем себя.</p>
<a name="wptoc_2_1_3"></a><h2>Быть собой</h2>
<p>Быть собой, а не одной маской или профессией.</p>
<p>На видео в школе матаются кучу детей и все дети разные, думаю по разному и ведут себя. Но в какой-то момент люди начинают работать и это врач или юрист и он должен быть таким же как и тысячи других врачей или юристов выполняя определенную функцию в системе в виде функциональных обязанностей юриста или врача. <strong>Одинаковых</strong>. Услуги должны быть оказанные так как человек их ожидает. По стандарту. Это же стандартизирует мозг.</p>
<p>Тут &#171;маямость&#187;, разнообразность и всё что есть внутри <strong>заменяется</strong>. У него одна из идей &#8212; когда я проявляю себя таким как я, а не как маска то людям из моего окружения и команды куда легче построить<strong> со мной</strong> отношения. А мне тоже проще построить отношения с самим собой и разобраться как я вижу себя. Не как я вижу свою маску или как я вижу как я думаю как другие видят меня и думают обо мне. А <strong>как я вижу себя</strong>. Переживаю себя.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Из этого переживания я могу уже переживать других и помочь другим переживать себя.</p>
<a name="wptoc_3_2_0"></a><h3>Это я</h3>
<p>По сути<strong> я создаю проблему</strong> вкладывая силы свои в то, чтобы долбаться в то, что не работает &#8212; использовать неподходящие тут методы. Так я аккумулирую тут свою энергию в состояние попыток и называю это проблемой. Я это создаю. Эти страдания себе. Я вкладываю энергию в то, чтобы быть застрявшим. Каждую секунду.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Именно поэтому курс в школе дизайна ставит проект в виде задания &#171;сделать что сильнее всего хочется, но не удается осуществить либо решить жизненную проблему&#187; и в конце ставится только бинарная оценка сделал или нет..</p>
<p>При наличии хоть небольшого везения, пережив ряд неудач (которые способствую маневрированию) <strong>студент добивается успеха</strong>. Учатся не останавливаться. И этот стремительный путь оказывается интереснее и захватывающее, чем долгие изнурительные обдумывания и размышления над верным направлением. Студент в финале открывает для себя что он и именно он сделал это &#8212; может делать что-то реальное.</p>
<a name="wptoc_3_2_1"></a><h3>Команды решателей</h3>
<p>Из вышенаписанного понятно, что проблемы лучше решают небольшие группы не похожих друг на друга людей, четко сфокусированных на создание решения.</p>
<p>Понравилось описание <strong>методики &#171;мне нравится/я бы хотел&#187;</strong> формула как отвечать в командах, когда надо оставить отзыв. Он концентрируется на позитиве.</p>
<p>Так же в книге и о важности личного контакта, опен спейсе для работы, размещении тел в пространстве. Включение <strong>физических</strong> упражнений в распорядок работы. Полезности небольших перерывов. Важности отслеживать уровень внимания и энергетики коллектива во время работы.</p>
<a name="wptoc_3_2_2"></a><h3>Дизайн для других</h3>
<p>Понять проблемы людей.</p>
<p>Если я научился распознавать свои глубинные желания и создавать пути их удовлетворения, то я могу начать искать такие же <strong>желания у окружающих</strong> людей, для которых делаю дизайн. Обращаться к их реальным повседневным нуждам (а не рассказам о причинах).  Тут важно преодолеть стереотипы и свои представления о чьи-то нуждах &#8212; добраться в описании до реальности другого.</p>
<p>Никогда нельзя знать наверняка, что думает собеседник. Вопросы о причинах поступков часто переводят людей в защитную позицию. Сумею ли я его понять еще зависит есть ли у меня такой же опыт. Иногда важно пожить жизнь того, для кого мы создаем дизайн решение.</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Выводы</h1>
<p>Прочитав и посмотрев материалы по теме я <strong>очертил</strong> себе методологию дизайн мышления, а главное упражнения и навыки, которые важно повседневно тренировать.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Конечно же это базовые книги от создателей методики и кроме них в англоязычном пространстве достаточно источников для дальнейшего изучения методологии и её <strong>тонкостей</strong>.</p>
<p>Дизайн мышление полезно не только дизайнерам, а и любому человеку, желающему решать проблемы и создавать решения.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Вокруг SCRUM&#8217;а</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2017/11/05/vokrug-scrum-a/</link>
		<pubDate>Sun, 05 Nov 2017 10:37:02 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Coworking (работа 2.0)]]></category>
		<category><![CDATA[SCRUM]]></category>
		<category><![CDATA[лучшие]]></category>
		<category><![CDATA[обучение]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://dan.kiev.ua/blog/?p=5840</guid>
		<description><![CDATA[Это продолжение  и расширение моей первой статьи о скраме. Я находил несколько статей про Solo Scrum, но не буду их рассматривать так как по моему сила скрам методологии именно в работе с командами. Образование сайт, методика eduSCRUM – зарегистрированная методика. В книге основателя скрам упоминается как в Нидерландах в школе один из учителей, Вилли Вейнандс, применил ее чтобы [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Это продолжение  и расширение моей <a href="http://dan.kiev.ua/blog/2017/11/02/moi-mysli-pro-scrum/">первой статьи о скраме</a>.</p>
<p>Я находил несколько статей про <strong class="markup--strong markup--p-strong">Solo Scrum</strong>, но не буду их рассматривать так как по моему сила скрам методологии именно в работе с командами.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Образование</h1>
<p><a href="http://eduscrum.nl/en/" target="_blank" rel="noopener">сайт</a>, методика eduSCRUM – зарегистрированная методика. В книге основателя скрам упоминается как в Нидерландах в школе один из учителей, Вилли Вейнандс, применил ее чтобы перестроить обучающий процесс химии. Теперь эта технология распространяется по Европе. А в самой Голандии используется довольно таки широко.</p>
<p><strong>Учитель становится фасилитатором </strong>и работает в роли владельца продукта из обычного скрама. Ответственность отдается ученикам. Учебный процесс разбит на <strong>спринты</strong> длинной 4-5 недель. В конце каждого спринта ученики сдают тест.</p>
<p style="padding-left: 30px;">В начале это сложно для школьников, но через несколько спринтов они понимают как это делать правильно и легко.</p>
<p>Первое что дети делают в начале всего обучающего процесса &#8212; составляют собственные группы. Все оценивают себя по разным параметрам и потом их просят создать <strong>группы по принципу универсальности</strong>: чтобы в каждую вошли ученики с <strong>разными</strong> навыками и <strong>разным</strong> характером.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Только в такой группе они могут научится договариваться и работать с разными людьми. Ценить разнообразие, разбираться в талантах и поддерживать сильные чьи-то стороны. Слышать чужое мнение.</p>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>Процесс</h2>
<p>В начале урока они собираются у скрам-доски с колонками &#171;Все&#187;, &#171;Нужно выполнить&#187;, &#171;В работе&#187;, &#171;Выполнено&#187;.  Они самостоятельно выстраивают план текущего урока и перемещают некоторые стикеры из всех в &#171;Нужно выполнить&#187;.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Ученики обучают друг друга</strong>. Кто уже разбирается в теме, тот может вести других. ПОни в начале садатся читают из книг отрывок, а потом стараются понять что он значит.</p>
<p>Учитель следит за динамикой и скоростью перемещение стикиров и как только возникает заминка вмешивается чтобы объяснить трудное место. Иногда он проводит тестирование &#8212; в конце берет наугад один из стикеров из колонки &#171;выполнено&#187; и наугад опрашивает учеников. Если возникают проблемы &#8212; стикер-история возвращается в прошлую колонку.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Ученики все делают <strong>сами</strong>, они даже домашние задания согласно доске выбирают себе сами.</p>
<a name="wptoc_0_1_1"></a><a name="wptoc_3_1_1"></a><h2>Улучшение</h2>
<p>Кроме того они не взрослые и потому уровень креативности сильнее &#8212; сами могут придумать себе необычные способы обучатся. Весь фокус внимания направлен на совместную работу и чтоб делать ретроспективы улучшения.</p>
<p>Так же они учатся общаться и договариваться. Со временем открывают у кого что лучше получается и к кому за чем обратиться. &#171;Иногда та сам выбираешь свою команду, иногда команда тебя&#187;.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Важнее школьного материала то, что дети учатся открывать и ценить разные сильные стороны в себе и в других.</p>
<a name="wptoc_0_1_2"></a><h2>Радость</h2>
<p>Так же как и в рабочих командах тут используется метрика получения удовольствия от процесса. Школьники разными словами оценивают атмосферу, которая царит у них в классе.</p>
<p>По сути это совершенно другая модель взаимодействия с учащимися. Учитель становится не наказующим, а наставником, поддерживающим скорость.</p>
<a name="wptoc_0_1_3"></a><h2>Итого</h2>
<p>&#171;Школьников надо научить работать не только самостоятельно, но и вместе&#187;.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Государство</h1>
<p>Джеф упоминает, что можно. Но это скорее видинье, чем реальность.</p>
<p>Коррупция является результатом отсутствия принципа прозрачности срощенного с централизацией и консолидацией власти. Это плохая <strong>система</strong>. Исправлять надо систему. Как пример &#8212; город Олимпия, столица штата Вашингтон, где было внедрено &#171;бережливое правительство&#187; (<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Lean_Government" target="_blank" rel="noopener">lean government</a>). Создание отдельной службы, которая будет заниматься внедрением скрама во все бюрократические процессы.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Кроме того <a href="http://leangovcenter.com/govweb.htm" target="_blank" rel="noopener">ряд гос организаций США</a> так или иначе использует эти идеи у себя. Но судя по тому что с 2011 года сайт был обновлен в 2014, то не очень эти идеи прижились. Государственные системы весьма инерционны и поощряют тех, кто защищает их устойчивость.</p>
<p>Проблема: во многих сферах <strong>каскадная модель прямо прописана</strong> в законах. Надо пойти туда, потом туда и сроки там такие и такие. Надо зарание описать финальный результат и вписать сумму из бюджета. Понятно что так скрам не работает.</p>
<p>Проблема2: государственные <strong>органы</strong> не состоят из мультидисциплинарных групп, а часто узко <strong>специализированны</strong> так что каждый кабинет или рабочая группа не видит никогда общей картины.</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Отношения</h1>
<p>Серия подкаста о полиамории называется &#8212; <a href="https://www.multiamory.com/podcast/97-agile-relationships">Agile Scrum Your Relationships</a>. И они разбирают <a href="https://medium.com/@alannallama/running-agile-scrum-on-our-relationship-9b2085c5d747" target="_blank" rel="noopener">статью на Медиуме</a>. Статья намечает гайдлайны как можно применить несколько идей из скрама для улучшения отношений:</p>
<ul>
<li>“relationship sprints” – спринты отношений. После каждого спринта принимается решения хотят ли люди продолжать быть вместе. Раз в (месяц) регулярно запланирована встреча-разбор.</li>
<li>&#171;continuous improvement&#187; – безостановочное улучшение. Обзор того что за спринт сработало, а что нет. Что мы можем улучшить?</li>
<li><strong>&#171;<em class="markup--em markup--p-em">Relationship Retrospectives</em>&#171;</strong> – пересмотры отношений. Встреча с определенным шаблоном, какие пункты надо насмотреть.</li>
</ul>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Встреча пересмотра отношений</h2>
<p>Какие вопросы обсуждаются на встрече: что у нас получилось. Если мы что-то забыли или не успели &#8212; переносим ли мы это в список &#171;сделать&#187; следующего спринта.</p>
<p>Высказывания: как соло формат по очереди. Рассказ как прошел мой спринт, что чувствовал/а и по индивидуальным и по общим нашим делам. Дальше создаем карту поверхности тем и выбираем аженду о чем мы будем говорить на этом разборе. Что важнее всего. И дальше уже обсуждаем по очереди списка каждый пункт.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>Что ты тут хочешь достичь/получить? Что тебя расстраивает? Что я могу сделать, чтобы поддержать тебя? Как мы можем создать лучшую динамику.</em></p>
<p>Иногда можно включать разные упражнения.</p>
<p>Финал: <strong>точки действия</strong>. У каждого кристализируется из всего вышепроговоренного список действий. Это записаный ТуДу на следующий спринт. Список каждого дублируется всем на почту или еще каким-то путем.</p>
<p>Завершение: круг признания. Вспомнить все хорошое что было за этот спринт и что причиняло радость. За что мы ценим друг друга.</p>
<a name="wptoc_2_1_1"></a><h2>Не слишком ли?</h2>
<p style="padding-left: 30px;">В статье они говорят что их друзья спрашивают &#171;вы что серьезно?&#187;. Вы не можете общаться, как &#171;нормальные&#187; люди?</p>
<p>Ответ на это то, что никто не запрещает общаться вне митингов. Просто они помогает преодолеть циклы, когда отношения начинают разваливаться – входить в проблемные и конфликтные динамики, а люди не замечать друг друга. Так же у нас есть обязательность уделить друг другу 90 минут не смотря ни на что.</p>
<p>Кроме того, если это отношения на долго то в них предполагается желание каждого их улучшать и совершенствоваться в бытие совместно. Маленькими шагами каждый спринт можно в итоге много изменить.</p>
<a name="wptoc_2_1_2"></a><h2>Получается</h2>
<p>В отношения привносится эта спиральная идея витков улучшения.</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>SCRUM как схемы</h1>
<p>Джим Ком Коплиен (James Coplien) из лаборатории Bell <a href="https://youtu.be/LYsl19xEvzM" target="_blank" rel="noopener">показывает, что процесс</a> скрам это набор определенных простых естественных схем, которые упорядочены одна за другой – <strong>Patterns</strong>. Сообщество, где собраны разработанные уже схемы &#8212; <a href="https://sites.google.com/a/scrumplop.org/published-patterns/home" target="_blank" rel="noopener">scrumplop.org</a>.</p>
<p style="padding-left: 30px;">И это похоже на язык, где эти паттерны <strong>организованы согласно грамматике </strong>(= pattern language). Этих комбинаций много и так появляется скрам организация &#8212; люди, которые примерили и подстроили процесс под себя.</p>
<p>С такой точки зрения в книге Джефа Сазерленда описан <strong>язык первого скрама</strong>, его схемы: прозрачность, малая команда, видинье, беклог, владелец продукта, круг доверия, кросс-функциональность команды, автономия и самоорганизация, спринты, итд.</p>
<p>Коп раньше появления SCRUM опубликовал свою работу по схемам-паттернам и часть идей скрама были взяты от него. Теперь в SCRUM все больше используется подход через паттерны и сейчас когда учат SCRUM, то начинают с паттернов &#8212; не правил, а тому как в реальности у людей происходит и как мы можем следуя этому наладить нашу работу.</p>
<a name="wptoc_3_1_0"></a><h2>Скрам это не религия</h2>
<p style="padding-left: 30px;">Scrum Guide часто становится болью, когда новоиспеченные скрам-мастера стараются заставить кого-то работать по написанным там правилам фрейморка.</p>
<p>Часто не команда, не скрам-мастер не осознают почему они делают ту или другу часть процесса &#8212; они просто <strong>верят</strong>, что процесс скрама поможет им лучше работать (так как помог многим). Они идут за людьми-методологами.</p>
<p>Знание<strong> </strong>схем-паттернов <strong>усиливает команду</strong>, так как те показывают как решать проблемы легко, быстро в конкретных ситуациях. У каждой схемы есть её цель/outcome: люди делают вот это и получают вот это. Именно схемы дают команде быть самоорганизованной и автономной, а не идти за идеями какого-то всё-знающего-человека.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Команда заполняет каждую схему своим содержанием.</p>
<p>Сейчас скрам внедрение может начаться с момента <strong>исследования организации</strong>: каким схемам в ней люди следуют прямо сейчас. <strong>Роли/действия/связи </strong>и как создается ценность. Можно создать модель организации в виде диаграммы силы связей между разными ролями, показать ее командам и команды сами оценивают как они работают и что хотят сделать с этим. Они получают доступ к возможным схемам и сами решают что хотят попробовать изменить.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Например, чтобы работал скрам нужно доверие. Есть ли у нас доверие в команде и между командами сейчас. Если мы создаем доверием, то получаем доступ к определенным схемам.</p>
<p>Ваша задача &#8212; <strong>создавать ценное, а не следовать правилам</strong> или работать по принуждению. В статье про Тойту я тоже заметил это: важна не продакш система, а люди которые работают и улучшают то, как именно <strong>они</strong> работают. В тойте важно: люди в первую очередь + кайзен mind (постоянное улучшение) = их ценности.</p>
<a name="wptoc_0_1_1"></a><a name="wptoc_3_1_1"></a><h2>Улучшение</h2>
<p>Эджайл это не то, чем ты есть, а то чем ты становишься. Becoming. Скрам не про прошлое, а про будущее. И так он связан с кайзен философией Японии.</p>
<p>Смысл не в том, чтобы выдавать какой-нибудь результат. Не надо выдавать мусор. Лучше остановится и улучшить или разобраться с ошибками сначала. Потому что фокус в создание <strong>ценности</strong> и ценного, а не в создании.</p>
<a name="wptoc_0_0_4"></a><h1>Бонус</h1>
<p>Хотя раньше упомянул что скрам появился в ранние 1990-ые, то вот в 1986 году выходит сатья профессора Икудзиро Нонака (Nonaka), которая называлась &#171;<a href="https://hbr.org/1986/01/the-new-new-product-development-game" target="_blank" rel="noopener">The new new product development game</a>&#187; (“Новая игра в разработку новых товаров”) и она тот базис скрама, откуда идут корни:</p>
<ul>
<li><strong>встроенная нестабильность</strong> — в начале не до конца понятно каким продукт будет в финале,</li>
<li><strong>самоорганизующиеся проектные команды</strong> — приходят в ситуацию &#171;ноль-знания&#187; извне и фукнционируют как отдельный автономный стартап,</li>
<li><strong>накладывающиеся фазы разработки</strong> — пульс работы в манер шаг-за-шагом,</li>
<li><strong>«мультиобучаемость»</strong> — всегда актуальная информация что происходит вокруг,</li>
<li><strong>ненавязчивый контроль</strong> — чекпоинты вместо прямых указаний что кому делать,</li>
<li><strong>передача знаний в организации</strong> — стандартизация действий для доступности всем командам.</li>
</ul>
<p>В 1995 вышла книга &#171;<a href="http://rakudajin.livejournal.com/37816.html" target="_blank" rel="noopener">Компания &#8212; создатель знания</a>&#171;.</p>
<p>Видео встречи этих двух людей.</p>
<p><iframe width="500" height="281" src="https://www.youtube.com/embed/69bLGBNhydk?feature=oembed&amp;wmode=opaque" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Мои мысли про SCRUM</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2017/11/02/moi-mysli-pro-scrum/</link>
		<pubDate>Thu, 02 Nov 2017 12:44:03 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<category><![CDATA[Coworking (работа 2.0)]]></category>
		<category><![CDATA[SCRUM]]></category>
		<category><![CDATA[книга]]></category>
		<category><![CDATA[конспект]]></category>
		<category><![CDATA[лучшие]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://dan.kiev.ua/blog/?p=5825</guid>
		<description><![CDATA[Яркая красная книга от Jeff Sutherland (rozetka) раз за разом попадалась мне на глаза в книжных магазинах и на расскладках. С обложки кричат о новизне и революционности. Интересно. Сам SCRUM, как пишут в википедии, появился в 1995 году. Книга от одно из его создателей. Прошлый мой пост о Тойоте и идеях работы, которые используют японцы полезен для понимания [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Яркая красная книга от Jeff Sutherland (<a href="https://rozetka.com.ua/8204365/p8204365/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">rozetka</a>) раз за разом попадалась мне на глаза в книжных магазинах и на расскладках. С обложки кричат о новизне и революционности. Интересно. Сам SCRUM, как пишут в википедии, появился в 1995 году. Книга от одно из его создателей.</p>
<p>Прошлый мой пост <a href="http://dan.kiev.ua/blog/2017/10/21/rabota-po-yaponskij/">о Тойоте и идеях работы, которые используют японцы</a> полезен для понимания предшественника. SCRUM берет часть их наработок.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>SCRUM</h1>
<p>После <a href="http://dan.kiev.ua/blog/2015/12/31/moj-put-hudozhnika/">практики Пути Художника</a> с мая 2015 использую для себя еженедельные отчеты. Знал, что методика SCRUM использует похожую идею, поэтому меня заинтересовала.</p>
<p>Как оказалось SCRUM в первую очередь фокусируется <strong>на командах</strong> и чтобы им помочь быть счастливыми и превосходными.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Ценно в SCRUMе – <strong>наблюдение</strong>. Именно с помощью наблюдения за своими действиями и происходящем команда становится все лучше и лучше и в итоге достигает такого <strong>состояния</strong>, когда все процессы как бы текут сами по себе, а люди работают так &#171;словно на них снизошла благодать&#187; (состояние <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/Сюхари" target="_blank" rel="noopener">離 Ри из 守破離</a>).</p>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2><span lang="en" xml:lang="en">Agile</span></h2>
<p>Методология SCRUM часто упоминается вместе с <i><span lang="en" xml:lang="en">Agile software development</span></i> принципами, которые больше свод философских правил и приоритетов.  Быстро загуглил. Манифест вышел в феврале 2001 и постулирует такие приоритеты:</p>
<ol>
<li><b>Люди и взаимодействие</b> важнее процессов и инструментов;</li>
<li><b>Работающий продукт</b> важнее исчерпывающей документации;</li>
<li><b>Сотрудничество с заказчиком</b> важнее согласования условий контракта;</li>
<li><b>Готовность к изменениям</b> важнее следования первоначальному плану.</li>
</ol>
<p>Приоритет на lightweight development methods – легковесных методах разработки. <strong>Маленьких командах, прямому контакту с заказчиком и циклическом производстве рабочей версии продукта.</strong> Освобождении от бюрократии и описательности.</p>
<p>Очень четко все это <a href="https://blog.zenkit.com/agile-project-management-a-beginners-guide-cf2a574f9c3c" target="_blank" rel="noopener">пишут мои любиме разработчики ZenKit (en)</a>.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>SCRUM как итерации</h1>
<p>Писать <strong>длинные</strong> долгосрочные жесткие планы разработки в современном динамическом мире &#8212; гиблое дело. Диаграммы Ганта на весь проект не работают. Мы не знаем будущего, а особенно эмоций и желаний заказчика. Замысловатые отчеты бесполезны.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Вместо того, чтобы планировать всё заранее &#8212; дорабатывайте план на протяжении реализации всего проекта.</strong></p>
<p style="padding-left: 30px;">В конце каждой итерации мы оказываемся в совершенно другом мире с <strong>новым меню возможностей</strong>. Используя свежие адекватные данные можем ориентироваться и принимать решения, опираясь на них.</p>
<p>В книге много примеров провальных проектов, которые были кем-то там распланированы с начала до конца и потом отданы программистам на реализацию. Из разбора &#171;почему всё пошло не так&#187; в этих кейсах и возникла система SCRUM.</p>
<p style="padding-left: 30px;">У Насима Талеба есть о том, что мы, как человек разумный, так и <a href="http://dan.kiev.ua/blog/2015/03/17/irratsionalnye-my/">не научились хоть немного точно предсказывать</a> будущее или прогнозировать необходимое нам время.</p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>На каждой итерации &#8212; работающий продукт</h2>
<p>Что мы можем сделать: выбрать <strong>промежуток</strong>, на который мы можем более или менее ответственно заявлять о результатах, минимальном готовом работоспособном продукте. И когда мы прийдем в эту дату, оценить как мы справляемся. Если всё ок, то продолжить, а если нет &#8212; что-то поменять.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Мы регулярно <strong>проверяем ход работы</strong> и как справляемся с задачами. Креативность происходит сама по себе и её нелинейность каждый сам учится превращать в равномерные результаты.</p>
<p>Не нужно тратить время на бессмысленную работу и делать то, что в итоге окажется не нужно заказчику. Это, бесполезное, надо <strong>перестать</strong> делать как можно быстрее.</p>
<p style="padding-left: 30px;">В конце каждого спринта (даже первого) команда должна продемонстрировать полностью <strong>работающий</strong> прототип. Только с минимальными функциями. &#171;Демонстрируй или умри&#187; – в конце каждого спринта должно что-то работать и быть полезным закажчику.</p>
<p>Работа в неправильном направлении &#8212; пустая работа, которая тратит ресурсы всех. Опять же, в книги есть истории, когда люди месяцы своей жизни тратили в пустую.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Никто не обязан тратить свою жизнь на бессмысленную работу.</strong></p>
<p>На каждом спринте мы занимаемся не только приращением ценности продукта, а и приращением самой работы &#8212; эффективности труда.</p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Регулярность спринта</h2>
<p style="padding-left: 30px;">Обычно цикл: неделя или две. Цикл называется спринтом, что в переводе: &#171;бег на <strong>короткую</strong> дистанцию&#187;.</p>
<p>! все спринты имеют одинаковую длительность. <strong>Ощущение регулярного ритма.</strong></p>
<p>Итерация &#8212; <strong>действия повторяются</strong> многократно. Только после нескольких итераций можно будет сказать <strong>насколько эффективно</strong> работает команда. Цель – затратить <strong>минимум</strong> времени на создание ценного для заказчика.</p>
<p>Решить <strong>до конца задачу</strong> за короткий срок, потом остановится и посмотреть что вышло. Сделанное за спринт наполовину &#8212; не сделанное вообще.</p>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3 style="padding-left: 30px;">Заказчику нужен результат. Работающий. Его не волнует сколько вы на это времени потратили.</h3>
<p>Выполнить спринт означает &#171;получить готовый продукт, который может использоваться заказчиком&#187;. Кто за минимум времени выдает максимум качества &#8212; тот хорош. Та команда.</p>
<p style="padding-left: 30px;">ПОБЕЖДАЕТ ТОТ, КТО БЫСТРЕЕ проходит циклы качественной разработки.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Вы, как скрам-команда, не должны создавать запасы или связывать деньги &#8212; вы должны каждый спринт выдавать результат, который <strong>сразу</strong> имеет ценность и приносит прибыль.</p>
<p>Кроме циклической оценки производительности мы еще стараемся выявлять <strong>причины, замедляющие нас</strong>. Препятствия и задержки. И устранять их так, чтобы новый метод работы стал сутью. Не достаточно только единожды что-то улучшить и изменить процесс. Каждый спринт мы стараемся<b> что-то внедрить</b>, чтобы процесс разработки сделать лучше.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>Что вам <strong>мешает</strong> в вашей работе?</em></p>
<p style="padding-left: 30px;">Если один человек неэффективно тормозит это одно, а когда не один &#8212; команда, то эти показатели <strong>нелинейно</strong> вырастают. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/11/72x72/1f641.png" alt="🙁" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Если проект не укладывается в сроки, то добавление еще людей в команду замедлит его еще больше. Многочисленная группа на коммуникацию будет тратить больше времени /<a href="https://www.youtube.com/watch?v=IBEKkvh6A-g" target="_blank" rel="noopener">видео из 15на4</a>.</p>
<p>На каждом спринте мы выявляем причину, мешающую <strong>ускорить</strong> разработку. Кроме того, сразу после завершения, немедленно тестировать и <strong>проверять качество</strong>. Чем раньше выявлена ошибка, тем меньше сил и времени уходит на ее исправление.</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Что делать?</h1>
<p>Участники команд самостоятельно решают, как они будут выполнять свое дело. &#171;А что <strong>лично ты сделал, чтобы помочь команде завершить</strong> текущий спринт?&#187; Вчера, сегодня.</p>
<p style="padding-left: 30px;">SCRUM – прозрачная идеология: все в команде знают дела друг друга, уровни зарплат, доходов, расходов по проекту.</p>
<h3>Роли</h3>
<p>Часто вводятся отдельные роли скрам-мастера (фасилитатор КАК) и владельца продукта (фасилитатор ЧТО).</p>
<p><strong>Скрам-мастер</strong> следит за темпом работы и за тем, чтобы работа шла равномерно. Он делает прогнозы как быстро мы закончим спринт и весь проект.</p>
<p><strong>Владелец продукта</strong> ответствен за то, чтобы разбираться в пользовательских требованиях, их приоритетности и сформулировать их в виде задач. Он представляет точки зрения клиентов/пользователей: что понадобится людям от данного продукта, когда они начнут им пользоваться. Его ответственность в том, чтобы направлять команду к созданию прибыльных продуктов.</p>
<p style="padding-left: 30px;">На больших проектах работает бригада владельцев продукта.</p>
<p>! собственно, самое важно: <strong>иметь представление о том, откуда будет поступать прибыль, сколько ее будет и когда.</strong></p>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Придумывание</h2>
<p>Желательно (владельцу продукта) без промедления набросать концепцию и от нее переходить к <strong>детальному</strong> ее описанию – разбивки на малые составляющие, а так же описанию хода работ. В начале набросать задач на пару спринтов вперед. И в момент начала движения еще их дописывать.</p>
<p>Это огромный документ (бэклог), в котором содержится <strong>всё</strong>, что в принципе могло бы быть включено в концепцию проекта и важно для заказчика и для потребителей. В нем будет полно задач, которые не подойдут и до которых у вас никогда не дойдут руки. В итоге вы запустите только 20%. Смысл &#8212; отобрать те, который принесут наибольшую пользу при наименьшем риске.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Что проще всего осуществить? Что принесет максимальный доход?</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>&#171;Сложность не в том, чтобы решить чего ты хочешь достичь &#8212; намного труднее понять, что ты можешь выполнить&#187;.</strong></p>
<p>Всегда важно начать с возможностей, которые немедленно принесут доход. Быстро создать <strong>прототип полностью функционирующий</strong> и проверить как на него реагирую потенциальные пользователи (обратная связь). Прототипов может быть десяток и так мы смотрим как на каждый реагируют и выбираем подходящий путь (модель Apple).</p>
<p>С каждым следующим спринтом продолжать наращивать ценность.</p>
<a name="wptoc_2_1_1"></a><h2>Приоритеты задач</h2>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Порядок всех задач меняется</strong> постоянно, каждый спринт &#8212; что было правильно несколько дней тому с учетом новых данных будет уже устаревшим.<strong> Приоритеты важны в конкретный момент. </strong>Любой объект может быть передвинут куда угодно.</p>
<p>Планирование происходит в начале каждого нового спринта. Команда формулирует как можно более четко, что же принесет данному проекту наибольшую ценность. Какие задачи на пути создания этой ценности. Лучше брать <strong>маленькие и частные задачи</strong>, которые легко доводить до конца.</p>
<p>Даже маленький шаг важен, регулярное небольшое движение в правильном направлении имеет огромное влияние на конечный результат.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Каждый сам для себя и группа в целом взвешивает: смогут ли они за время спринта довести до готовности отобранные задачи.</p>
<p>Все задачи, что мы взяли на текущий спринт, собранны в какую-то последовательность. Люди плохо оценивают проценты важности, но зато хорошо отличают большую собаку от малой собаки. Мы <strong>видим разницу</strong>.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Только непосредственные исполнители знают сколько надо времени на задачу. Не эксперты в кабинетах. Исполнители могут сказать сколько у них уйдет времени на решение, например, 50-бальной задачи (ниже о покере планирования).</p>
<p>В SCRUM никто не распределяет задачи сверху. <strong>Решает команда</strong>. Владелец продукта не может просто отдать распоряжение команде что кому делать – он должен пояснить и доказать свою точку зрения.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Владелец продукта должен быть <strong>доступен для команды</strong> в любой момент, чтобы получить пояснение почему то или иное задание нужно делать в первую очередь.</p>
<p><strong>Когда для клиента создается достаточная ценность – все прекращают работать.</strong></p>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3>Инструменты</h3>
<p style="padding-left: 30px;"><em>Что сейчас принесет проекту наибольшую ценность?</em></p>
<p>Авторы предлагают <strong>покер планирования</strong>, где у участников команды есть колоды с цифрами <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A7%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%B0_%D0%A4%D0%B8%D0%B1%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D1%87%D1%87%D0%B8" target="_blank" rel="noopener">ряда Фиббоначи</a> и они с их помощью оценивают каждую задачу.</p>
<p style="padding-left: 30px;">На те задачи, где оценки расходятся достаточно сильно (разброс мнений) начинается обсуждение. Максимальные и минимальные оценщики рассказывают о своих &#171;почему&#187; они поставили такие оценки с целью прийти к согласию.</p>
<p>Потом задачи помещаются стикерами на скрам-<strong>доску и путешествуют по столбцам</strong> (&#171;Бэклог&#187;, &#171;В работе&#187;, &#171;Сделано&#187; это классический подход, но есть и варианты). Каждый столбец это этап процесса движения от поступления задачи до ее полной реализации.</p>
<p>Принцип <strong>прозрачности</strong> работы предполагает, что <strong>скрам-доска</strong> это открытая структура &#8212; любой (и из другой команды) может зайти и посмотреть чем тут люди заняты и что к чему. Команда в каждый момент знает что было уже сделано и что еще нужно сделать – может самоорганизововаться.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Любой человек может посмотреть на каком этапе сейчас находится реализация спринта.</p>
<a name="wptoc_2_1_2"></a><h2>Персоны</h2>
<p style="padding-left: 30px;">Много о персонах <a href="https://habrahabr.ru/post/248063/">в книге Алана Купера &#171;Психушка в руках пациентов&#187;</a>, о ней я еще напишу.</p>
<p>Использует метод <b>придуманных</b> пользователей, которым дают имена и добавляют фотографии. Мы всегда знаем &#171;для кого&#187; создается конкретный продукт и что у него за <strong>потребность</strong>. Какой характер у этого человека-пользователя. И главное &#8212; что он хочет решить. Пользователю на нужен инструмент, ему нужны решения его задач.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Почему этот персонаж <strong>хочет</strong> эту вещь? Почему она ему нужна? Для чего?</p>
<p>Как инструмент, продукт будет ему служить. Что его будет радовать в момент использования. Что ему нравится, а что его раздражает (и другие эмоции). Где он им будет пользоваться. Что он использовал до этого, чтобы решить эту свою задачу?</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Будучи (таким-то), (Имя) хочет (желания и потребности), так что (поведение).</strong></p>
<p>Реальные люди вполне себе сообщают другим что для них сейчас наиболее ценно и за что они заплатят.</p>
<p>Сложнее создавать продукт, которым будут пользоваться люди с разными потребностями. Лучше всего быстро делать прототипы &#8212; давать их своим будущим потребителям и наблюдать процесс ими использования продукта.</p>
<a name="wptoc_2_1_3"></a><h2>Проблемные места</h2>
<p>Ошибки это хорошо. Проблемы это возможности получить урок. Нужно использовать тестирования (для кода такие есть) в момент создания и исправлять выявленные ошибки <strong>немедленно</strong>, в день их обнаружения.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Критически важно для любого поекта, чтобы в нем появился <strong>человек задающий непростые и неудобные</strong> вопросы.</p>
<p>Ошибка означает расхождение с реальностью. Команда должна быть готова посмотреть в <strong>лицо реальности</strong>. Если люди работают долго сами по себе, они могут (и скорее всего) потерять связь с рынком и реальными потребителями.</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Командное счастье</h1>
<p>Самая интересная для меня глава &#8212; о <strong>счастье</strong> для команды (&#171;перестаньте думать о индивидах, работайте с командами&#187;). <strong>Эмоциональное состояние группы</strong> так же важно как ее интеллектуальный потенциал. Счастье, как состояние из которого действуют, приводит к успеху практически в любой сфере жизни.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Единица анализа SCRUM &#8212; <strong>команда</strong>. Команды движут миром. Хорошая командная динамика в малых группах, это <strong>7+-2</strong> человека. Внутри команды &#8212; тесные <strong>дружеские отношения без интриг, скрытых мотивов</strong> и психологических игр. Работник должен не только хорошо работать в команде, а еще и быть счастливым в этот момент.</p>
<p>Абсолютно недопустимо, чтоб даже один человек из команды вынужден был занимать оборонительную позицию – все в группе стремятся <strong>слышать и понять</strong> каждого.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Задавать вопрос коллективу: &#171;Что сделает вас счастливее?&#187;. И всем вместе выполнить это на следующем спринте.</p>
<p><strong>Состояние счастья улучшают результаты.</strong> Для этого есть метрика на каждом спринте (личное, семейное, командное). Для этого есть цель устранять с пути своих команд их неудовлетворенности. Радость идет первичной: начинают радоваться и поэтому выдают лучшие результаты.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Уже через несколько спринтов вы будете выполнять свою работу значительно лучше. Каждый растет как специалист и все глубже изучает специфику работы. А так же специфику стилей работы своих коллег. И вступает с ними в дружбу.</p>
<h3 style="padding-left: 30px;"><strong>Назовите вещь, которая может сделать вас счастливее в следующем спринте?</strong></h3>
<p>Индекс счастья должен соотносится с метрикой производительности иначе что-то не так. (!) <strong>Падения</strong> уровня счастья происходи на несколько недель <strong>раньше</strong> падения динамики производительности. Анализируя только производительность без метрики счастья вы не узнаете о будущем снижении темпа настолько заранее.</p>
<a name="wptoc_3_1_0"></a><h2>Отдых</h2>
<p>Уставшие и несчастливые люди работают плохо, рассеяны и отвлекают других. Чем меньше мы <strong>отдыхаем</strong>, тем хуже работаем. Многие плохие и рискованые решения были приняты людьми, когда у них оставалось уже мало энергии а их сознание становилось затуманенным.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Никаких ночных переработок, заданий по выходным. На отдыхе &#8212; отдыхать.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Героические усилия &#8212; признак ошибки при планировании объема работ.</strong></p>
<p>Работая меньше часов в состоянии собранности легче принимать правильные решения и успевать делать больше результативного качественного.</p>
<a name="wptoc_3_1_1"></a><h2>Команды работают автономно</h2>
<p style="padding-left: 30px;">Каждый <strong>самостоятельно</strong> решает как делать ему работу и при этом всегда знает что делают все остальные (ежедневные короткие митинги).</p>
<p>А вместе они, даже самая маленькая команда, делают все от начала и до конца <strong>без</strong> четкого <strong>разделения</strong> труда /избавились_от_всех_должностей. Вот это команды мечты – магическая согласованность действий (как смотреть футбол на стадионе).</p>
<p style="padding-left: 30px;">У каждого со временем вырисовывается динамика и специализация решения задач.</p>
<p>Мониторим и поддерживаем атмосферу сотрудничества (как улучшить?), взаимного уважения и обмена обогащающими идеями без осуждения. СКРАМ стремится создать <strong>блестящую команду</strong> – абсолютно согласованную и подхватывающую друг друга.</p>
<a name="wptoc_3_1_2"></a><h2>Командная поддержка</h2>
<p>При открытой коммуникации каждый знает что нам, как команде, надо сделать и каждый каждый день видит, что другие уже сделали, а что <strong>повисло.</strong> Если какие-то задачи <strong>застревают</strong> или какой-то участник команды застревает это сразу видно.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Это всё можно автоматизировать и системы учета работы будут показывать и присылать нотификейшены когда видно мы можем не получить готовый продукт к концу спринта.</p>
<p>Если кто-то не справляется со своей работой, то <strong>остальные</strong> приходят ему на помощь. Если кто-то в чем-то проявляет инертность, то остальные на это реагируют.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Каждый знает какие у других проблемы на текущем спринте и с чем. Если проблемы долго продолжаются это знак действовать. Потому что в финале команда выдает общий результат.</p>
<p>В итоге команда должна решить как лучше с этим <strong>справится</strong>. Спринт завалит не человек, а завалит команда.</p>
<a name="wptoc_0_0_4"></a><h1>Зачем работать</h1>
<a name="wptoc_4_1_0"></a><h2>Взаимодействие с средой определяет поведение</h2>
<p>Люди, делающие что-то неправильно не виноваты &#8212; они просто погруженны в системы, которые направляют их поведение таким способом. Людей можно сделать виноватыми только если вы их осуждаете, оцениваете вместе того, чтобы оценивать их <strong>взаимодействие</strong> с окружающей средой.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Не ищете дурных людей, ищите <strong>вредные системы</strong>. Которые вознаграждают плохое поведение. Люди – создания системы.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Системы создают несчастных людей, используйте метрику индекса счастья чтобы исправлять ситуацию.</p>
<p>Если система своей конфигурацией/дизайном порождает ошибочное поведение, то надо изучать систему с целью её <strong>исправления</strong>. Люди многие сотни лет те же, а окружающие системы сильно поменялись.</p>
<p><strong>Смысл работы &#8212; менять среду</strong>, в которой люди работают и живут десятилетиями. Способность управлять средой, ощущение что вы в состоянии все преодолеть.</p>
<a name="wptoc_4_1_1"></a><h2>Все будет лучше</h2>
<p>Люди, работающие по методологии  SCRUM, это люди <strong>смотрящие в более прекрасное</strong> будущее. Они работают чтобы увеличивать удовольствие в мире своими действиями. Делать проекты, которые доставляют <strong>удовольствие</strong> прямо сейчас и при этом подготавливающие еще более приятное будущее &#8212; удовольствие будет вечным.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Убеждать нигилистов, что возможно <strong>будущее без страданий</strong>. Убеждать застрявших в крысиной гонке работы, что работа это иное.</p>
<p><strong>Счастье в действии. </strong>Счастье это полная противоположность пассивности (лежать на диване) и связанно с активным воздействием. Понимание, что мы служим высшей цели – вот это важная часть <strong>повседневного счастья</strong>.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Процветающих определяет общая черта – наполненность жизнью и воодушевлением. Они не просто счастливы, они используют свое счастье, чтобы получать результаты.</p>
<a name="wptoc_4_1_2"></a><h2>Учится</h2>
<p>Каждый проект дает возможность всем научится чему-то полезному и <strong>вырасти</strong> как профессионал в желаемой области доведя до совершенства свое мастерство. Это еще дополнительные факторы, которые влияют на уровень счастья.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Люди хотят <strong>развиваться</strong> и открывать для себя <strong>новые</strong> горизонты.</p>
<a name="wptoc_0_0_5"></a><h1>Вывод</h1>
<p>Неважно в чем суть проекта, методология SCRUM ускоряет темп всех начинаний человека.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Работа по-японски</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2017/10/21/rabota-po-yaponskij/</link>
		<pubDate>Sat, 21 Oct 2017 13:44:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Coworking (работа 2.0)]]></category>
		<category><![CDATA[toyota]]></category>
		<category><![CDATA[лучшие]]></category>
		<category><![CDATA[обучение]]></category>
		<category><![CDATA[япония]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://dan.kiev.ua/blog/?p=5817</guid>
		<description><![CDATA[Согласно стереотипу, Япония – страна работоголиков. Люди там работают с утра до вечера, до ночи, каждый каждый день. 12-часовой рабочий день мало кого удивляет. И принимают это за честь. Честь стать значительным человеком (сенсеем). Одна из типично японских компаний, о которой расскажу &#8212; Тойота. Книга о ней: &#171;Дао Тойота&#187; Джеффри Лайкер (ozon). Мне не нравится перевод названия [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Согласно стереотипу, Япония – страна работоголиков. Люди там работают с утра до вечера, до ночи, каждый каждый день. 12-часовой рабочий день мало кого удивляет. И принимают это за честь. Честь стать значительным человеком (сенсеем).</p>
<p>Одна из типично японских компаний, о которой расскажу &#8212; <strong>Тойота</strong>. Книга о ней: &#171;Дао Тойота&#187; Джеффри Лайкер (<a href="https://www.ozon.ru/context/detail/id/21211261/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">ozon</a>). Мне не нравится перевод названия со словом &#171;Дао&#187;: в изначальном вариант это было &#171;Toyota way&#187; что лучше переводиться как &#171;Путь Тойоты&#187;, а еще лучше это &#171;Особенный способ Тойоты&#187;.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Способ работы</h1>
<p>Первое что меня поразило в книге, что ее чтение и знание ничего не дает. Автор много раз пишет что до него выходило много книжек о <strong>производственной системе Тойота</strong> (ПСТ) и о бережливом производстве (LEAN). Но все эти книги о методиках. И обычно владелец западной/нашей компании, прочитав такое, загорается &#8212; дает своим инструкции так работать. Работники изучают процедуры и применяют. Часто происходит подъем.</p>
<p>А потом спад. Потому что работники не продолжают сами по себе это поддерживать и развивать.</p>
<p style="padding-left: 30px;">По сути метод таков: разложи конкретный процесс производства на составляющие и найди в нем потери.</p>
<p>Компания на манер Тойота это не методики и не производство. Это сумма <strong>людей</strong>, заботливо выращенных компанией в рамках философии постоянных улучшений. На создание ответственного работника уходит не один десяток лет.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Компания производит не товары, а людей развивающих производство.</strong></p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;За качество отвечает каждый&#187;</p>
<p>В книге есть еще один фундаментальный уровень ниже людей. Это ценности. Это культура.  ПСТ вырастает из японских традиций.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Японские</h1>
<p>Кружки качества Каору Исикава: 5S – <strong>сейри, сейтон, сейсо, сейкецу, сицуке</strong>. Пять шагов по организации рабочего пространства: сортировка (отделение нужных предметов от ненужных и удаление ненужных из рабочей зоны); рациональное расположение (то есть такое, при которым нужными предметами удобно пользоваться); уборка (поддержание постоянной чистоты и порядка); стандартизация (унификация процедур по поддержанию рабочего пространства в порядке) и совершенствование (вовлечение персонала в процесс постоянного улучшения рабочего пространства).</p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Пойди и глянь</h2>
<p><strong>Генти генбуцу.</strong> Знание из первых рук. Принцип о том, что нельзя рассказывать о вещах, которые лично не увидел своими глазами и сам не проверил. Думай и говори опираясь на проверенную информацию и данные. Информация собирается непосредственно в месте происшествия. Начальник должен сам присутствовать на производстве. Конструктор должен сам присутствовать в месте и с теми людьми, которые будут пользоваться его творением.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Не принимать ничего на веру пока сам не пойдешь и не проверишь.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Увидеть как у них происходит процедура сбора информации.</p>
<p><strong>Хоренсо.</strong> Главный управляющий может опираться на мнение помощников, но только после того как они из многолетней практики докажут что овладели генти генбуцу. Это регулярные доклады тех, кто &#171;ходит и смотрит&#187;. А так же их умение выделить главное.</p>
<p><strong>Визуальный контроль. Отчет А3.</strong> Теперь А4. Результатом наблюдений и анализа является отчет. Отчет не может быть многостраничным документом. Это <strong>один лист</strong>, который визуально ясно наглядно чисто (с использованием графиков и цифр) сразу показывает что мы сейчас делаем и где у нас проблемные зоны.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>С первого взгляда понятно.</em></p>
<p style="padding-left: 30px;">Отделить процесс обмена информацией от процесса принятия решений о выходах из проблем. Страницу отчета получают все заранее до начала совещания.</p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Точно вовремя</h2>
<p><strong>Канбан </strong>– организованная система резервных запасов, которая поддерживает поток следя чтобы на каждом шаге было вовремя все необходимое для следующего. В западном мире мы настроили систем, склонных к перепроизводству и накоплению. В том числе информационных &#8212; куча книг и данных хранятся &#171;про запас&#187;. Канбан работает от запроса. Мы не храним машину, мы ждем пока человек на сайте нажмет кнопку &#171;хочу такую машину&#187; и дальше собираем ему ее как можно быстрее.</p>
<p><strong>Дзидока</strong>. Умение остановится. Качество встраивается в производство &#8212; чем на более ранем этапе конвеера мы выявим брак, тем больше времени сэкономим. Поэтому <strong>каждый </strong>работник может и должен остановить всё производство если что-то идет не так. <strong>Андон</strong> &#8212; зазвучит музыкальный сигнал и конвеер остановится. Решать проблему надо сразу и раньше. Лучше не делать ничего, чем делать то, что не нужно. Чем дольше стоит производство, тем все больше и больше команд подтягиваются в проблемное место чтоб его исследовать.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>Если вы не останавливаете свой завод достаточно часто, значит вы просто скрываете проблемы.</em></p>
<p style="padding-left: 30px;">Каждый должен проверять работу, которая поступает на его участок. Кто стоит в конце линии &#8212; должен проверить всё. За качество отвечает каждый.</p>
<p><strong>Хейдзунка</strong>. Выравнивание процесса создания единичного изделия во избежание авральной активности, когда идет перегрузка людей и оборудования. Завод по которому все носятся сломя голову &#8212; плохой завод. Внутренние проблемы управления ведут к непонятному графику работ и затуманенному состоянию сознания.</p>
<a name="wptoc_1_1_2"></a><h2>Совершенствование</h2>
<p><strong>Хансей</strong>. Японский человек испытывает чувство глубочайшего сожаления за свою ошибку и ему не нужны порицания извне. За исправление ошибок отвечает личная вина. &#171;Я никогда больше не повторю эту ошибку&#187;. В культуре поощряется <strong>открытое</strong> признание ошибок и принятие личных соответствующих мер во избежание их повторного появления. Уважаем тот, кто стремится преодолеть свои слабости и недостатки, а не тот кто не ошибается. Кто извлекает как можно больше уроков.</p>
<p>Важно не гнобление виновных, а максимальные активности решения этой проблемы. Размышляет о своей ошибке и старается систематизировать знания о её причине. На ошибках учатся и растут.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Медленно обдумывай, действуй быстро.</strong> Уметь остановится. Постараться собрать все возможные альтернативы, узнать какова наша общая цель. Вывести это наглядно на один лист. И с этой информацией приступать к совещанию по принятию решения.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Решение проблем на 80% состоит из размышлений.</p>
<p>Использование схем вроде хосин канри и <strong>5 почему</strong>. Стараемся работать не с поверхностными причинами, а добраться до самой сути возникновения ошибки. Найти первопричину, исток. В месте проблемы пять раз задать вопрос &#171;почему это так?&#187;. Когда мы нашли исток, то согласно методике развертывания политики (хосин канри) каждый работник должен получить четкое конкретное указание что ему делать и четкий критерий за которым следить, чтоб эта ошибка не возникала.</p>
<p><strong>Кайдзен</strong>. Философия непрерывности и постоянства улучшений. Наверно самое известное тут понятие: все что мы делаем можно делать лучше – для этого надо найти муда. Излишки, потери, любая деятельность, которая потребляет ресурсы, но не создает ценности. Семинары по кайдзен: определить для кого и какую ценность мы создаем, нарисовать процесс и его стадии, найти там муда, выработать меры их преодоления.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Посмотреть на процесс потока создания ценности глазами потребителя и разобраться где мы делаем не нужное ему. Часто не нужно делать много. Мероприятиями кайдзен имеет смысл заниматься только после стандартизации и стабилизации процесса производства.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>&#171;Большинство бизнес процессов на 90% состоят из потерь&#187;.</em></p>
<p>Если вы не стандартизирует новый усовершенствованный процесс, то всё чему вы научились теряется.</p>
<p><strong>Дзисукен</strong> — добровольные группы самообразования в процессе проведения кайдзен мероприятия, где люди учатся взаимодействовать друг с другом на базе доверия и уважения ради взаимного обучения выявления муда и применения техники 5 причин.</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Поток ценности</h1>
<p><strong>Динамическая стандартизация.</strong> У нас есть пошаговый процесс добавления ценности, где в финале выходит готовое, заказанное кем-то, изделие. Это поток мы делаем стабильным и непрерывным. Всё начинает с выравнивания производства в виде ясного графика (каждый день производить одинаковое количество в одинаковом ассортименте).</p>
<p>Вводим &#171;карты стандартных операций&#187; – закрепляется постоянное место для каждой детали и инструмента. Стандарт это не способ слежки и наказания тех, кто ему не следует &#8212; это основа непрерывного совершенствования и контроля своей работы. Каждый стандарт любым рабочим может быть улучшен и тем самым будет переписан как новый стандарт для всего производства. Компания не хватается за старые стандарты, а постоянно ищет как их улучшить.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/Цикл_Деминга" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Цикл Деминга PDCA.</a> Процесс решения проблемы должен включать в себя планирование, реализацию, проверку и действие.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Стандарт создается людьми, которые эту работу делают – не группами специально обученных менеджеров.</p>
<p>Вы получаете то, что измеряете. Показатели должны быть направлены на решение. Текущие состояние работы <strong>понятно</strong> с первого взгляда.</p>
<p><strong>Надежная технология</strong>. В производстве стоит использовать стабильную технологию в которой уже были отловлены многие ошибки и мы знаем как с ней работать без сбоев, помех и остановок. Новые технологии постепенно адаптировать к своему процессу стандартизации. И постепенно переходить с постоянным тестированием на наших людях, процессах, ценностях.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Пилотное внедрение. Новая технология проходит эксперименты и сравнение насколько выгоды стоят затрат на переход.</p>
<p><strong>Дублирование</strong>. На каждую деталь есть по крайней мере два её поставщика. Рабочие умеют делать много разных операций, одного рабочего может заменить другой. Станки могут выполнять много разных операций и имеют очень короткое время перестройки из одного режима в другой. Рабочие группы – мультидисциплинарны, каждый может делать несколько дел, а вместе имеют всё необходимое чтоб отвечать за полный шаг создания ценности.</p>
<p><strong>Обучение. </strong>Стандарт позволяет обучать новых людей культуре как тут работают. Это четкие предписание что за чем делать, а так же неформальные способы общения работников между собой. Рабочая ячейка состоит из людей разного уровня компетенции. Есть несколько новичков, которых обучают думать и видеть. Прививание культуры новичку &#8212; долгий процесс, поэтому они всегда находятся в меньшинстве в команде и получают от более опытных работников постоянные задания на развитие и проявление ответственности.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Наличие наглядных меток и &#171;защиты от дурака&#187;.</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Работа команд</h1>
<p>Как уже говорилось, компания это не станки и продукты, а <strong>сообщество</strong> людей, <strong>воспитанных</strong> в одной философии и живущих общими стратегиями, стремящимися к общей цели. Компания помогает развиваться не только работникам внутри, а и партнерам снаружи.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Найди надежных партнёров. Создание сети высокоэффективных поставщиков, которые будут функционировать как единое целое с компанией Тойота.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Поставщиков не меняют если кто-то предлагает такое же дешевле, а дают им задание по развитию и совершенствованию качества своего процесса. Это мышление долгосрочной перспективой на общую цель.</p>
<p>Тойота ставит им интересные трудные задачи, проводит дзисукены и кайдзен семинары. Все должны как можно чаще задаваться вопросом &#171;<strong>Почему мы это делаем так</strong>, а не иначе?&#187;.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Именно поэтому нельзя просто взять и скопировать отдельные приемы и методы Тойота &#8212; тут про то, во что верят люди использующие эти методы и это их заставляет практиковать кайдзен каждый день. <strong>Каждый</strong> в компании <strong>сам</strong> стремится всё улучшить в общем деле. А компания предоставляет таким людям инструменты.</p>
<p>Компания как процесс воспитывает людей: в идеале <strong>лидеров</strong>, которые умеют приходить на помощь и задавать вопросы. Они знают дело, они привержены философии компании, они разбираются мастерски в процессах, знают суть, начинали с самого нуля и дошли до уровня сенсея. Они те, кто держит общий моральный дух. Побуждают окружающих постоянно совершенствоваться и вести себя согласно упомянутым выше ценностям.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Новый человек через <strong>этапы</strong> ориентации и неудовлетворенности движется к интеграции. Он постепенно осознает представление о своей роли в команде, компании, мире. И в итоге у него возникает ощущение причастности как части команды, когда мы коммуницируем и функционируем как слаженный организм.</p>
<p>Лидеры стимулируют решение проблем. Придают особое значение действиям и практике работников.</p>
<a name="wptoc_3_1_0"></a><h2>Подготовка незаурядных работников</h2>
<p>Лидеры редко говорят рабочим что делать. Те следуют стандарту, созданному на основе анализа ошибок многих других. Но они помогают им четко и смело действовать, когда нужно &#8212; внимательно слушать других и выдвигать свои предложения усовершенствования стандартов. Подвергать сомнению то, что тут само собой разумеющиеся.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Немаваси</strong> – способ обучения работника, когда ему надо самому решить сложную задачу через поиск информации и задавание вопросов окружающим. Он должен вникнуть откуда эти стандарты возникли. Так увидит как мало знает.</p>
<a name="wptoc_3_1_1"></a><h2>И изменение культуры</h2>
<p>Из книги: &#171;Культура &#8212; система основных посылок, которые изобретены, открыты или сформулированы определенной группой людей при попытках решить проблемы внешней адаптации и внутренней интеграции. Данные посылки подтвердили свою эффективность на практике и, следовательно, пригодны для того, чтобы обучать им новых членов группы как правильному подходу к восприятию, мышлению и ощущениям в отношении названных проблем&#187;.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Культура меняется медленно. Люди передают друг другу <strong>методы эффективного восприятия, мышления и ощущений</strong> для решения внешних и внутренних проблем.</p>
<p>Тойота опирается на историю своей компании чтобы найти свой собственный путь. В ней уже выросло много людей.</p>
<p>Работа в Тойота это практика изо дня в день ради <strong>общего</strong> успеха. Это определенное состояние ума, направленное на долгосрочную перспективу и стремление к уважению других плюс совершенствованию ради роста себя, компании, команд и страны.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Как мозг порождает смысл</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2010/07/27/kak-mozg-porazhdaet-smyisl/</link>
		<comments>http://dan.kiev.ua/blog/2010/07/27/kak-mozg-porazhdaet-smyisl/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 27 Jul 2010 07:49:35 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Пси-ТВ]]></category>
		<category><![CDATA[Coworking (работа 2.0)]]></category>
		<category><![CDATA[MindMap (Интеллект карта)]]></category>
		<category><![CDATA[внимание]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=1314</guid>
		<description><![CDATA[Хорошая визуализация почему визуализация важная для понимания. Так же показано как люди работают на огромных mindmap! Три части мозга: индетефикация объектов &#8212; смысл в сообщении &#8212; история картрирования пространства &#8212; прохождение лабиринта &#8212; пути эмоциональные реакции &#8212; милое и красивое привлекает]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Хорошая визуализация почему визуализация важная для понимания. Так же показано как люди работают на огромных mindmap!</p>
<p><object classid="clsid:d27cdb6e-ae6d-11cf-96b8-444553540000" width="446" height="326" codebase="http://download.macromedia.com/pub/shockwave/cabs/flash/swflash.cab#version=6,0,40,0"><param name="allowFullScreen" value="true" /><param name="allowScriptAccess" value="always" /><param name="wmode" value="transparent" /><param name="bgColor" value="#ffffff" /><param name="flashvars" value="vu=http://video.ted.com/talks/dynamic/TomWujec_2009U-medium.flv&amp;su=http://images.ted.com/images/ted/tedindex/embed-posters/TomWujec-2009U.embed_thumbnail.jpg&amp;vw=432&amp;vh=240&amp;ap=0&amp;ti=591&amp;introDuration=15330&amp;adDuration=4000&amp;postAdDuration=830&amp;adKeys=talk=tom_wujec_on_3_ways_the_brain_creates_meaning;year=2009;theme=speaking_at_ted2009;theme=how_the_mind_works;theme=speaking_at_tedglobal2009;theme=presentation_innovation;event=TED2009;&amp;preAdTag=tconf.ted/embed;tile=1;sz=512x288;" /><param name="src" value="http://video.ted.com/assets/player/swf/EmbedPlayer.swf" /><param name="bgcolor" value="#ffffff" /><param name="allowfullscreen" value="true" /><embed type="application/x-shockwave-flash" width="446" height="326" src="http://video.ted.com/assets/player/swf/EmbedPlayer.swf" flashvars="vu=http://video.ted.com/talks/dynamic/TomWujec_2009U-medium.flv&amp;su=http://images.ted.com/images/ted/tedindex/embed-posters/TomWujec-2009U.embed_thumbnail.jpg&amp;vw=432&amp;vh=240&amp;ap=0&amp;ti=591&amp;introDuration=15330&amp;adDuration=4000&amp;postAdDuration=830&amp;adKeys=talk=tom_wujec_on_3_ways_the_brain_creates_meaning;year=2009;theme=speaking_at_ted2009;theme=how_the_mind_works;theme=speaking_at_tedglobal2009;theme=presentation_innovation;event=TED2009;&amp;preAdTag=tconf.ted/embed;tile=1;sz=512x288;" bgcolor="#ffffff" wmode="transparent" allowscriptaccess="always" allowfullscreen="true"></embed></object></p>
<p>Три части мозга:</p>
<ol>
<li>индетефикация объектов &#8212; смысл в сообщении &#8212; история</li>
<li>картрирования пространства &#8212; прохождение лабиринта &#8212; пути</li>
<li>эмоциональные реакции &#8212; милое и красивое привлекает</li>
</ol>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://dan.kiev.ua/blog/2010/07/27/kak-mozg-porazhdaet-smyisl/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Почувствуй себя пчелой</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2008/04/22/pochuvstvuj-sebya-pcheloj/</link>
		<pubDate>Tue, 22 Apr 2008 20:27:44 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Сделал]]></category>
		<category><![CDATA[Coworking (работа 2.0)]]></category>
		<category><![CDATA[бизнес]]></category>
		<category><![CDATA[Киев]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/2008/04/22/pochuvstvuj-sebya-pcheloj/</guid>
		<description><![CDATA[Прогулка по разным местам коворкинг-центра «Вулык». Комната отдыха. Конечно, работать тут неудобно (да и не нужно) из–за очень низкого журнального столика. Но полежать на диванчике с ноутбуком на коленях часика два на одной зарядке батареи вполне. Что я и сделал в одно воскресное утро. Может мне тогда не повезло, но даже под самой точкой доступа [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Прогулка по разным местам <a href="http://vkontakte.ru/club2320965">коворкинг-центра «Вулык»</a>.
</p>
<p><strong>Комната отдыха</strong>.
</p>
<p>Конечно, работать тут неудобно <span style="color:gray">(да и не нужно)</span> из–за очень низкого журнального столика. Но полежать на диванчике с ноутбуком на коленях часика два на одной зарядке батареи вполне. Что я и сделал в одно воскресное утро. Может мне тогда не повезло, но даже под самой точкой доступа скорость Интернета не очень (порядка 180 Кб/с). Зато компенсируется домашним кинотеатром с USB входом. Мой mp3 плеер был сразу опознан и я посмотрел клип и послушал музыку с него.
</p>
<p>
 </p>
<p><strong>Балкон в переговорной</strong>.
</p>
<p>Прочитав статью на 2buy.ua мне сразу захотелось опробовать, чем их так привлек этот балкончик? Он треугольный. Одно довольное удобное (хотя низкое) кресло и одна деревянная тумбочка на колёсиках. Когда сидишь, то очень низко. Из–за того, что рядом с тобой пустая переговорная создается впечатление, что ты далеко от остальных людей. Меня это напрягало. Интернет с прихожей чуть лучше по скорости, чем в комнате отдыха. Когда я там был, ещё не отключили отопление, и было очень жарко (аж две батареи) плюс небольшой сквозняк. Совсем не рабочее место. Я туда больше не возвращался.
</p>
<p>
 </p>
<p><strong>Курительный балкон</strong>.
</p>
<p>Решил для сравнения посидеть и тут. Он конечно больше. Есть кальян. Тумбочка одна. Кресел уже два. Сидел где–то с 20:00 до 21:00 в темноте, закутавшись в плед. Смотрел то в монитор, то на небо. Вообще классно на нем так отдыхать. Но скорость интернета почти никакая.
</p>
<p>
 </p>
<p><strong>Зал для конференция.<br />
</strong></p>
<p>Был тут уже не один раз. Овальный стол на 10 мест. Кресла мягкие, но не регулируемые. Есть <span style="color:gray">(что для меня важно)</span> маркерная доска: она мне сильно помогает думать. В окно видно здание КЮЗа. Сумку я оставлял на соседнем стуле, так как пока 10 человек в этой комнате за раз не встречал. Почему–то очень понравилась прорезь посередине стола для кабелей питания ноутбуков. Когда проводил мастер–класс, то заметил насколько хорошо видно сидящих по овалу людей <span style="color:gray">(я в голове стола возле окна, а возле стены был экран для проектора)</span>. Интернет в районе 450 Кб/с. Хороший небольшой зал.
</p>
<p>
 </p>
<p><strong>Рабочая комната. Столы общие.<br />
</strong></p>
<p>Столы как столы. Стулья как стулья. Удобные. Сидел достаточно долго много раз на одиночном месте и комфортно себя чувствую. Один раз для эксперимента поработал за двойным местом. Так как за столом никого кроме меня не был, то сильной разницы не заметил <span style="color:gray">(разве что спиной к окну сидеть приходиться)</span>. И тумбочки нет, на которую я обычно ложу сумку. Всё. Интернет отличный до 600 Кб/с.
</p>
<p><strong>Рабочая комната. Стол одиночный.<br />
</strong></p>
<p>Хотя эти столы кем–то там уже давно забронированы <span style="color:gray">(во всяком случае, два точно)</span>, я посидел разок и за одним из них. Очень классно, что сразу можно поднимать взгляд от монитора во двор. Стол больше (мне как бы не сильно это и нужно), стул больше (а вот это классно), тумбочка такая же. Ну и чувствуешь себя важным человеком.
</p>
<p>
 </p>
<p><strong>Из других мест</strong>: кухня с кулером, где я часто пью воду; там же микроволновка, которую пока не протестил. Туалет. Коридор с МФУ, которое умеет делать цветные копии документов <span style="color:gray">(например, денег=)</span>. Под ней же ИБП.
</p>
<p>Если что забыл, задавайте вопросы в комментариях.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Теперь и cotalking</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2008/04/14/223/</link>
		<pubDate>Mon, 14 Apr 2008 19:49:59 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Сделал]]></category>
		<category><![CDATA[Coworking (работа 2.0)]]></category>
		<category><![CDATA[Киев]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/2008/04/14/223/</guid>
		<description><![CDATA[Цитата с одного блога: «Недавно узнал по coworking&#187;е. Оказалось, что вещь очень известная». Не знаю уж под давлением фрилансеров или по другим причинам, но с сегодняшнего дня проводить время в зоне отдыха «Вулыка» можно совершенно бесплатно. Так что можно виртуальные дискуссии теперь переносить в реал. Кто хочет? Чисто мое предложение: у кого есть какие–то гениальные [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><span style="color:gray">Цитата с одного блога:</span> «Недавно узнал по coworking&#187;е. Оказалось, что вещь очень известная».
</p>
<p>Не знаю уж под давлением фрилансеров или по другим причинам, но с сегодняшнего дня проводить <strong>время в зоне отдыха</strong> «Вулыка» можно совершенно <strong>бесплатно</strong>. Так что можно виртуальные дискуссии теперь переносить в реал. Кто хочет?
</p>
<p>Чисто <strong>мое предложение</strong>: у кого есть какие–то гениальные идеи о выставках  <span style="color:gray">(картин? Комп железа?) </span>и сами экспонаты, которые можно разместить там — пишите и мы вместе договоримся с администрацией.
</p>
<p>
 </p>
<p>А — ещё: поработать в конференц зале, когда там ничего не проводиться можно тоже бесплатно. Но это нужно узнавать заранее. Вот такие новости.
</p>
<p><span style="color:gray">Следующий мой пост будет о субъективном сравнении разных рабочих мест в «Вулык»е — я уже успел посидеть почти везде.</span></p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Виртуальная и реальная жизнь</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2008/04/09/virtualnaya-i-realnaya-zhizn/</link>
		<pubDate>Wed, 09 Apr 2008 17:23:37 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Сделал]]></category>
		<category><![CDATA[Coworking (работа 2.0)]]></category>
		<category><![CDATA[Киев]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/2008/04/09/virtualnaya-i-realnaya-zhizn/</guid>
		<description><![CDATA[Две радостные «пчелиные» новости. Раз: коворкинг–центр «Вулык» теперь представлен и в социальной сети вКонтакте.ру. Посмотреть да почитать. Два: мне подсказали замечательное место для каждодневного питания рядом с «Вулыком» — ЕвроХата (ул. Васильковская, 14, Офисный центр «СТЕНД»). Кроме того там есть и доставка с заказом через он–лайн формочку.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Две радостные «пчелиные» новости.
</p>
<p><span style="color:gray">Раз:</span> <a href="http://co-working.org.ua/">коворкинг–центр «Вулык»</a> теперь представлен и <strong>в социальной сети</strong> вКонтакте.ру. <a href="http://vkontakte.ru/club2320965">Посмотреть да почитать</a>.
</p>
<p><span style="color:gray">Два:</span> мне подсказали замечательное место <strong>для каждодневного питания</strong> рядом с «Вулыком» — <a href="http://www.evrohata.com.ua/">ЕвроХата</a> <span style="color:gray">(ул. Васильковская, 14, Офисный центр «СТЕНД»)</span>. Кроме того там <a href="http://www.evrohata.com.ua/?r=delivery&#038;lang=ru">есть и доставка</a> с заказом через он–лайн формочку.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Транспорт, время и работа</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2008/04/01/transport-vremya-i-rabota/</link>
		<pubDate>Tue, 01 Apr 2008 10:48:38 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мой дневник]]></category>
		<category><![CDATA[Coworking (работа 2.0)]]></category>
		<category><![CDATA[Киев]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/2008/04/01/transport-vremya-i-rabota/</guid>
		<description><![CDATA[Сравнение того, как работается в «Вулык»е и дома напишу после третьего его посещения. Вчера был первый день моего использования coworking–центра. Дорога. Решил ехать самым медленным транспортом — троллейбусом (который номер 12). На конечной сел в 16:30. На Московской площади был в 16:40. Пробка до 16:48. На Голосеевской в 15:54. Приблизительно, путь туда у меня занял [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Сравнение того, как работается в <a href="http://www.dan.kiev.ua/2008/03/26/v-kiev-vsyo-nachnetsya/">«Вулык»</a>е и дома напишу после третьего его посещения. Вчера был первый день моего использования coworking–центра.
</p>
<p><strong>Дорога.</strong> Решил ехать самым медленным транспортом — троллейбусом <span style="color:gray">(который номер 12)</span>. На конечной сел в 16:30. На Московской площади был в 16:40. Пробка до 16:48. На Голосеевской в 15:54. Приблизительно, путь туда у меня занял 35 минут. Обратно <span style="color:gray">на маршрутке</span> — 25. В сумме время, потраченное на перемещение себя — один час, что весьма терпимо. Тем более, я читаю в дороге.
</p>
<p>Чтобы было с чем <strong>сравнить</strong>, найдем в таблице «На что мы тратим свое время?» <span style="color:gray">(США, где-то 1990 год)</span> у Чиксентмихайи время на транспорт. Минимально это 6 часов в неделю, максимально — 9. Совпадает <span style="color:gray">(учитывая, что я не только в coworking–центр должен ездить)</span>.
</p>
<p>
 </p>
<p><span style="color:gray">Кстати: </span>смотрим, что происходит на дорогах Киева, с помощью сервиса <a href="http://maps.yandex.ua/map_traffic.xml?mapID=1600&#038;mapX=3396331&#038;mapY=6483419&#038;scale=7&#038;slices=1">Яндекс.пробки</a>.</p>
<p><span style="color:gray">Кстати2: </span>в «Вулык»е сейчас <a href="http://habrahabr.ru/blog/coworking/38765.html">неделя открытых дверей</a>. Можно бесплатно попробовать, как вам в нём работается. </p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Фотки с открытия «Вулык»а</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2008/03/31/fotki-s-otkrytiya-vulyka/</link>
		<pubDate>Mon, 31 Mar 2008 06:25:53 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мой дневник]]></category>
		<category><![CDATA[Coworking (работа 2.0)]]></category>
		<category><![CDATA[ссылка]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/2008/03/31/fotki-s-otktyriya-%c2%abvulyk%c2%bba/</guid>
		<description><![CDATA[Нашел две хорошие галереи фотографий с открытия (30.03) coworking–центра «Вулык»: http://picasaweb.google.ru/yuraji/VulykCoworkingCenterOpening http://picasaweb.google.ru/stelmashov/Coworking2008_03_30   Сегодня первый день буду находиться и работать там. А потом расскажу вам о своих чувствах и выводах.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><center><img src="http://www.dan.kiev.ua/dan-files/img/stelmashov.jpeg"></center></p>
<p>Нашел две хорошие галереи фотографий с открытия <span style="color:gray">(30.03)</span> coworking–центра «Вулык»:
</p>
<p><a href="http://picasaweb.google.ru/yuraji/VulykCoworkingCenterOpening">http://picasaweb.google.ru/yuraji/VulykCoworkingCenterOpening</a>
	</p>
<p><a href="http://picasaweb.google.ru/stelmashov/Coworking2008_03_30">http://picasaweb.google.ru/stelmashov/Coworking2008_03_30</a>
	</p>
<p>
 </p>
<p><font color=gray>Сегодня первый день буду находиться и работать там. А потом расскажу вам о своих чувствах и выводах.</font></p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
