<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>отношения &#8212; Дан Воронов</title>
	<atom:link href="http://dan.kiev.ua/blog/tag/otnosheniya/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://dan.kiev.ua/blog</link>
	<description>персональный сайт</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Sep 2018 19:36:59 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Жизнь Соло</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2016/10/29/zhizn-solo/</link>
		<pubDate>Sat, 29 Oct 2016 21:20:21 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[брак]]></category>
		<category><![CDATA[конспект]]></category>
		<category><![CDATA[любовь]]></category>
		<category><![CDATA[отношения]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5686</guid>
		<description><![CDATA[Пост по мотивам книги &#171;Жизнь Соло&#187; Кляйненберг Эрик (на bookmate). Можно тут посмотреть выступление этого весёлого дяди. В прошлой книге он писал о явлении катастрофического потепления в Чикаго и как выяснилось много людей умерло тогда в одиночестве. Эти люди жили в изоляции. &#160; Начиная читать книгу я хотел узнать что-то о жизни людей в одиночестве, но книга [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Пост по мотивам <strong>книги</strong> &#171;Жизнь Соло&#187; Кляйненберг Эрик (на <a href="https://bookmate.com/books/rgrEKnm1" target="_blank">bookmate</a>).</p>
<p>Можно <a href="https://www.youtube.com/watch?v=ugVZyIorEG4" target="_blank">тут посмотреть</a> выступление этого весёлого дяди. В прошлой книге он писал о явлении катастрофического потепления в Чикаго и как выяснилось много людей умерло тогда в одиночестве. Эти люди жили в изоляции.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Начиная читать книгу я хотел узнать что-то о жизни людей в одиночестве, но книга оказалось больше о социальных исторических <strong>изменениях</strong> и что мы с этим делаем. Сейчас живущие отдельно люди сталкиваются с рядом однотипных проблем.</p>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Изменение условий жизни</h1>
<p>На протяжении тысяч лет истории человечества во всех культурах именно нуклеарная семья, а не отдельный индивид составляют основу общественной и экономической жизни. Массы людей начали жить в одиночестве лишь 50-60 лет назад. В 1950 9% американцев жили сами. Сейчас впервые за всю историю США где-то <strong>треть </strong>взрослых живут по одному. А в больших городах половина людей живут сами. Каждая вторая квартира заселена только одним человеком. Даже у людей, которые живут вместе сейчас больше комнат в квартире, чем людей живущих в ней.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Раньше люди вступали в брак к 25 годам, потом к 35, сейчас в развитых странах это возраст может подниматься к 45, а могут и вообще не вступать в брак или уже быть разведенными и больше не хотеть. Эти люди живут не с родителями и не с друзьями. В мире наиболее быстрый рост домохозяйств, состоящих из одного человека, наблюдается в Китае, Индии и Бразилии.  Социолог Дэвид Попеное отметил, что Швеция «раньше всех остальных в мире отступила от нуклеарной семьи».</p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="padding-left: 30px;">Сто лет тому <strong>женщины</strong> вообще и голосовать то не могли, не то чтобы жить не &#171;при мужчине&#187;. А теперь могут. И даже некоторые б не хотели, но в современных городах богатых стран образованные люди теперь живут сами и это так принято.</p>
<p>Книга рассматривает социологические исследования этого нового класса совершенно разных групп населения, а также приводит истории из жизни связанные с одиночеством. Мы стали жить по одному и это приносит как <strong>возможности</strong>, так и <strong>опасности</strong>. Мы не совсем еще готовым к тому, что происходит.</p>
<p>&nbsp;</p>
<table>
<tbody>
<tr>
<th>Плюсы</th>
<th>Опасности</th>
</tr>
<tr>
<td>= ощущение что я сам контролирую свою жизнь.</p>
<p>= я могу размышлять чтобы понять кто я такой и что мне делать в жизни.</p>
<p>= отсутствие необходимости учитывать мнение другого человека</p>
<p>= дома можно уединиться, расслабиться на 100% и отдохнуть, не надо ни с кем говорить</p>
<p>= легче менять сексуальных партнёров</p>
<p>= не надо не перед кем отчитываться где ты и что</td>
<td>= не хватает теплоты другого человека. у людей в браке постоянный сексуальный и интимный партнёр в легкой доступности круглосуточно</p>
<p>= потеря контакта с окружающими у лишившихся своего партнера. изоляция и недостаточный уход за больными и слабыми одиночками. многие районы бедных городов не предназначенных для пожилых одиночек.</p>
<p>= нет внешнего стимула что-то делать, убирать, мыть, готовить. Возможно появления серьезного беспорядка. Захламление всё большим количеством вещей.</p>
<p>= социальное давление и внутренние навязчивые мысли о необходимости найти себе &#171;половинку&#187;</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p>Сейчас есть предпосылки для появления<strong> нового человека «городского типа»</strong>, ориентированного на внешний мир, имеющего богатую внутреннюю жизнь, внимательного ко всему, что происходит вокруг, и сдержанного в проявлениях чувств.</p>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h3>Городское племя</h3>
<p>&nbsp;</p>
<p>За прошлые 100 лет мы так перестроили <strong>города</strong>, чтоб сделать рай для машин. И хотя в них 4 места, обычно в среднем по сша в салоне ездит меньше 2 человек. <strong>Машины</strong> отделяют людей. Сейчас постепенно прогрессивные города переходят на переоценку роли пешехода и велосипедиста. И главное &#8212; создание доступных <strong>публичных пространств</strong> для встреч, обсуждений и действий.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="padding-left: 30px;">В книге приводится история зарождения движения за права ЛГБТ в Манхэттене. Одиночки стали приезжать в небольшие квартирки и <strong>селится рядом</strong> в доме. Выходя в публичное пространство вокруг этого дома они смогли наладить между собой связи, создать социальную группу. Начали появляться подпольные клубы.</p>
<p>Много людей, живущих одиноко, могут создать &#171;<strong>городское племя</strong>&#171;. Можно в пространстве города принять участие в активной социальной жизни, формировать социальную среду. Присоединиться к какой-то теме или инициировать свою. Жизнь не заканчивается дверью своей квартиры. Мы  «начали превращаться в человеческий суперорганизм».</p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="padding-left: 30px;">В новой <strong>морали индивидуализма</strong> (например, объективизм Айн Ранд) забота о себе ставилась на один уровень, если не выше, с обязательствами заботы о семье. «Главное обязательство человека &#8212; это обязательство по отношению к самому себе, а не по отношению к собственному партнеру и детям».</p>
<p>В <strong>эпоху</strong> хиппи сильный толчок был дан искателям романтической любви. Для того поколения такая любовь была спасением, способом найти самого себя. Стремление к идеальному браку было типичным. Теперь же куда важне работать над своей индивидуальностью и уникальностью.</p>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Дискриминация соло</h1>
<div style="padding-left: 30px;">Начальство и коллеги уважают свободное время сотрудников с семьями и детьми, но не одиночек. Людей с детьми куда реже просят <strong>остаться на работе</strong> сверх обычного времени допоздна и &#171;доделать горящий проект&#187;.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div></div>
<div>Так же <strong>для пар могут быть заточены</strong> городские и туристические сервисы. &#171;Я с удивлением узнал, что есть места где стоимость одинакова что для пары, что для одинокого взрослого.&#187; Особенно тяжелы «сольные» путешествия и поездки. В некоторых кафе нет столиков на одного человека.</div>
<div></div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">«Мы отнюдь не против брака, &#8212; говорит она. &#8212; Тем не менее все должны понимать, что сейчас одиночки являются новым большинством, и наша задача заключается в том, чтобы помочь им <strong>обрести</strong> свой <strong>голос</strong>». А одинокой женщине, на которую социальное давление сильнее, необходимо развивать чувство уверенности в себе еще больше.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div></div>
<div><strong>Жить в браке дешевле</strong> с точки зрения оплаты жилплощади, поэтому брак более ценен для бедных стран. &#171;Как и многие другие пары, живущие в дорогих городах, решили, что бессмысленно платить за две квартиры. Подруга переехала к Стивену, и ему очень нравилось жить с ней вместе&#8230; до тех пор, пока не разонравилось&#187;.</div>
<div></div>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Вам нужен брак</h2>
<div>Сожительство с любимым человеком <strong>продвигает</strong> много кто. Многие годы политические партии (причем не только консервативные) оплачивают миллионы долларов в свои рекламные кампании семейных ценностей. Они формируют представление о том, что <strong>хороший, счастливый и достойный человек не может быть одиноким</strong> и жить отдельно. Ты должен поверить в то, что жизнь в одиночестве это лишь переходный период.</div>
<div></div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Продвигается даже <b>репрессивная</b> установка &#171;ты еще не в браке? неудачник&#187;, которая подразумевает что одиночная жизнь является только подготовкой к вступлению в брак. Ты не можешь до конца жизни прожить сам (/а с детьми). Ты до сих пор сам только потому что не нашел себе пару.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div></div>
<div>Жизнь соло в таких сообщениях <strong>менее ценна</strong>, чем жизнь в браке. Идея &#171;состоять в браке &#8212; это лучшее, что с человеком может произойти&#187; часто преподносится молодому поколению как единственно возможная форма будущего взрослого человека. Те, кто уже в браке хвастаются своими партнерами и визуальными маркерами счастья (фотографиями со свадьбы).</div>
<div></div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;"><strong>Давление</strong> на женщин выстроить всю свою жизнь вокруг брака значительно больше чем на мужчин. &#171;Для выполнения жизненной миссии вам нужен муж&#187;.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Соло позитив</h1>
<div></div>
<div>&#171;Нужна <strong>отдельная квартира</strong>, даже если она расположена над гаражом, &#8212; писала она. &#8212; Преимущества жизни соло бесконечны&#187;. Сегодня в развитых странах одиночество стало более <strong>доступным экономически</strong>. Люди &#171;используют свои капиталы и возможности не как-нибудь иначе, а именно для того, чтобы отгородиться друг от друга&#187;.</div>
<div></div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Жизнь в одиночестве может быть рассмотрено не как средство борьбы с <strong>браком</strong>, а как средство его <strong>улучшения</strong>. Жизнь самому никак не отрицает важность налаживания контактов с другими людьми &#8212; необходимо вступить в здоровые отношения с другим человеком.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div></div>
<div>Наличие своего места, квартиры поднимает чувство <strong>ответственности</strong> человека. Так же нахождение без людей стимулирует <strong>креативность</strong>. Такие люди могут фрилансить из дома или прийти к другим людям в офис. А для современного бизнеса талантливые профессионалы являются примерно тем же, чем была когда-то железная руда.</div>
<div></div>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Отделены, но вместе</h2>
<div></div>
<div>Для обеспеченных, занятых и создавших развитую сеть общения людей жизнь в одиночестве может оказаться <strong>продуктивной</strong>, потому что дает возможность спокойно отдохнуть и заниматься саморазвитием. Важно искать факторы, которые делают будни одиночек приятными и помогают им оставаться социально активными.</div>
<div></div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Сейчас по исследованиям <strong>половая</strong> жизнь соло людей менее насыщена по числу контактов в неделю, ведь надо тратить энергию на вступление в контакт. Это может быть связанно с тем, что во многих странах секс клубы все еще вне закона. Но вообще вопрос качества сексуальной жизни в браке с одним партнёром открыт.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div></div>
<div>Необходимы новые <strong>модели, помогающие объединить людей</strong> разного возраста и социального положения. Найти одиноких единомышленников теперь проще благодаря социальным сетям и специальным приложениям. Весь смысл идеи “странных одиночек” не в обособленности, а<strong> в связи с самим собой и другими</strong> людьми.</div>
<div></div>
<div></div>
<div>Мы теперь <strong>всегда подключенны</strong> к миру разнообразными путями и можем видить новости других людей через фейсбук и инстаграм. Революция коммуникаций позволяет нам это теперь делать. Ютуб создает новый вид подключения к миру в виде трансляций и видео. Почти бесконечные возможности развлекать себя.</div>
<div></div>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Боль одиночества</h1>
<p>&nbsp;</p>
<p>Нахождение в <strong>изоляции</strong> всегда было самым страшным наказанием &#8212; одиночные камеры в тюрьме предполагали, что человек наконец то останется сам с собой и сможет подумать над своей жизнью и своим поведением. Но неподготовленные люди это трудно переносят и испытывают психическую боль.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Существуют две потенциальных полюса людей:</p>
<p style="padding-left: 30px;">1 &#8212; те, кто счастлив своим одиночеством и умеют его использовать,</p>
<p style="padding-left: 30px;">2 &#8212; те, кто &#171;усиленно копит на свадьбу&#187;. Первую группу мы и называем “<strong>соло одиночки</strong>&#171;. Они хотят жить сами, но быть включенными в группы города.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Страдающих одиноких людей &#171;должно быть больше, чем кажется, потому что они по определению незаметны”. Одиноких людей, попадающих под опасность не видно если они находятся на периферии социальной сети. Они не умеют использовать свое одиночество.</p>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_3_1_0"></a><h2>Одиночество в толпе</h2>
<p>&nbsp;</p>
<p>&#171;Работники социальных служб и различные организации помощи неоднократно говорили нам, что сталкиваются по работе с большим количеством изолированных людей&#187;. Они живут как бы за <strong>невидимым</strong> <strong>барьером</strong> и никто им не помогает.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Возникает такой <strong>парадокс</strong> &#8212; людей вокруг становится больше, но <strong>видят</strong> они друг на друга реже. Многим людям даже просто поговорить не с кем, хотя за час в центре города мимо них пройдут сотни людей.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="padding-left: 30px;">Кроме того партнер или человек, с которым можно вместе жить в квартире, не избавляет автоматически от<strong> боли одиночества</strong>, которая является естественной частью человеческого существования.</p>
<p>Многих пугает перспектива смерти в одиночестве, без любимого человека.</p>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_3_1_1"></a><h2>Периферия</h2>
<p style="padding-left: 30px;"><em>Когда живешь один, начинаешь с апатией думать об уборке и заботе о себе самом. Зачем накрывать стол исключительно для собственной персоны или убирать постель?</em></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Люди могут быть обижены или травмированы прошлым опытом отношений и так загонять себя в изоляцию. &#171;Жизнь в одиночестве может оказаться не самой веселой, но для многих из тех, кто пережил неудачный брак, она гораздо лучше, чем то, что они имели раньше&#187;. Сандра Смит называет это оборонительным индивидуализмом, &#8212; опасному состоянию, которое способствует созданию <strong>недоверия</strong> к людям, организациям и в конечном счете к самому себе.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="padding-left: 30px;">Часть людей начинают <strong>общаться</strong> с &#171;высшей силой&#187; и сообщают что ощущение божественного присутствия является важнейшим элементом личной жизни.</p>
<p>Сейчас у нас о жизни отделенных одиночек очень <strong>мало достоверной информации</strong>. Никто не вникает в их проблемы.</p>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3>Умирание</h3>
<p>&nbsp;</p>
<p>Старение наедине. Старики, оставленные сами к концу своей жизни не редкое явление в штатах и резко увеличились в количестве за последние годы. Со временем живущих отдельно престарелых станет гораздо больше. Мужчины умирают раньше иногда на 10 лет, поэтому остается много женщин.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Старение в одиночестве далеко не всегда оказывается проблематичным. Важно наличие служб, которые занимаются вопросам психологического здоровья пожилых людей и обеспечивают им человеческое общение. Развитые страны создают волонтерские программы, в рамках которых более здоровые пожилые люди помогают менее здоровым.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>В книге есть много трогательные реальных историй умирания в одиночестве. Есть люди, которые расседлывают случаи умирания людей, когда не известного кто их родственники и кому сообщать о смерти.</p>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_0_4"></a><h1>Города будущего</h1>
<p style="padding-left: 30px;">«Сегодня начинают строить для так называемых DINKS (dual income, no kids, семья из двух работающих без детей). Надо стандарты «поднять» несколько проектов для SINKS (single income, no kids, одиночки без детей.</p>
<p>В книге есть виденье будущего для нашей реальности. Нам <strong>нужны</strong> <strong>здания</strong>, которые расположены <strong>в центре</strong>, ими управляют профессионалы, в них обитает самая разнообразная публика.. молодые взрослые и престарелые зачастую готовы жить в относительно небольших, но функциональных квартирах, расположенных в зданиях с хорошо продуманными общественными пространствами для совместных трапез, общения, занятий спортом и тому подобного. Должно быть принято решение вложения сил в построения таких домов.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="padding-left: 30px;">Нам нужны <strong>небольшие квартиры</strong> в многоквартирных домах в густонаселенные районы, по которым легко и приятно гулять. Красивые общественные пространства в которых можно встречаться, развитая система общественного транспорта. За дверью своей квартиры должно быть еще приятнее чем в ней. Город должен ощущаться безопасным.</p>
<p>Сейчас &#171;способ организации пространства не соответствует жизненным запросам”. Нужна<strong> перепланировка</strong> городских общественных пространств<b>,</b> чтобы сделать их более удобным. Молодые и среднего возраста одиночки дают импульс к развитию и активизации городской жизни, потому что они чаще тех, кто живет с другими, проводят время с друзьями и соседями, ходят в бары, кафе и рестораны, принимают участие в разного рода неформальных мероприятиях и группах нерелигиозного толка. Это те места, где возникает насыщенная публичная жизнь, где весело. Люди живущие сами нуждаются в том, чтоб встречаться вместе.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="padding-left: 30px;">Такие люди начинают<strong> участвовать в жизни района</strong> и города. Развивают его.</p>
<p>Должна быть создана целая <strong>система</strong> &#8212; от медпункта до помощи в поисках работы одиночкам. Выходя за дверь своей квартиры ты не чувствуешь себя брошенным, наоборот ты включен в город.</p>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_4_1_0"></a><h2>Жилье для бедных</h2>
<p>&nbsp;</p>
<p>Сегодня большинство низкобюджетных домов для бедных одиночек могут помочь своим жильцам разве что не спать на улице, но одновременно отдаляют их от своего круга общения &#8212; семьи, друзей и соседей. «В таких местах жильцы часто чувствуют себя еще более одинокими, чем если бы они жили на улице.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>«Общее дело» / Common Ground открыло отель в 1994. Новый тип отеля для одиночек. Приблизительно половина его обитателей были бывшими бездомными, наркоманами, психически больными или бывшими ВИЧ-инфицированными + другую половину составляли бедные рабочие, художники и актеры, которым было сложно найти жилье.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Комнаты небольшие, зато все остальное было сделано максимально просторным. На крыше у нас сад, а на последнем этаже &#8212; общие помещения для встреч с потрясающим видом на город, есть библиотека, компьютерный салон, художественная студия, небольшая больница и спортзал.</p>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_0_5"></a><h1>Выводы</h1>
<p>&nbsp;</p>
<p>Становясь богаче мы начинаем жить по одному, что дает плюсы, но добавляет опасности, которые надо учится преодолевать. Так же необходим новый тип городов, где будет много одиночек и необходимые им сервисы.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
