<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>случайность &#8212; Дан Воронов</title>
	<atom:link href="http://dan.kiev.ua/blog/tag/sluchajnost/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://dan.kiev.ua/blog</link>
	<description>персональный сайт</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Sep 2018 19:36:59 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Работа над ошибками</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2016/07/15/rabota-nad-oshibkami/</link>
		<pubDate>Fri, 15 Jul 2016 10:29:15 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[лучш]]></category>
		<category><![CDATA[осознанность]]></category>
		<category><![CDATA[ошибка]]></category>
		<category><![CDATA[ошибки]]></category>
		<category><![CDATA[поведение]]></category>
		<category><![CDATA[случайность]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5656</guid>
		<description><![CDATA[Эта статья &#8212; метаанализ источников: Почему мы ошибаемся (Джозеф Халлинан), книга издательства МИФ. Территория заблуждений (Рольф Добелли), книга издательства МИФ. «Искусство замечать. Секреты наблюдательности истинных лидеров» (Макс Базерман), bookmate описание. Ася Казанцева «Кто бы мог подумать! Как мозг заставляет нас делать глупости&#187;, книга издательства corpus. Ася Казанцева «В интернете кто-то неправ!  Научные исследования спорных вопросов&#187;, книга издательства [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Эта статья &#8212; метаанализ источников:</p>
<ul>
<li>Почему мы ошибаемся (Джозеф Халлинан), <a href="http://www.mann-ivanov-ferber.ru/books/pochemu_my_oshibaemsya/" target="_blank">книга издательства МИФ</a>.</li>
<li>Территория заблуждений (Рольф Добелли), <a href="http://www.mann-ivanov-ferber.ru/books/territoriya_zabluzhdeniy/" target="_blank">книга издательства МИФ</a>.</li>
<li>«Искусство замечать. Секреты наблюдательности истинных лидеров» (Макс Базерман), <a href="https://bookmate.com/books/tiFEtbsR" target="_blank">bookmate описание</a>.</li>
<li>Ася Казанцева «Кто бы мог подумать! Как мозг заставляет нас делать глупости&#187;, <a href="http://www.corpus.ru/products/asja-kazanceva-kto-by-mog-podumat-kak-mozg-zastavljaet-nas-delat-gluposti.htm" target="_blank">книга издательства corpus</a>.</li>
<li>Ася Казанцева «В интернете кто-то неправ!  Научные исследования спорных вопросов&#187;, <a href="http://www.corpus.ru/products/asya-kazanceva-internete-kto-to-neprav.htm" target="_blank">книга издательства corpus</a>.</li>
<li>промо на англ <a href="https://youtu.be/zWSe2qezhm4" target="_blank">видео науки и книги</a> youarenotsosmart.com</li>
<li>TED выступление Катрин Шульц, <a href="https://www.ted.com/talks/kathryn_schulz_on_being_wrong?language=ru" target="_blank">видео о ошибочности</a>.</li>
<li>TED выступление David McRaney, <a href="https://www.youtube.com/watch?v=NtUCxKsK4xg" target="_blank">видео о ошибке того что нет</a>.</li>
</ul>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Ошибки</h1>
<p><a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9E%D1%88%D0%B8%D0%B1%D0%BA%D0%B0" target="_blank">Википедия</a>. &#171;Ошибка — непреднамеренное <strong>отклонение</strong> от правильных действий, поступков, мыслей; разница между ожидаемой или измеренной и реальной величиной», «незлоумышленное <strong>заблуждение</strong>», «заблуждение лица, …», итд</p>
<p style="padding-left: 30px;">Ошибочные пути &#8212; маршруты, приводящее в отличные от желаемых места.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Если не нравится слово «ошибаться», можно придумать себе другое слово, обозначающее «видинье мира<strong>, ограждающие меня от</strong> мыслей/эмоций/действий приводящих к желаемому результату». Например на огрвид.</p>
<p>Первично видеть ошибочный путь мешает приверженность ума черезмерно фокусироваться на поиске <strong>одной</strong> (ту самую) <strong>причины</strong> чего-то, хотя в реальности путь это связка, совокупность, сплетение многих причин и многих случайностей. Ошибочный путь мысле-эмоцо-действий почти всегда не имеет одной причины.</p>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>Отношение к ошибкам</h2>
<p>После прочтения книги «Mindset» Кэрол Дуэк (<a href="http://www.mann-ivanov-ferber.ru/books/mif/mindset/" target="_blank">книга издательства МИФ</a>) мне стало интересно то, что такое суть ошибки. Кратко, автор говорит что есть два вида mindset и каждый опеределяет много чего, в том числе и то, как мы относимся к ошибкам.</p>
<p style="padding-left: 30px;">В mindset <strong>данности</strong> мы предполагаем, что ошибка показывает на какой-то изъян существующей реальности, наш изъян. Раз я заблуждаюсь, «значит я не умный» и это навсегда.</p>
<p style="padding-left: 30px;">В mindset <strong>роста/развития</strong> ошибка показывает «Not yet» изменчивости бытия, то есть содержит информацию, что мы отклонились от намеченного пути к желаемому.</p>
<p>Соответственно то, каким способом мышления мы пользуемся провоцирует то, <strong>относимся</strong> ли мы к ошибкам как к чему-то что надо избегать или как к чему-то что содержит важную информацию.</p>
<p>Школа. Только ленивый не пнул существующую систему, которая <strong>заставляет детей бояться</strong> ошибаться. Ошибки в такой школе, где учился я, наказуемы. Почему-то и мои родители так думали и их воспитание вне школы тоже строилось на совершении акта насилия если они замечали мое поведение, которое не соответствовало их указаниям. Вообще культурно <strong>правомерно кого-то изнасиловать, если он не действует правильно</strong>, то есть ошибся (при этом у того, кто наказывает могут выделяться гормоны счастья). Ошибки наказуемы.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Точнее замеченные ошибки <strong>наказуемы</strong>. Что в будущем приводит к желанию избегать ошибок, что приводит к минимизации роста/развития.</p>
<p>Благодаря школе и подобному воспитанию мы <strong>мало обдумываем свои ошибки в позитивном</strong> смысле, не ведем <span style="color: #008000;">дневник ошибок</span>. Мы окружаем себя информацией, совпадающей с нашими убеждениями, а не опровергающей их.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Базовая идея развития: <span style="color: #008000;">«Право<strong> ошибаться &#8212; фундаментальное свойство бытия</strong> человеком»</span>. Не у кого не вышло всю жизнь прожить делая всё так как надо. Прямо сейчас мы много в чем не правы, много чего делаем не лучшим из способов (и в этой статье тоже есть какие-то ошибки).</p>
<p><span style="color: #008000;">Именно работа с/над ошибками и позволяет делать что-то лучше. Позволяет находить лучшие пути.</span> В принципе изначально это было целью системы образования, то есть важно <strong>поощрять умение исправлять ошибки</strong>, а не их избегать. А долгое ингорирование факта ошибки в каких-то областях приводит к катастрофе.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Например, масштабно и зрелишно это можно посмотреть в фильме «Игра на понижение», <a href="https://www.kinopoisk.ru/film/501333/" target="_blank">kinopoisk</a>.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Как мы ошибаемся</h1>
<p>Есть в итоге результат, который нас не устраивает (потеря, смерть, разрушения, итд) &#8212; к нему <strong>привели</strong> ошибочные пути, пути действия или бездействия.</p>
<p>Ошибочные без/действия имеют под собой не одну, а совокупность ряда причин:</p>
<ul>
<li><strong>физиологические:</strong> стресс и усталость (и/или опьянение), невозможность тела точно выполнять свои функции. зависимости.</li>
<li><strong>эмоциональные:</strong> самоуверенность и гордыня, приукрашивание, страхи, эффект предпочтения своего и знакомого.</li>
<li><strong>мыслительные:</strong> ошибочно принятое решение по причине ошибочной оценки ситуации, то есть непонимание смысла и значения происходящего, искаженное описание реальности. следование пропаганде и/или интуиции бытового знания.</li>
<li><strong>социальные</strong>. пристрастность к своим. конформизм. культурные ценности и нормативы.</li>
<li><strong>систематически-средовые:</strong> «сложное», захламленное, динамическое и хаотичное окружение, в котором трудно ориентироваться.</li>
<li>итп</li>
</ul>
<p>Мы подвержены влиянию шести повседневных иллюзиях (искаженные представления о собственной психической деятельности), которые оказывают глубокое влияние на жизнь: <strong>иллюзиях внимания, памяти, уверенности, знаний, причинно-следственной связи и потенциала</strong>. Подробнее о них в книги Кристофер Шабри и Даниэл Саймонс &#171;Невидимая горилла, или История о том, как обманчива наша интуиция&#187;, <a href="https://www.livelib.ru/book/1000480242" target="_blank">livelib</a>.</p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Когда мы ошибаемся</h2>
<p>(!) Очень важно отметить, что пока мы не получили нежелательный результат мы <strong>обычно не замечаем что действуем ошибочно</strong>. То есть в сам момент совершения неправильных действий мы <strong>чувствуем</strong> себя <strong>правыми</strong>, ну или никак конкретно себя не чувствуем. Узнаем об совершенной ошибки уже через некоторое время.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Как мы <strong>поступаем со знанием об ошибках</strong>: мы либо его используем, либо игнорируем, либо начинаем прятать и от себя тоже, либо видим, но бездействуем в принятии адекватных мер. Игнор способствует тому, что продолжаем двигаться ошибочным путем.</p>
<p>Следствие этого и смысл этой статьи: <strong>можно научится раньше замечать ошибочный путь и его исправлять</strong>. Как было написано выше &#8212; следствие обучения в школе это страх ошибаться и значит максимально долгий промежуток времени до того, как станет заметно что я ошибся. А некоторым так и не становится заметно.</p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Почему это важно</h2>
<p>Организм реагирует на новое впадая в так называемую <strong>стресс</strong> реакцию. Как я говорил, ошибка и знание об ошибке разделенны во времени и именно когда мы узнаем что мы двигались ошибочным путем мы освобождаемся от какого-то заблуждения получая неожиданно новую инфомацию.</p>
<p style="padding-left: 30px;">На это, то есть на стресс, есть две крайние реакции &#8212; одни люди активизируются и начинают делать хоть-что нибудь что умеют, другие замирают и начинают наблюдать. В любом случае надо что-то сделать с этим новым, чтоб успокоится.</p>
<p>Если человек не может понять как его действия в какой то сфере жизни (карьере, отношениях, здоровье) привели к ошибочному результату и какие его действия это исправят возникает определенное состояние, которое было названо <strong>выученной беспомощностью</strong> (<a href="http://www.dan.kiev.ua/2010/12/05/odna-iz-samyih-silnyih-psihologicheskih-teoriy/">писал о ней</a>). В ней человек перестает стараться найти выход из сложившейся ситуации. Перестает и что-то делать и наблюдать. Он просто <strong>начинает терпеть</strong> что с ним происходит.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Если идет по ошибочному пути, то неприятных неожиданностей может становится всё больше. Как снежный ком. Это приводит к унынию и потери интереса к жизни, употреблению наркотических веществ. Долгая <strong>безынициативность</strong> может приводить к депрессии и разным клиническим случаям. А в конечном итоге к смерти.</p>
<p>Хорошая мысль, которая разносторонне рассматриваться в книге «Антихрупкость» (Нассим Талеб) <a href="https://www.livelib.ru/book/1000755066" target="_blank">livelib</a>, что <strong>убирая из системы стресс факторы мы делаем ее уязвимой</strong>, хрупкой и куда важнее научится находится в каком-то своем уровне поступающей новизны, чем стараться полностью отгородится от мира. Касательно этой статьи это означает, что <span style="color: #008000;">умение постоянно находить ошибки более предпочтительнее для выживание, чем умение избавиться от ошибок. Так человек ко многому готов и легче может менять свое поведение для исправления ошибочного пути.</span></p>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3>Могу, делаю</h3>
<p>Или другими словами, желание и умение получить <strong>субъективное ощущение контроля</strong>: находить где я ошибся (хорошо бы конечно логический ответ, но для старта подойдет любой, похожий на правду), анализ своего провала, постройка из этого нового плана поведения, изменение своего поведения и каких либо действий в ходе которых продолжать отслеживать вышел ли я на правильный путь, является профилактикой выученной беспомощности.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #008000;"><strong>Опыт ориентации и малых достижений.</strong> Для важных штук помогают репетиции и продумывание в воображении. Плюс</span><span style="color: #008000;"> могут помочь правильные друзья, которые хвалят за осознанную активность. </span></p>
<p><span style="color: #008000;">Умение находится в сбалансированном состоянии и при всё больших ошибках, и при каждодневных малых факапах может тренироваться через <strong>медитацию</strong> и разные <strong>релакс</strong> техники, включая массаж, гипноз и биофидбек. Кроме того, очевидно нехило помогает <strong>дополнительные точки опоры, резерв</strong>. Например, у многих есть деньги, отложенные на «чёрный день», которые облегчать его последствия до какой то меры.</span></p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Часть 1</h1>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Угрожающие предсказуемые неожиданности</h2>
<p>У нас много аналитики о больших и малых возможных катастрофах и кризисах. Как пишет Thaler+Sunstein и теракт на башни близнецы и разрушение ураганом Нового Орлеана давно было в списке трех самых опасных угроз для США. Мы в принципе <strong>занем свои слабые</strong> места и знаем что они со временем сломаются. Но оптимистично <strong>надеемся</strong>, что всё будет хорошо.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Ошибочные пути не обязательно ведут к катастрофам, но они ведут в <strong>неизвестность</strong>, к использованию каких-нибудь путей. А какой-нибудь путь вполне может оказаться катастрофическим, если перестать осознавать &#171;а куда я двигаюсь&#187;.</p>
<p>Зная о будущих катастрофах мы бездействуем, потому что: <strong>настоящее</strong> воспринимается важнее, чем возможное будущее. Для предотвращения поломки слабых мест надо выделить наши <strong>текущие</strong> <strong>ресурсы</strong> прямо сейчас, надо чем-то пожертвовать для долгосрочной незаметной выгоды, для того <strong>чтоб всё осталось как сейчас</strong> благополучно, только подольше.</p>
<p style="padding-left: 30px;">А когда это большое и общегосударственное, то политику выгоднее исправить какие-то мелкие недочеты, чтоб завоевать поощрение избирателей побыстрее. Потому что для решения таких больших ошибочных путей нужна хорошая <strong>координация</strong> согласованных мер многих людей и нужна правильная, ясная система <strong>отчетности</strong> их действий.</p>
<p>Сохранения положения вещей, статус-кво «если всё работает, лучше не трогай» берет верх над тем, чтоб <strong>отреагировать на выявленный ненадежный путь</strong>. Оставаться на ошибочном пути легче с точки зрения психики, затрат и усилий. Часто исправление ошибочных путей <strong>требует вложения ресурсов</strong> (времени, материальных, человеческих, знаний, координации, итд).</p>
<p style="padding-left: 30px;">Стоит еще упомянуть распространенную мысль Ницше «что не убивает делает сильнее…» как бы призывающему дождаться катастрофы и пережить ее &#8212; в данном контексте она ошибочна. Наступивший кризис/катастрофа не есть благо, <strong>благо есть кризис предотвращенный</strong>.</p>
<p style="padding-left: 30px;">В целом кризис есть кризис, и уж тем более никакой общеукрепляющей составляющей в нем нет. Травма — опыт крайне сомнительного свойства — оставляет следы на теле. Тело не становится здоровее, чем было до травмы. То же и при аварии или большом ожоге. А сколько солдат вернулись с войны «окрепшими» без ног и рук?</p>
<p><span style="color: #008000;">Ваш телефон и ноутбук, что будет с данными на них если устройство украдут или потеряете. Сейчас копируются ли самые важные данные куда либо? В ручную или автоматически?</span></p>
<a name="wptoc_2_1_1"></a><h2>Как перестаем замечать ошибки</h2>
<p>Филипп Зимбардо (<a href="https://www.ted.com/speakers/philip_zimbardo" target="_blank">TED профиль</a>) когда-то провел свой знаменитый эксперимент (есть художественное кино, <a href="http://www.kinopoisk.ru/film/663/" target="_blank">kinopoisk</a>) с помещением случайно отобранных людей на роли заключенный и надзирателей в подобее тюрьмы в подвале их ВУЗа. Там очень быстро развилось насилие и жестокость &#8212; эксперимент остановила девушка, которая зашла их проведать через несколько дней. <strong>Сами они думали что всё так и должно быть</strong>.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Как это произошло? <strong>Постепенно</strong>. Как и лягушка, которая превращается в суп если воду подогревать медленно (при резком скачке температур &#8212; выпрыгнет), мы идем «скользкой дорожкой» развития слепоты к ошибкам.</p>
<p>Так же происходит и с финансовой отчетность, когда допуская <strong>маленькое расхождение можно немного подправить</strong> документы. Потом их надо править всё больше и больше, но очень медленно и еще защищать свою ложь/тайну.</p>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3>Молчаливые свидетели</h3>
<p>Часть людей, которые об этом знают, но не имеют прямого отношения будут просто закрывать глаза и не доносить на ваши махинации. Плюс часть людей просто не заметит, так как они заняты своими делали и им не до вас. Они бездействуют. У многих тоже возникает <strong>ощущение, что так было всегда</strong>, по крайней мере очень давно мы тут «правим отчёты». Есть молчаливое согласие. Это прошивает в локальной культуре.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Такие махинации в итоге приводят к масштабным крахам компаний, а то и экономик.</p>
<p>Многие люди не замечают косвенные причины ущерба, например, если им прямо не указать что молчаливое согласие аморально и определенные люди этим <strong>способствуют</strong> <strong>бедствию</strong>, они будут обвинять только человека, который правил отчеты. Или когда по требованиям продавца поставщики делают товары подешевле, но опасные, либо пренебрегают безопасностью и комфортом для своих работников. Покупая дешевые товары мы можем поощрять детский рабский труд где-то в бедных странах.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Стандарты постепенно сползают.</p>
<p>Люди не замечают свое ошибочное поведение, если нарастание ошибочнсти <strong>идет малыми шагами</strong>. Люди, наблюдающие других людей, совершающих ошибки, могут это замечать, но оставаться в позиции молчаливого согласия, безответственности и невмешательства. Новым людям, включающимся в эту систему и задающим вопрос, они могут сообщать «здесь так заведено» и оказывать давление по следованию ошибочным нормам.</p>
<p><span style="color: #008000;">У Филлипа есть концепция спящих героев, это значит что каждый способен на хороший и правильный поступок, если его &#171;пробудить&#187; и настроить перестать мириться с разными неэтическими порядками. На ней он создал крутой обучающий шестимодульный проект <a style="color: #008000;" href="http://heroicimagination.org/" target="_blank">heroicimagination.org</a>.</span></p>
<a name="wptoc_2_1_2"></a><h2>Система поошрения</h2>
<p>Тело сообщает нам, что наш путь правильный, когда выделяет <strong>гормоны</strong> <strong>удовольствия</strong>. Мозг это делает, замечая что что-либо изменилось в лучшую сторону. Первично это работает для качественной еды, безопасности и тепла убежища, физической здоровой активности, касания полового партнера и спаривания. Но так же это происходит и на высшие потребности вроде альтруизма, дружелюбия, общения, сотрудничества, самореализации, итд.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Мы <strong>чувствуем себя счастливыми</strong> и полными сил делать что-то. Вовлеченными в жизнь. Кроме того, гормоны помогают сфокусировать дальше на полезном пути/объекте и продолжить движение в этом направлении. Восприятие улучшается, картинка становится яснее и ярче. Мысли ощущаются правильными, жизнь интересной. &#171;А мне всё возможно, я могу&#187;.</p>
<p>Такое состояние не длиться долго и как только возникает какое либо отклонение, уровень счастья <strong>снижается</strong>. Пока мы не выявим ошибку и не <strong>поправим</strong> ее. И тут есть два нюанса.</p>
<p>Нюанс первый &#8212; мозг так же работает на <strong>предвосхищение</strong>, он оценивает воображаемую реальность тоже и включает удовольствие (обещание счастье) на правильные пути в ней, только в куда менее интенсивных масштабах. Обещание счастья не есть счастье. Вместо того, чтоб начать работать с ошибочным путем <strong>можно уйти в мир грёз</strong>.</p>
<p>Современный прогресс предоставил много визуальной стимуляции и в виде порнографии и в виде сериалов и в виде компьютерных игр, итд.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Тут важно, очень важно отметить, что если это не становится подменой работы с реальным путем, то это круто. Порно улучшает качество секса с реальным партнером, сериал сближают с друзьями, игры тренируют мышление и стратегии сотрудничества.</p>
<p>Но <strong>может стать, когда вся радость</strong> в жизни и есть порно, сериалы и игры. Тогда мы не замечаем свои ошибки, потому что система поощрения занята другим.</p>
<a name="wptoc_2_2_0"></a><h3>Зависимости</h3>
<p>Нюанс второй &#8212; мозг это <strong>химический</strong> орган, в него можно <strong>добавить</strong> что либо чтоб его подправить. Разные вещества действуют разными путями, чтоб поднять гормоны счастья. Прямее всего работает героин. Это хороший способ порушить систему поощрения. Но купить сложно и качество не гарантированно.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Зато на каждом углу можно купить его аналог в виде никотина. Применяя стимулятор система удовольствия и настроения перестраивается<strong> в ручной режим. Доза, спад, новая доза, спад, доза. </strong></p>
<p>И так всегда, плюс рецепторы подстраиваются поэтому дозу надо увеличивать. Менее сильные вещества это кофеин (надо где то 7 чашек кофе в день) и сахар, сладкое. Не сильно понятно с алкоголем и канабисом у них немного другие механизмы стимулирования нервной системы в целом, а не только гормонов счастья. На разных людей разные вещества будут действовать с разной силой и это зависит от генов чем человек будет лучше упарываться. Кроме того можно их комбинировать.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Просто важный вывод &#8212; человек начинает<strong> искать не ошибки в путях к нужным нам состояниям, а вещество, которое</strong> надо ввести. &#171;Радость &#8212; это сигареты. Я не понимаю если вы не курите, зачем вы живете?&#187;.</p>
<p>Зависимые люди по другому реагируют на фотографии, где изображенны люди, принимающие это вещество.<strong> Если вещества</strong> достаточно, то вполне себе нормально он себя чувствует, но если его <strong>нет</strong> наступает ряд физических и психологических изменений, фокусирующих внимание только на быстром поиске новой дозы. Ну вы знаете.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Кроме упомянутого мозг еще можно простимулировать и экстримом и агрессией и чувством спешки/занятости. Итд.</p>
<p><span style="color: #008000;">Есть способы обмануть свою систему поощрения, не всё что кажется хорошим и прекрасным есть хорошее и прекрасное для нас. Есть центры реабилитации. Лучше всего видеть реальность и ошибки в ней помогает содержание своей системы поощрения в естественном состоянии.</span></p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Часть 2</h1>
<a name="wptoc_3_1_0"></a><h2>Самоуверенность</h2>
<p>По разнообразным оценкам, это тот фактор, вклад которого в ошибочное поведение <strong>максимален</strong>. «Идите в жопу», «Я знаю!». К этому добавляется враждебность к хорошим идеям из других культурных слоев и стран, а иногда и просто от других людей.</p>
<p style="padding-left: 30px;">В одной лекции это называется <strong>мышлением война</strong>, который старается оградить свои идеи от всех остальных и он ни в коем случае не сомневается в своей правоте, а откидывает другие идеи просто на основе того, что они отличаются от его.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Еще встречается это как <strong>гордыня</strong> и чрезмерная самонадеянность, которая и рушит эффективные компании, объединения людей.</p>
<p>Самоуверенность приводит к тому, что я перестаю отслеживать возможность своей неправоты и ошибочности. Эффект ложного согласия: безосновательное предположение, что <strong>большинство людей думает так же как и я</strong>. То есть нормальным правильным способом <strong>как нормальные люди</strong>. А кто нет &#8212; либо пока не владеет достаточной информацией которая есть у меня, либо глупы и им не дано, либо специально против меня.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Казалось бы, мы должны просто вспоминать, что наши идеи были не совсем корректны, но <strong>память</strong> не работает как магнитофон &#8212; она <strong>меняется</strong> при каждом вспоминании и мы можем убирать из своего прошлого все моменты о собственных заблуждениях.</p>
<p>Мы часто <strong>по-своему трактуем инструкции</strong> (написанные профессионалами/учеными) или просто их не читаем так как уверенны в себе. Используем не проверенное (неоткалиброванное) бытовое знание или «просто знаю», то есть интуитивное знание. Как было упомянуто уже, когда мы ошибаемся, в тот моменты мы обычно чувствуем себя правыми.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Хирург, который прооперировал не ту ногу на разборе заявил «по какой-то причине я просто чувствовал, что это правильная сторона». Интуиция, что я на правильном пути, может лего сбивать с пути. <strong>Интуиция часто лажает</strong>.</p>
<a name="wptoc_0_2_0"></a><h3>Кто эти люди</h3>
<p>Если я несколько раз подряд <strong>угадал</strong> правильный ответ &#8212; у меня получилось, я буду думать что могу угадывать правильные ответы и <strong>забуду о сложной</strong> вероятностной природе мира (включая появления желание искать одну причину). В казино такое приводит к игорной зависимости, непонятным &#171;уникальным системам ставок&#187; и незаметной для меня трате большого количества денег.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Приписывание успеха только личным моим характеристикам (а это mindset данности) приводит к ложному <strong>ощущению избранности</strong>.</p>
<p>Люди, которые используют поверхностные <strong>яркие броские идеи</strong>, обычно уверенее остальных и не обращают внимание на сложные точки зрения. Не важно насколько идеи правильные или нет. Скрытые, медленно развивающиеся, едва заметные факторы соотносимые с каждой конкретной ситуацией нивелируются.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Мы легко подверженны <strong>эффекту узнаваемости очевидных</strong> описаний, когда нам заметны частные искажения статистики вроде идей: негры &#8212; преступники, мужчины &#8212; насильники итд.</p>
<p>Эффект Даннинга-Крюгера: люди, имеющие <strong>низкий уровень квалификации</strong>, делают ошибочные выводы, принимают неудачные решения и при этом <strong>неспособны осознавать</strong> свои ошибки в силу низкого уровня своей квалификации. Это приводит к возникновению у них завышенных представлений о собственных способностях, в то время как действительно высококвалифицированные люди, наоборот, склонны занижать свои способности и страдать недостаточной уверенностью в своих силах, считая других более компетентными.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Таким образом, <strong>менее компетентные люди в целом имеют более высокое мнение</strong> о собственных способностях.</p>
<p>Люди, которые что-то долго изучали и владеют <strong>какими-то обширными знаниями</strong> уверенее тех, у кого знаний нет. Обладание большим количеством информации делает людей более самоуверенными «я тут разбираюсь!» в данной области, но при этом влияет на то, насколько люди оценивают настоящую реальность, а не то как должно быть по их моделям. <strong>Ошибочный стереотип, что чем больше информации, тем лучше</strong> принимаемые решения. Для каждой ситуации с какого-то момента увеличение информации приводит к ухудшению качества решений.</p>
<p style="padding-left: 30px;">То есть люди, занимающиеся развитием своего мышления как мало так и много подверженны ловушке самоуверенности.</p>
<p><span style="color: #008000;">Вы бы хотели чтоб вас оперировал хирург, прочитавший 1000 книг и сдавший 1000 экзаменов, но имеющий в послужном списке 2 операции (ведь время ушло на книги) или хирург ни прочитавший ни одной книги и не сдавший ни одного экзамена, но сделавший уже 1000 успешных операций (откалиброванный опыт)? Описательное знание против опытного?</span></p>
<a name="wptoc_3_1_1"></a><h2>Искажение описания мира</h2>
<p>Культурные шаблоны, нормативы созданные кем-то в которых <strong>старые</strong> <strong>методы</strong> поведения до сих пор <strong>очень</strong> <strong>живучи</strong>. На ряду с клонированием у нас до сих пор существует гомеопатия и куча людей, которая ей пользуется. Культура продуцирует себя и фанатичных людей, которые будут передавать дальше и отстаивать всякие заблуждения.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Мы подверженны использованию наявного у нас знания, стереотипов &#8212; <strong>мозг верит своим воспоминаниям</strong> больше, чем только что появившимся фактам и научным статьям.</p>
<p>Пропаганда искаженных описаний. Человек со временем забывает о надежности источника, но не о иноформации. Если в первые недели просмотра пропагандистских материалов или рекламных роликов описаные идеи на него никак не влияют, то после начинает действовать <strong>эффект спящего</strong> и где-то с третей недели он<strong> вспоминает пропагандисткий материал куда менее критично</strong>, не как опасную пропаганду, а как информацию, которую где-то слышал. И может использовать эти доводы в беседе.</p>
<p>Наука от остального знания отличается и тем, что любой ее параграф можно поставить под сомнение и постулируется что со временем будут возникает всё более лучшие и точные теории и модели. Поэтому научное знание постоянно обновляемое благодаря критике. <strong>Научное знание</strong> развивается не способом постулированная, а способом доказательства ошибочности каких-то описаний.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Широкодоступные СМИ в разы больше заполнены пропагандистскими материалами, чем научно подтвержденными данными.</p>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3>Глубокие убеждения</h3>
<p>Мы не можем заменить даже доказано ложную теорию ничем, незнанием &#8212; мы будем ее постоянно вспоминать до тех пор, пока в поле внимания не появиться более хорошая теория для этого случая и не <strong>заменит</strong> ту. Кроме того, в автоматических реакциях трудно перестать делать что либо, даже если мы узнали что это неверный способ, но он нам привычен. Чтоб перейти на другой способ нужен <strong>контроль</strong> от медленного мышления какое либо <strong>время</strong> (обычно около 21 дня).</p>
<p style="padding-left: 30px;">Чем больше человек <strong>вкладывает</strong> своих усилий во что-то, тем больше он это переоценивает. Заблуждение художника.</p>
<p>Особенно если есть ощущение что это &#171;я сам&#187; придумал, написал, разработал &#8212; мое произведение. Чем дольше мы <strong>защищаем</strong> какую-то позицию, тем <strong>сложнее</strong> нам от нее <strong>отказаться</strong> в пользу альтернативной. Тем самым у некоторых людей порог переубеждаемости в каких-то темах очень высок и они хорошо закрыты от новой информации.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Нет ничего более убедительного, чем собственные убеждения.</p>
<p><span style="color: #008000;">Выход &#8212; навыки критического мышления, направление слушать отличные от своей точки зрения и умение проверять качество информации. Даже то, что преподносится как научные данные лего может оказаться неверным. От пропаганды и устаревших культурных шаблонов вряд ли можно полностью отключится, но можно переместиться в места их меньшей интенсивности.</span></p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #008000;">Если я вспоминаю какую-то идею, то вспомнил ли я откуда она у меня. Что это за источник и какова его достоверность. Если я не могу полностью отгородится от пропаганды и рекламы, лженаучных статей, то как проверять свои и чужие аргументы на то, кто и зачем мне это сообщил, с какими намеренями. На какую сторону меня старались поставить.</span></p>
<a name="wptoc_3_1_2"></a><h2>Восприятие не точно</h2>
<p>Людей, которых просили <strong>нарисовать</strong> <strong>карту</strong> окрестностей их <strong>дома</strong>, часто рисовали пути более прямыми, а те маршруты по которым ходят постоянно &#8212; более короткими и широкими. Они помнили только определенные места вокруг дома. Пятна.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Уставшие медсёстры ночной смены часто забывали влить какой-то раствор лекарств пациентам, пока у каждого на кровати не стали печатать <strong>чек листы с галочками</strong>.</p>
<p>Искажение карт. <strong>Мы теряем неудобные детали</strong>. Постоянно. Не только в пространственной ориентации, но и в каждом виде интеллекта мы не можем запомнить какие либо данные полно и не исказив их в более ровные и менее детализированные, а главное связанные с наявными.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Людей, когда просили послушать и пересказать древнюю запутанную легенду индейцев они теряли разные детали, казавшиеся современному человеку <strong>нелогичными</strong> или несвязными.</p>
<p>Устно передавая и запоминая что-то из информации мы это <strong>упрощаем</strong>. <strong>Обобщаем</strong>. Иногда это не опасно, а в каких-то случаях когда мелочи имеют первоочередной значение приведет к неосознаному ошибочному пути.</p>
<p>Мы <strong>игнорируем редкое и малое</strong>. Мы воспринимаем мир сразу всем мозгом (по новым исследованиям) и значит текущие состояние и опыт влияет на то, как будет воспринята и обработана информация.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Мы воспринимаем<strong> добавлением к текущему</strong>. Находим что ожидаем.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Знакомое </strong>кажется приятнее и<strong> значимее.</strong></p>
<a name="wptoc_2_2_0"></a><h3>Эмоции и внимание</h3>
<p>Мозг слишком реагирует на скандальные, шокирующие, личностные, громкие, быстро сменяющие раздражители и слишком слабо — на абстрактную, сложную и требующую осмысления информацию.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Производители <strong>новостей</strong> пользуются этим, в результате потребления новостей мы расхаживаем с <strong>неверной картой рисков</strong> в наших головах. Производители новостей оценивают большинство тем совершенно искажая их важность.</p>
<p>Сообщая что-то, внутрь этого мы часто закладываем ожидаемую реакцию одобрения нас. Люди могут <strong>приукрашивать</strong> и <strong>преувеличивать</strong> и часто это делают.</p>
<p style="padding-left: 30px;">В нормальном состоянии сознания (не депрессии) у большинства людей оптимистично <strong>искаженно представления себя</strong> в сторону более умного, более компетентного, более красивого чем средний представитель таких людей как я. «Я не они», меня это не коснется.</p>
<a name="wptoc_2_2_1"></a><h3>Фокус и горилла</h3>
<p>На принципе <strong>фокуса</strong> действуют фокусники и мошеники. Они стараются отвлечь нас, пока в фоне провернуть какую либо операцию.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Очень наглядный пример, который вы уже скорее всего делали и на который я тоже попался &#8212; когда просят на видео посчитать сколько пассов сделала друг друг команда баскетболистов. А потом показывают видео еще раз и там прям по полю ходит парень в костюме гориллы. А я пока считал вообще этого яркого действа не заметил.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Такие ж штуки, с тем что во многих голливудских фильмах есть куча визуальных нестыковок, но мы их не замечаем.</p>
<p>Потому что обычно зритель <strong>смотрит только на главное</strong> действие в кадре. Когда мы на что-то смотрим, всё остальное как бы исчезает. Но оно продолжает существовать. Так часто водители сбивают мотоциклистов, потому что отискивают вокруг на дороге машины.</p>
<p><span style="color: #008000;">На противовес войну ставится мышление <strong>скаута или разведчика</strong>, который старается осматривать «территорию», расширить рамки проблемы, перепроверять и искать дополнительное важное знание «что мне еще следует узнать?», «какие еще есть варианты?» основываясь на постоянной бдительности «я вижу не всё». Мы систематически забываем сравнивать фокусный вариант с другими альтернативами, которые вне текущего поля зрения. Например, видим только успешные компании и забываем о всех исчезнувших.</span></p>
<p style="padding-left: 30px;">Принцип «<strong>то, что ты видишь, — не всё, что есть</strong>» (WYSINATI)</p>
<p style="padding-left: 30px;">Если я вкладываю в какое то занятие много времени и труда, то важно оценивать происходящее как бы со стороны, используя для получения информации беспристрастные мнения тех, кто не привержен этому. Смешивать свои идеи с чужими и оценивать их по одинаковым критериям.</p>
<p><span style="color: #008000;">Цель такого поиска не в том, чтоб избегать ошибок, а чтоб <strong>ясно и быстрее отслеживать свои искажения</strong> реальности, свои ошибочные пути. Поворачивать на правильные пути. Это происходит с любопытством и интересом, открытостью к окружению.</span></p>
<a name="wptoc_0_0_4"></a><h1>Часть 3</h1>
<p style="padding-left: 30px;">Мы <strong>учимся менять</strong> свой порядок действий на более удачный, подходящий и ведущий к желаемым результатам.</p>
<p>Профессионалы и опытные люди лучше <strong>распознают паттерны и смысл</strong>, они видят мир знакомыми моделями, которые уже были откалиброванны для них самих и их особенностей. Кроме того, лучшие из нас не теряют умение перепроверять себя и свои модели регулярно.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Пианисты, которым давали партитуры с ошибками играли их правильно, иногда даже не замечая где написанны неправильные единичные ноты. Они отбрасывали ошибочное на ходу.</p>
<a name="wptoc_4_1_0"></a><h2>Задавай вопросы!</h2>
<p><em>Почему это так? Что будет если я это сделаю? Что это даст? А что будет если я этого не сделаю? Как они отреагируют?</em></p>
<p style="padding-left: 30px;">Что каждая из вовлеченных сторон знает и скрывает от всех?</p>
<p>Уже писал что катастрофы можно предсказать. Так же можно считать отношение затрат к результатам. Помнить <strong>просчитывать последствия</strong> определенных действий хотя бы на шаг, а лучше на два вперед. То есть последствия и возможные реакции других участников и мои реакции на их реакции. Веера реальности. <strong>Производить анализ грядущего</strong>. Большинство реакций можно предположить.</p>
<p>Так же важно <strong>анализировать</strong> не только то, что было а и <strong>то, чего не было</strong>. Например, о чем нам говорит отсутствие ожидаемого события и что они этого вот не сделали, ожидаемой реакции. В Шерлок Холмсе собака не гавкала, потому что знала кто этот убийца.</p>
<a name="wptoc_4_1_1"></a><h2>Метод определения точности описаний</h2>
<p>Быть <strong>бдительным</strong>, для этого надо быть выспавшимся (большинству подходит 7 часов в день), в хорошем настроении, накормленным (лучше всего мы мыслим после приемов пищи) и здоровым без зависимостей.</p>
<p>В таком состоянии проводить с собой то, что называется «<strong>калибровка</strong> до 90%». По этому поводу есть целая книга Дугласа Хаббарда «Как измерить все, что угодно» <a href="https://www.livelib.ru/book/1000410650" target="_blank">livelib</a>. Для калибровки себя надо <strong>предложить</strong> какой-то <strong>результат</strong>, а потом <strong>сравнить</strong> его с действительным результатом. Калибровка по ошибкам. Если есть <strong>расхождения</strong> &#8212; проанализировать из-за чего. Еще раз сделать прогноз, еще раз проверить по обратной связи. Такое работает как с численным оценками, так и с определенными алгоритмами.</p>
<p>Лучше всего помогают совершать действия простые решения (школьники запоминают лучше пересказ произведения до 30 мин чтения, чем само большое произведение или статью) &#8212; <strong>точные краткие инфо пакеты</strong>.<strong> </strong></p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Знание о себе</strong> &#8212; своих сильных сторон, количества у меня сил в каждый промежуток времени, что я лучше всего смогу сделать. Это <strong>калибруется в первую очередь</strong>.</p>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3>Записывать</h3>
<p>Уже упоминал как чеклисты помогали уставшим медсёстрам. Можно настроить свой мозг, откалибровать механизм принятия решений, искать возможности своих неудач через <strong>письменную практику</strong>: писать причины своих решений, записывать где я ошибся, что пошло не так, как это можно изменить.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Пока это не будет быстро получаться в мышлении, можно создавать себе разные методики находить пути исправления ситуации письменно.</p>
<a name="wptoc_4_1_2"></a><h2>Изменения в среде</h2>
<p>Опытные люди лучше выявляют возможные проблемы и <strong>исправляют их еще до</strong> появления. Они так же меняют и то, что способствует возникновению таких проблем.</p>
<p><strong>Среда влияет</strong> на дальнейшее поведение и значит на снижение или увеличения количества ошибок и у меня и у других тут. Например, можно сделать вешалку для спортивной формы возле кровати, чтоб сразу проснувшись ее можно было лего одеть и начать заниматься.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Кроме этого они добавляли в среду то, что называется <strong>аффорданс </strong>(<a href="http://www.okd.mdk.ksue.edu.ua/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=175%3A2010-05-12-20-08-55&amp;catid=72%3A-11&amp;Itemid=76" target="_blank">объект показывает субъекту способ своего использования своими неотъемлемыми свойствами</a>), то есть становилось интуитивно понятно что в ней делать. Например, современная навигация в аэропортах позволяет быстро решать задачи пассажира. В такой среде меняется поведение, становится проще делать желаемые вещи.</p>
<p>Разным способом созданные <strong>организационные структуры</strong> определяют, на что будут обращать внимание люди, включенные в них. Лидер компании фокусирует на чем-то своих подчиненных. Даже дизайном офисов. Что расположенно справа, а что слево.</p>
<a name="wptoc_0_0_5"></a><h1>Вот</h1>
<p>Мы постоянно работаем со своей бдительностью на слепоту «я вижу не всё» на ошибки, с тем чтоб, если мы следуем не той дорогой мы хотя б это заметели. Работаем, чтоб увеличить у себя количество моментов осознания своей неправоты. Чтоб перепроверять свою интуицию, узнавать какими научными экспериментами это подтвержденно. Слушать несогласных с своей позицией. Иметь подстраховку от друзей. Искать как люди правят описания реальности под желаемое. Следить за манипуляциями выборками и статистикой, новостями. Итп.</p>
<p>В широком смысле <strong>среда не влияет на ощущение счастья</strong>, наша система поощрения будет работать одинаково в разных городах и странах, ей везде важно удолетворение своих нужд вроде тепла, еды, секса и классных людей для совместного времяпровождения. То есть важнее умение видеть и быстро исправлять свои ошибки, упорядочивать среду под стимуляцию лучшего поведения. Конечно есть среды, в которых уже проделано много работы, чтоб в них было легче жить. Но нам не надо легче &#8212; нам надо <strong>осознанее</strong>.</p>
<p>Работа с ошибками она как раз важна в том, чтоб уметь <strong>быть в согласии</strong> с окружающим. Уметь ошибаться и благодаря этому достать всё самое лучше, что тут доступно мне для решения моих задач.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Иррациональные мы</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2015/03/17/irratsionalnye-my/</link>
		<pubDate>Tue, 17 Mar 2015 21:14:15 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[книга]]></category>
		<category><![CDATA[мысль]]></category>
		<category><![CDATA[обучение]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[системное]]></category>
		<category><![CDATA[случайность]]></category>
		<category><![CDATA[сотрудничество]]></category>
		<category><![CDATA[цитата]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5435</guid>
		<description><![CDATA[Тема того, что мы не логичны стала весьма популярна не так уж давно. Это заметка на основе: Даниэль Канеман (Daniel Kahneman) совместно с Амосом Тверски и другими авторами &#171;Думай медленно, решай быстро&#187; (2011), более заумная &#171;Принятие решений в неопределенности&#187; (1982) Дэн Ариэли (Dan Ariely) скорее знаменит своими лекциями, чем книгами. Я смотрел на TED и проходил курс на [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Тема того, что мы не логичны стала весьма популярна не так уж давно. Это заметка на основе:</p>
<ul>
<li>Даниэль Канеман (<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Daniel_Kahneman" target="_blank">Daniel Kahneman</a>) совместно с Амосом Тверски и другими авторами &#171;<strong>Думай медленно, решай быстро</strong>&#187; (2011), более заумная &#171;Принятие решений в неопределенности&#187; (1982)</li>
<li>Дэн Ариэли (<a href="http://danariely.com/about-dan/" target="_blank">Dan Ariely</a>) скорее знаменит своими лекциями, чем книгами. Я смотрел <a href="https://www.ted.com/speakers/dan_ariely" target="_blank">на TED</a> и проходил курс на курсере &#171;<a href="http://blog.coursera.org/post/45684999023/dan-arielys-course-on-a-beginners-guide-to" target="_blank">A Beginner&#8217;s Guide to Irrational Behavior</a>&#187; (<a href="http://geekchick.ru/2013/05/21/my_first_completed_coursera/" target="_blank">один из отзывов</a>). Книга &#171;<strong>Предсказуемая иррациональность</strong>. Скрытые силы, определяющие наши решения&#187; (Predictably Irrational, 2008) и у него еще есть две книги, которые не читал.</li>
<li>Нассим Талеб (<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Nassim_Nicholas_Taleb" target="_blank">Nassim Taleb</a>) очень известен за вторую свою книгу &#171;Черный лебедь. Под знаком непредсказуемости&#187; (2007), но она средняя. Лучше первую &#171;Одураченные случайностью&#187; (2001/2005) и последнюю &#171;<strong>Антихрупкость</strong>. Как извлечь выгоду из хаоса&#187; (2012).</li>
</ul>
<p>Достаточно много резенций на &#171;Антихрупкость. Как извлечь выгоду из хаоса&#187; как открывающее глаза философское чтение, которое изменило способ того как я смотрю на мир.</p>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Поведенческая экономика</h1>
<p>Основной вклад этих авторов в наши умы &#8212;  мы достаточно долго <strong>заблуждались</strong> что люди делая выбор ведут себя рационально. Из этого заблуждения строили теории государства и экономики. Что выразилось в нескольких больших утопических проектах прошлого столетия &#8212; особенно СССР.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Большинство людей <strong>рациональны только отчасти</strong>, и эмоциональны либо иррациональны в остальных ситуациях.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Используют <strong>скорее эвристический анализ</strong>, чем строгое применение правил оптимизации &#8212; поэтому классические теории экономики не могут быть верны. В фактическом человеческом принятии решений (в противоположность нормативному) «потери чувствительнее выигрышей». Люди более сосредоточены на «изменениях» полезности своих состояний, чем на полезности самих состояний. Цены пложительное воспринимаемые изменения.</p>
<p>У нас есть быстрое и медленное мышление. Медленное как раз может проводить анализ аргументов. Но когда вариантов становиться больше 10 ошибки возрастают. Люди<strong> чаще пользуются быстрым мышлением</strong>, которое автоматические принимает решения про здесь и сейчас.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Уже выявлен такой немалый список (<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/List_of_cognitive_biases" target="_blank">англ</a>, <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%BE%D0%BA_%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BD%D1%8B%D1%85_%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B9">рус</a>) разнообразных феноменов, которые влияют на то что мы мыслим иррационально.</p>
<p>Канеман предложил рассматривать экономику, как <strong>систему взаимодействия агентов ограниченной рациональности</strong>. Поведенческая экономика учитывает влияние социальных, когнитивных и эмоциональных факторов на принятие экономических решений.</p>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>Лучше смотреть на поведение, чем на объяснение</h2>
<p>Ариэли в своем курсе показывает как с помощью &#171;<strong>архитектуры выбора</strong>&#187; можно дизайнить такое оркужение, которое будет <strong>воздействовать</strong> на результат выбора человека даже если тот себе объяснит свой выбор чем-то другим (рационализация &#171;если мои действия и мысли как должно быть совпадают с тем, что я получил в итоге я делают вывод что это я был причиной такого результата&#187;).</p>
<p style="padding-left: 30px;">Например, если добавить к набору опцию, которую никто не хочет, то внезапно то что немного похоже на этот выбор становиться привлекательным.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Или есть усложнить пул выборов, то большинство &#171;выберет не выбирать&#187;, то есть согласяться с опцией по умолчанию чтоб не затрачивать усилия. Исключение только очень дорогие покупки вроде автомобиля или дома.</p>
<p>В большинстве своем люди <strong>не знают чего они хотят</strong>. Мы сравниваем. Поэтому используют окружение чтоб <strong>найти опору-подсказку</strong> для направления.  Или вспоминают свое первое принятое решение.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Привязки</strong> &#171;когда я уже сделал много раз это выбор то я уверен что он правильный&#187; Даже если узнают, что то что делают вредно &#8212; все равно продолжают. Если что-то привычное исчезло, то можем приложить много усилий чтоб вернуть (<strong>эффект владения</strong>).</p>
<p>Emotional Decision Making:</p>
<p>Мы куда сильнее <strong>подвержены страху потерь</strong>, чем радости приобретения. Кроме того в <strong>возбужденном</strong> состоянии принимаем совсем другие решения. С помощью асоциирования <strong>отвращения</strong> можно сделать определенные объекты (евреев, гее) нежелательными. Поможем из <strong>сострадания</strong> конкретному страдающему ребенку, а не &#171;голодающим детям Африки&#187;.</p>
<a name="wptoc_0_1_1"></a><h2>Относительность денег</h2>
<p>Мы ведемся на ощущение &#171;когда много денег&#187;. <strong>Маленькие суммы</strong> психологически важнее и подробнее рассматриваются. (<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D0%B6%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D0%B8%D0%BB%D0%BB%D1%8E%D0%B7%D0%B8%D1%8F" target="_blank">Днежная иллюзия</a>)</p>
<p style="padding-left: 30px;">Желание не переплатить <strong>один</strong> доллар для покупки в 3 доллара имеет значение, а для покупки в 3000 долларов не имеет. Хотя этот тот же самый доллар, его удельная стоимость одинакова.</p>
<p>Страх потерь тут выражается в <strong>боли оплаты</strong>. Неприятно платить наличными. На этом играют большие магазины, где сначала набираешь товаров, а потом один раз платишь. Много платежей в один чек.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Отсюда еще подверженность &#171;получи бесплатно&#187; и не вижу цену вложенного времени, например, стоять в очереди.</p>
<p>Мы <strong>ведемся на категоризацию</strong>. Что я сделаю за шоколадку в 3 доллара, я не сделаю если мне кто-то просто даст 3 доллара. Если потерял билет за 3 доллара, то не куплю второй &#8212; если потерял 3 доллара, то билет куплю.</p>
<p>Мы готовы платить <strong>больше за видимые усили</strong>я, когда думаем что была решина сложная задача. Слесарь научился открывать замки быстрее &#8212; стали меньше платить, поэтому опять стал работать медленее.</p>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Помогать себе мыслить</h1>
<p>Идея Канемана в том, что с помощью медленного мышления можно <strong>начать отслеживать ошибки</strong> быстрого и исправлять наше интуитивное, но неправильное восприятие <strong>будущего</strong>. В его книге есть список с примерами этих ошибок.</p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;Интуитивные прогнозы необходимо корректировать, поскольку они нерегрессивны, а потому искажены. Предположим, я предскажу, что у каждого гольфиста на второй день турнира будет то же число очков, что и в первый. Эта оценка не учитывает регрессию к среднему: те, кто в первый день играл хорошо, в среднем на следующий день справятся хуже, а те, кто играл плохо, в основном станут играть лучше. Нерегрессивные предсказания всегда будут искаженными в сравнении с реальными результатами. &#171;</p>
<p>Часто думая о будущем мы думаем <strong>не оптимальной траекторией, а идеальной</strong> &#8212; так как мне бы хотелось. Большинство целей, которые ставятся на новый год черезмерно оптимистичны. И совсем уж мало кто воображает какие катастрофы могут произойти.</p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Проблема с вероятностным</h2>
<p>Мы очень плохо воспринимаем вероятностую природу событий и <strong>склоны под многое подкладывать причинность</strong>. И даже зная где мы ошибаемся думая о будущем всё равно продолжаем ошибаться.</p>
<p style="padding-left: 30px;">В первой книге своей Талеб пишет, что текущие мыслительные модели скорее локально-ориентированны. Находясь в <strong>одномерном</strong> формате <a href="http://www.urbandictionary.com/define.php?term=sombunall" target="_blank">некневсе</a> люди принимают случайное за сигнал (паттерн) через <strong>простые очевидные ответы. Поверхностные суждения</strong> &#8212; хватают то что видно и удобно. Узнавать новости. Желание быстро освободиться от негатива неопределенности.</p>
<p>Люди приписывают будущему ошибочно объяснение <strong>через связные истории</strong> (личностей, лидеров, Я), а не через неопределенность вероятностных альтернативных исходов. В истории опущено то, что мы не знаем. Считают заслуги своими, а не везением. Объясняют уже после того, как произошло. Пост-фактум. Судят лишь по результатам (эффект последней фразы).</p>
<p>Поэтому у нас <strong>много правдоподобно выглядящих бессмыслиц </strong>работающих только в узких рамках. Потребность упорядоченного понимания и вера в непрерывность (наивная эволюция) заставляет создавать хоть какие-то описания что происходит.</p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Настоящие причинности</h2>
<p>Эмоции работают на коротких отрезках, для длинных они часто ошибочны и реагируем на шум. Если научиться фильтрации шума, <b>критически мыслить</b>, это позволить выявлять замаскированное везение и вероятности. Мы хотим выделять важное знание.</p>
<p>Исследование <strong>траекторий протяженных во времени</strong>, а не результата позволяет видеть альтернативные издержки как если б история развивалась по другому.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Все дело в том, что мы<strong> знаем структуру случайности</strong>. Тогда можем выдавливать риск из своих стратегий. В принятии решения я выигрываю<strong> в среднем по всем вариантам</strong> альтернативных исходов будущего. Включая те варианты о которых я ничего не знаю.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Как ни странно затруднение к знанию структуры случайности может быть в изучении классической теории вероятности, построенной на моделях оторванных от систем. Например, я на физмате учил задачу о скатывающихся шариках очень долго и дошли до н-мерных пространств. Проблем в том, что так основанная вероятность (как подбрасывать монетку) имеет <strong>отдаленное отношения к системной настоящее случайности</strong>, коей является наш мир. Казино &#8212; совершенно не случайное место с точки зрения реальности. Есть шутка, что монетка может упасть на ребро, но она вообще может закатиться: у меня такое бывало. Или начнется ураган пока подбрасываю монетку. И так далее.</p>
<p>Статистика не может вычислить<strong> редкие события</strong> &#8212; Черных лебедей (до какого-то времени люди думали что все лебеди &#8212; белые). Специально сосредоточена на среднем, а не на крайнем.</p>
<ul>
<li>если из череды повторов (получение денег, встречи с человеком, …) делаю вывод что что-то другое не поизойдет (Черный Лебедь не появиться) то это самообман. Редкое происходит &#8212; что никогда не случалось раньше случается. Все теории обобщения &#8212; сомнительны.</li>
<li>защищать себя от редкого события с большими последствиями.</li>
<li>понимать что будут редкие моменты и использовать понимание для утилизация «лолпнул» других и «взлетел» своего.</li>
</ul>
<a name="wptoc_1_1_2"></a><h2>Случайность успеха</h2>
<p>Если<strong> изначальная выборка</strong> достаточно велика, то тем дольше будут сохраняться люди получающие положительный результат из-за везения. Их по очереди вырубает (на бесконечности <strong>обезьяна на печатной машинке</strong> может вдруг напечатать &#171;войну и мир&#187;).</p>
<p>Кроме того так исторически сложилось что у нас на виду только те, кто добился удачи &#8212; нет информации от тех, кто сошел с дистанции. Мы оцениваем ситуацию по <strong>неполной информации</strong>. У нас много данных, но еще больше данных у нас отсутствует и никогда не появиться.</p>
<p style="padding-left: 30px;">УСПЕХ = МАСТЕРСТВО + УДАЧА</p>
<p style="padding-left: 30px;">Чем меньше удача появление &#8212; стабильнее существует, меньше риск исчезновения  на длинном промежутке времени.</p>
<p>В первой книге Талеб для этого <strong>использует идею симуляции</strong> по методу Монте-карло. Генерация виртуальных историй и наблюдение отклонений (дисперсии) между различными результатами.  Поиск оставшихся в живых на этом наборе данных. Чем больше я пробую, тем больше вероятность простой удачной находки правила.</p>
<p>В последнее на сегодня свой книги он переходит к идеи, что лучше уже не искать что разрушит нас, а <strong>укрепить свое</strong>. Сделать его антихрупким.</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Антихрупкость</h1>
<p>Талеб придумал это <strong>слово (antifragile)</strong>. Просто потому что люди как антоним к хрупкости (много чего может повредить) подразумевают неуязвимость. Но это не правильно: неуязвимость это когда вам ничего не может повредить, вам всё равно. Антихрупкость &#8212; <strong>когда вам вредят, а вы становитесь еще сильее</strong> и лучше от этого.</p>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Динамические системы</h2>
<a name="wptoc_0_2_0"></a><h3>Переменчивость &#8212; время рушит</h3>
<p>Тому что существует на пределе своих возможностей надо очень точный &#171;коридор&#187; жизни, нужно это спокойствие. Как пример, <strong>хрупкая</strong> ваза. Ее может разрушить много что &#8212; поэтому прячем её под стекло. Такие хрупкие вещи аккумулируют невидимый риск.</p>
<p style="padding-left: 30px;">А людей хроническое функционирование на пределе очень изматывает. Ведет к страданиям.</p>
<p>У всего и каждого вокруг есть <strong>порог разрушения</strong> и он разный по разным аспектам (телесный, эмоциональный, духовный, деловой, интимный, итд.). Через такое разрушение эволюция чистит систему при этом передавая информацию о слабых элементах другим. <strong>Смерть одних &#8212; жизнь других</strong>.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Конкретная ошибка в сети снижает вероятность будущих сбоев сети.</p>
<p>Организм не существует в изоляции, он выживает только как часть в системе. Тут уже много тех, кто прошли тест и <strong>много хрупких компонентов уже было исключено</strong>, придано в жертву.  Кроме героев войны можно везде благодарить жертвы тех,кто не добился ничего, давшим нам ценнейшее знание и поднявших благополуие оставшихся тут. Они ключевые фигуры нашей антихрупкости.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Ставя себя и свою веру на кон кто-то когда рисковал за нас.</p>
<a name="wptoc_0_2_1"></a><h3>Что давно выживало скорее всего продолжит</h3>
<p>Антихрупкое по Талебу «стареет» наоборот и <strong>любит перемены</strong>, умеренный стресс. Оно стабильно в долгом сроке. И это самое стойкое умрет последним. Это и <strong>бионические саморегулируемые системы</strong>. На их разрушение надо приложить много усилий. (Куда проще разбить вазу, чем удавить крокодила.)</p>
<p style="padding-left: 30px;">Пьесы Шекспира будут и дальше идти, а пьеса какого нибудь Васи Пупкина написанная вчера и прочитанная своим друзьям вряд ли через пару десятков лет кому-то будет нужна.</p>
<p>Но самое интересное в этих системах &#8212; один умеют быть<strong> в двух режимах</strong>. В <strong>обычном</strong> (а это 99% времени) и в <strong>чрезвычайном</strong> (это 1% тех самых Черных лебедей). Они подготовлены к большим редким шоковым скачкам. Им даже это случайность выгодна. Они подверженны феномену &#171;посттравматический рост&#187;.</p>
<p>Достигается за счет умения постоянно функционировать <strong>в случайных малых колебаниях</strong> положительного и отрицательного. И от ошибок они становятся только лучше. Они так меняются под текущее.</p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;Так называемые хаотические системы, в которых имеют место колебания, называемые хаосом, могут быть стабилизированы добавлением случайности. Я был на удивительной демонстрации этого эффекта, которую организовал один докторант. Сначала он заставил шарики хаотично скакать по столу в ответ на размеренные колебания столешницы. При этом шарики двигались резко и неизящно. Затем он щелкнул тумблером – и скачки, как по волшебству, сделались размеренными и плавными. Вот секрет волшебства: хаос превратился в порядок не потому, что в системе стало меньше хаоса, а потому, что в нее добавили случайные, абсолютно случайные колебания малой интенсивности.&#187;</p>
<a name="wptoc_2_1_1"></a><h2>Агенты: теоретики, практики и политики</h2>
<p>Вот это интересно. Мы пришли в такую организацию общества, где <strong>процветает культ теоретического знания</strong>. Академики являются уважаемыми людьми, они страшно переоценивают себя. Иногда делают предвзятые выборки для доказательств своих теорий.  Занимаются повязыванием причин и следствий. В обществе идут дебаты &#171;кто прав&#187;. Часто происходит историзация победителем, когда мы видим информацию только об успешном от успешных.</p>
<p>Талеб говорит что это <strong>незначимая &#171;значимая информация&#187;</strong>. Мы очень мало знаем о редких событиях (например с периодом раз в 1000 лет, или раз в 10000000 лет), и вряд ли узнаем. Используем наиные обобщения (99,999999999999&#8230;%—&gt;100%) &#8212; история в любом месте может быть неверной ведь надо так же учитывать что мы не знаем, что не было описано. Плюс будущее не есть проекция прошлого.</p>
<p>А много информации &#8212; это и много <strong>ошибочной</strong> информации. Новости и свежие конференции &#8212; токсичны. Что там говорят через пару десятков лет мало кто вспомнит.</p>
<p style="padding-left: 30px;">И самое интересно, что это ничего материального полезного не дает. <strong>Богатства не порождает</strong>. Не образованые страны богатеют, а богатые страны образовываются. Всё это тратит огромные деньги на создание описания мира, его обсуждение, распространение вокруг на других людей. С всё более возрастающим шумом. Мы не делаем будущее легче, ноаборот запутываем себе как виду жизнь.</p>
<p>Даже вредит &#8212; люди <strong>перестали видеть возможности ассиметрии в окружающем мире</strong>. (!) Мы живем средними мыслями.</p>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3>Школьники хороши только в школе</h3>
<p>Текущая система образования <strong>воспитывает</strong> <strong>идеальное</strong> избегание любых ошибок, нелинейное упрощение мира превращением в линейный одновариантные описания и умение номинализировать (думать не процессами, а объектами). То есть она пораждает хрупкость. Точное знание и правильное предсказание будущего нужно только хрупкому.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Кроме того знание стандартно и одинаково доступно всем, а в реальном мире конкурентное преимущество как раз достигается за счет уникальности.</p>
<p>Образование теоретиками <strong>принижает роль практиков</strong> в жизни общества. Теоретик после своего образования хочет во все вмешиваться, чтоб это тоже усреднить, избавить от стрессоров. Страсть как хочется всё &#171;пригладить&#187;. Талеб называет таких людей Хрупкоделы. И это вмешательство истощающее, оно сразу порождает ряд побочных эффектов (легко заметно в фармакалогии) для любых антихрупких систем, которые как раз живут и развиваются за счет стрессоров.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Хрупкоделы порождают то, что легко умрет в первой же большой чрезвычайной ситуации.</p>
<a name="wptoc_1_2_1"></a><h3>Применение теории требует усилий локализации</h3>
<p>Мы плохо умеем переносить знания между контекстами, а тем более на конкретное положение вещей. Много теорий так и остается теориями не внося никакого полезного вклада в жизни людей. Для начала применения нужна также определенная энергия, можно сказать даже что мы моного знаем (о здоровом образе жини, например) но <strong>начать это применять &#8212; поступок</strong>.</p>
<p>Правдивость всегда локальна. Теория может быть частично ошибочной, но <strong>результат применения не зависит от идеальной и полной верности теории</strong> &#8212; он скорее зависит от умения создавать методом проб и ошибок простые несовершенные <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%AD%D0%B2%D1%80%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0" target="_blank">эвристические</a> правила, что работает тут у нас.</p>
<p>Простые, но <strong>рабочие</strong> для меня правила куда лучше тяжелых теорий. В таком смысле мудрость бабушки больше знанчит, чем теории из ВУЗов. Пара обедов с практиком учит лучше, чем доступ к интернету. Практики обычно имеют свой<strong> свод ноу-хау</strong> и передают его подмастерьям, которые с их точки зрения достойны этого. То есть совсем не каждому человеку.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Не спрашивай мнения/совета/прогноза и другой информации. Узнай во что другой вложил и во что не вложил свои силы.</p>
<a name="wptoc_1_2_2"></a><h3>Частники, рискующие своей шкурой</h3>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;я тоже ем то, что готовлю в своем кафе&#187;</p>
<p>Теории приходят и уходят, а опыт остается. Изобретали в большинстве своем были дилетанты любители, герои-самоучки. Практические <strong>знания сводимы к простым формулам-решениям</strong>. Практика избавляет явление от сложности. Практику не надо мнго говорить или думать &#8212; он не начитан, он опытен. Если есть большой одной причины &#8212; это напряг.</p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;Лохи пытаются победить в споре; нелохи пытаются просто победить.&#187;</p>
<p>Рациональный <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A4%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D1%91%D1%80" target="_blank">фланер</a> выходит в поисках возможностей, впитать новой инфы. При этом понимает что никогда не будет полной уверенности и знания. Он смотрит на мир вне «женитьбы» на своих выборах и позциях. <strong>Пересматривает свой маршрут</strong> на ходу стараясь открывать свежие решения. Меняться когда ошибается.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Нам куда лучше удается что-то <strong>делать</strong>, чем думать.</p>
<p>Сознательный <strong>акт героизма</strong> исключает случайность. Один наделенный доблестью человек способен победить коллектив слабаков.</p>
<a name="wptoc_1_2_3"></a><h3>Не переноси свой риск на других</h3>
<p>С глобализаций денежной системы пришла возможность получать выгоду <strong>одним людям за потери других</strong>, хотя те ничего не делали. Например, провал какой либо программы реформирования не отразиться на благосостоянии депутата её предложившего, а только пенсионеры станут беднее.</p>
<p>Некневсе люди <strong>сливают свой риск</strong> ставя на кон шкуры других. Они только болтают, призывают, но сами ничего не делают (тем самым нарушают золотое правило этики &#171;Не делай другим того, чего не хочешь, чтобы делали тебея&#187;)</p>
<p style="padding-left: 30px;">Они достигают свою антихрупкость неэтичным путем.</p>
<p>У учреждений – в отличие от индивидов – нет чести. Это <strong>проблема рассеивания ответственности</strong>. Банковская система и бюрократы, ученые и журналисты призывающие к определенным действиям. Мы оказались в таком вот мире. Который привел к финансовому кризису 2008, который приводит к постоянным протестам людей как только они понимают как с них сливают деньги.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Угроза недобросовестности для мира только возрастает. И как ни странно современная политика часто способствует такому: она не делает государство (банк) антихрупким, она делает только управленцев государством (банком) антихрупкими за счет других.</p>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Уменьшение хрупкости &#8212; необходимость</h1>
<p>С любой точки зрения нет никакого смысла усиливать, украшать, развивать и растить что-то хрупкое, ведь первое же потрясение уничтожит это. <strong>Выживание это первоочередная</strong> задача. «Сделайте себя менее уязвимыми» и научитесь избегать неприятностей.</p>
<p>Я хочу строить прочные системы.</p>
<a name="wptoc_3_1_0"></a><h2>Изучать как системы не/рушаться</h2>
<p>Делать антихрупким на длинном временном промежутке и мелких ошибках.  И тогда важнее становиться <strong>изучать</strong> не сущности чего угодно, а его <strong>хрупкость</strong>. Не нужно знать что внутри, потому что эта информация разростается и засасывает. Засоряет взор и понимание.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Вред</strong> скрыт не в прошлом, а только <strong>в будущем</strong>. Все самое плохое с вами еще случиться (включая смерть).</p>
<p>Метод &#8212; распознание возрастания ущерба. Система должна вовремя избавляться от раздражителей еще до того как они её порушат. (1) Она слаба <strong>по самому слабому</strong> звену. Изучать как на хрупкость оно влияет. Часто вмешиваемся либо недостаточно, либо не там где надо. Вмешиваться только туда, где критично. Инача создаем шум. (2) Она слаба <strong>если разрушение ондно влечет</strong> за собой стремительное разрушение во все стороны. И система падает как карточный домик.</p>
<p>К хрупкости ведет обратная <strong>избыточность</strong>. Сильные связи зависимости. Например, люди повишие в долгах и кредитах. Если хоть что-то выйдет за их &#171;корридор&#187;, то у них нет сил это пережить. К антихрупкости ведет избыточность. Когда есть элементы, которые могут подхватить функции сломавшегося. У нас, например, по два глаза уха итд.</p>
<a name="wptoc_0_2_0"></a><h3>Опционы</h3>
<p style="padding-left: 30px;">О курорте с <strong>очень широким спектром</strong> услуг можно очень мало знать и быть уверенным что там понравиться.</p>
<p>Опционы &#8212; места неопределенности с вероятностью получить много разного возможного, но при этом без обязательства это использовать. Легко можно не использовать.</p>
<p>Когда мне становиться доступен <strong>широкий выбор</strong>. Я могу начать фильтровать, искать что мне подходит, а что не подходит. При этом если обращать внимание на нелинейные моменты, то когда я прав &#8212; получаю огромный плюс. А отсутствие обязанностей ведет к тому, что ошибки мне обходятся<strong> мизирными штрафами</strong>. Легко могу менять, перебирать и приобретать что хочу.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Опциональность перекрывает обознанность, разумность, начитанность итд. Лучше тупой антихрупкий, чем собразитльный хрупки.</p>
<a name="wptoc_3_1_1"></a><h2>Основные идеи не среднего мира</h2>
<p>Работаю с конкретным. Сначала поставь проблему, потом глянь что возможно и попробуй опровергнуть что тут ошибочно. Найди где отдача будет асиметрична: последствия одного варианта более важны, чем последствия другого. Смотри не на вероятности наступления, а на масштаб явления.</p>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3>Фокусирующий путь отрицания, исключения</h3>
<p style="padding-left: 30px;">Отаз так же результативен как и добавление.</p>
<p><strong>Прирост знания через вычитание</strong>. Разные теории часто опровергаються. Но уже опровергнутые почти всегда остаются опровергнутыми. Куда разумнее собирать данные, которые <strong>опровергнут мою текущую мысль</strong>. Данные на подтверждение никак не помогают, ведь отсутствие катастрофы долго еще не значит что её вообще не будет. Любая теория в таком смысле временна и не даст точного понимания ситуации.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Подозревайте любую схему. Всё, что не эвристика весьма хрупко.</p>
<p>Система <strong>становится лучше через избавление</strong>. Первым делом надо избавиться от хрупкого. Узнавать что не работает, те места где точно. Ограничить всё вредное. Ограничение размера / скорости / концентрации.</p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;так же как достижениями я горжусь и всем, что мы не сделали и пренебрегли&#187;. Куда сложение сказать &#171;нет&#187; гениальной идеи.</p>
<p><strong>(!) Запоминать исключенное </strong>&#8212; это тоже информация. Каждый следующий этап поиска может увенчаться успехом с большей вероятностью, чем предыдущий, но только если вы уверены в том, что там, где бумажник уже искали, его нет.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Люди <strong>богатеют, потому что не банкротятся</strong>. Внутри переменчивости выгодна <strong>стратегия в уменьшении потерь</strong>, а не в увеличении приобретений. Любое поведение, которое не наносит ущерб, даже с «плохой» эвристикой ведет к успеху.</p>
<p>Стабильное хорошее есть отсутствие плохого.</p>
<a name="wptoc_1_2_1"></a><h3>99/1 &#8212; на нас работает нелинейность</h3>
<p><strong>Одно вмешательство</strong> минимальными затратами в правильном месте/времени может все решать. Несколько простых шагов существенно могут улучшить положение вещей (у меня и в мире).</p>
<p style="padding-left: 30px;">Каждая добавка к весу камня влечет за собой больший вред, чем предыдущая. Врезавшись в стену 100 раз на скорости 1 км/час куда меньше вредит, чем один раз на 100 км/час.</p>
<p><strong>Нелинейность приобретений </strong>на опционах. Часто <strong>теряю</strong>, но по мало &#8212; редко <strong>приобретаю</strong>, но очень много, которое в разы перекрывает все потери. Отслеживаю размеры причиненного вреда, и размеры моих приобретений. В такой стратегии не нужно быть правым/успешным слишком часто. Отдача: <strong>мелким ошибкам сопутствует огромное достижение</strong>.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Не нужно знать что происходит когда работает ассиметрия, надо понимать как распознавать сам паттерн и внутреннюю логику ассиметричного процесса. Я <strong>в ожидании &#171;next big thing&#187;</strong> и готов её оседлать.</p>
<p>Реагировать только на существенный отклонения в инфопотоке. Ранжировать <strong>явления по опциональности</strong>: искать занятия <strong>с масштабируемой выгодой</strong>,  желательно неограниченной. Отделить области где ЧерныеЛебеди непредсказуемы и существенны. Игнорить мелкие опасности, страховаться от больших потерь. Защита от крайнего опасного и поджидание полезного.</p>
<a name="wptoc_1_2_2"></a><h3>Расширенное инвестирование штангой</h3>
<p>Мы сознательно стараемся уменьшать усредненные решения в своей жизни. Особенности «стратегии штанги» в том, чтоб быть максимально открытым для «хороших» Черных лебедей и при этом остерегаться «плохих».</p>
<p style="padding-left: 30px;">Антихрупкой системе одинаково нужен и стресс и защенность. Стратегия <strong>штанги: острый стресс &lt;&#8212;&gt; время восстановления.</strong></p>
<p style="padding-left: 30px;">Сочитание этих областей и их чередование. (наример, голодание раз в неделю, поднятие тяжестей, две рабочие специальности)</p>
<p>Разбитие на малое <strong>с разделением рисков &#8212; несколько проектов</strong>. Один большой малорискованный и множество мелких сделок с малой ценной ошибки, но вероятностью огромной прибыли. В общем<b> </b>потенциальные приобретения превышают потенциальные убытки.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Конечная цель стратегии: <strong>избыточность</strong>, запас прочности (слитки в подвале).</p>
<p>Случайность это хорошо, ведь может принести скачок выгоды. (например, профессия писателя когда какой-то роман станет бестселлером)</p>
<a name="wptoc_1_2_3"></a><h3>Личностные состояния</h3>
<p style="padding-left: 30px;">Настоящий лузер пытается объяснить и разобраться &#171;почему ошибся&#187;, вместо того, чтобы двигаться дальше. Используя ошибки во благо.</p>
<p>Сенека предлагал<strong> <strong>подход &#171;я ничего не потерял»</strong></strong>: воображать как дела пойдут плохо, даже иногда &#171;неудобно путешествовать» специально. Воображать, что дела пошли плохо, когда они идут хорошо это тоже поступок. Если мне «нечего терять», то могу только приобрести – и я антихрупок.</p>
<p><strong>Сознательно принадлежать себе</strong> это и есть геройство. Благородство человека есть мера насколько <strong>он хозяин своего мнения</strong>. Риск, на который за это идет &#8212; измеряется потенциальными убытками отстаивая собственные суждения. Мы сейчас живем согласными пойти на попятую &#8212; подавление нас рекламой, мотивацией из идеологии, властью имеющими, деньгами. Особенно деньгами.</p>
<p>Прокостинация &#8212; естественная защита сложного организма. Польза и медлительности: если я медлю с написанием главы, значит, она не нужна. Работа – это нечто опциональное, скорее как хобби.</p>
<a name="wptoc_3_1_2"></a><h2>Общество</h2>
<p>Деньги лучше признания (долго будут склонять, а когда прав &#8212; недолгое позитивное что называется слава- потом опять забудут). Куда лучше на скачке Черного Лебедя извлечь много прибыли &#8212; вот это круто.</p>
<a name="wptoc_2_2_0"></a><h3>Можем создавать сотрудничество</h3>
<p>Хороший повод людям объединиться &#8212; понимаем что<strong> защищаем одинаковые позиции</strong>. Без ослепления планами или видиньями куда идем. Мы всё равно не можем предсказать будущее, но можем определиться что мы защищаем, что мы будем делать антихрупким. Отсюда ищем методы.</p>
<p>В наших силах<strong> защищать своих</strong>. Формирование среды, благоприятствующей этому. Мое нравятся небольшому числу фанатов, исключительно верных и восторженных.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Деньги и сделки «чистят» отношения между людьми.</p>
<a name="wptoc_2_2_1"></a><h3>Вкладывать силы не в планы-визии, а в людей</h3>
<p>Поиск и <strong>отслеживание «изобретенного наполовину»</strong> и пока не внедренного. Придуманное изобретение не обязательно будет использоваться его автором. Вопрос как использовать теории и прозрения на практике.</p>
<p>И человека и группы должны <strong>узнавать по одной идее</strong>, не более. По одной идее в их головах &#8212; со стороны. И ты, это о котором хорошие вещи говорит ктот-о другой, а сам скромен и сдержен.</p>
<p>Выживают не идеи, а <strong>люди с правильными идеями</strong> &#8212; верными эвристическими правилами, полученными из опыта. Выживают те, кому ошибки безвредны. Таких людей и ищем.</p>
<a name="wptoc_0_0_4"></a><h1>Завершение</h1>
<p>Возможно плодами модернизма и возвышением описательной науки мы оказались в мире, который все <strong>больше движется к хрупкости</strong>. Раньше мы жили в мире, где люди действовали, руководствуясь простыми правилами. Тем, кто не придумывал такие правила выдавала их религия. Сейчас их выдает рациональная наука (поколение моих родителей они были переходными &#8212; у них еще есть и религия).</p>
<p style="padding-left: 30px;">Кроме того близкие сетевые связи теперь позволяют одним людям извлекать выгоду из событий, скидывая риск на других неповинных.</p>
<p>Из-за наличия этих общих шаблонов новость что мы иррациональны нам кажется новостью, но <strong>это повседневность многостолетней жизни</strong>. Со временем нам прийдется разбираться с последствиями всеобщего оторванного от жизни образования.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
