<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>стартапы &#8212; Дан Воронов</title>
	<atom:link href="http://dan.kiev.ua/blog/tag/startapy/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://dan.kiev.ua/blog</link>
	<description>персональный сайт</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Sep 2018 19:36:59 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Компания и культура. Zappos</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2018/01/14/kompaniya-i-kultura-zappos/</link>
		<pubDate>Sun, 14 Jan 2018 14:00:36 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[книга]]></category>
		<category><![CDATA[книги]]></category>
		<category><![CDATA[лучшие]]></category>
		<category><![CDATA[стартапы]]></category>
		<category><![CDATA[счастье]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://dan.kiev.ua/blog/?p=5854</guid>
		<description><![CDATA[Заметка о книге &#171;Доставляя счастье&#187;  то ли про Тони Шея (Tony Hsieh) – предпринимателя и вообще веселого интроверта, то ли про компанию Zappos. В данном случае это не разбор и не конспект книги. Скорее мои мысли. Потому что книга не о системе работы или бизнес рекомендациях (и скромная проба их дать в приложении на 10 пунктов), [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><em>Заметка о книге &#171;<a href="https://www.livelib.ru/book/1002041267-dostavlyaya-schaste-ot-nulya-do-milliarda-istoriya-sozdaniya-vydayuschejsya-kompanii-iz-pervyh-ruk-toni-shej" target="_blank" rel="noopener">Доставляя счастье</a>&#187;  то ли про Тони Шея (Tony Hsieh) – предпринимателя и вообще веселого интроверта, то ли про компанию Zappos.</em></p>
<p>В данном случае это не разбор и не конспект книги. Скорее мои мысли. Потому что книга не о системе работы или бизнес рекомендациях (и скромная проба их дать в приложении на 10 пунктов), а<strong> про жизнь Тони и его стремлениях</strong>, которые переходят в ценности компании и создание определенной культуры.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Не Бренсон</h1>
<p>Сама книга начинается с детства и как Шей пробовал что либо другим <strong>продавать</strong>. У него не очень выходило. Но в итоге Тони не Бренсон. Хотя он там шутит о ЗаппосАирлейнс, но их нет и скорее всего не будет. Их роднит подход веселости и необычности, но кардинальной различает это интро- и экстра- версивное.</p>
<p>Кроме того думаю Бренсон бы не остановился и даже не подумал что он чего-то достиг, а Тони ж удалось тоже достигнуть быстрого головокружительного финансового успеха. За 2 года построить стартап компанию LinkExchange, которую продать Майкрософт. И тут для меня <strong>момент</strong> книги, делающий ее ценной. До этого момента книга о Zappos была достаточно похожа на книгу о Virgin &#8212; проворный парень пробует всячески заработать деньги. Дальше различие.</p>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>Зачем деньги</h2>
<p>Шей оказывается в точке, о которой многие мечтают. Теперь <strong>деньги у него появились</strong>. Он может дальше не работать (они там делают инвестиционный фонд, инкубатор для стартапов итд. Он вкладывает деньги.) Но вдруг составляет <strong>список</strong>, удивляется какой тот короткий и понимает, что после покупки большого телевизора и нового ноута, покупки места для этого телевизора и где жить самостоятельно, мини-поездок на отдых по США ему деньги не нужны.</p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;Я думал о том, как же просто обществу и принятой в нем культуре настолько промыть нам мозги, что мы перестаем думать и просто по умолчанию связываем успех и счастье с деньгами, хотя счастье на самом деле – это <strong>наслаждение</strong> жизнью.&#187;</p>
<p>И что ему <strong>понравилось создавать и развивать</strong> что-то новое, компанию и без этого как-то не зачем жить. Смысл не в том, чтобы получать деньги за что-либо. Только чтобы создавать растить бизнес ему деньги и нужны.</p>
<p>Дальше в его личной истории начался мировой дотком кризис. Многие компании из их инкубатора просто во мгновение перестали существовать. Тони ж возглавил одну из них – Zappos (интернет магазин продажи обуви) поверив в неё и вложив всё что мог, чтобы вытянуть и оставить на плаву.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Это еще отсылает к чуть раньше описанной ситуации в книге, когда он бросает стабильную легкую работу с большой зарплатой в Oracle, чтобы начать эту свою компанию. Но тогда он вообще ничего не знает. Понравится ли ему или нет? Он как студент-выпускник подбирал вакансии не по интересу, а по размеру зарплаты &#171;просто хотел найти такое место, где хорошо платят и не слишком нагружают работой&#187;.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Культура для людей</h1>
<p>Следующий раздел книги не о компании, не о менеджменте, а о культуре. То, о чем Тони заботился. <strong>Он вообще в первую очередь заботился о людях.</strong>  Когда после продажи первой компании у него появились деньги он стал сначала посещать, а потом и организовывать <strong>рейвы</strong>.</p>
<p>На одном из них к нему подошла девушка и сказала <em>&#171;Ты мог бы захотеть что угодно, но выбрал создание чего-то, что люди запомнят навсегда&#187;</em>. &#171;Я понятия не имел, кто эта девушка, но мы оказались каким-то образом связанными на мгновение, и я это <strong>мгновение</strong> никогда не забуду&#187;.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Людей связывают не вещи, а такие мгновения-переживания.</strong></p>
<p>Рейв культура это первая культура, которая проявила что для Шея важно. Аббревиатура PLUR означает «<strong>мир, любовь, единство, уважение</strong>» и что эта мантра отражает то, что люди должны чувствовать, и то, как вести себя на рейвах и в жизни.</p>
<p>Культура опирается на ценности. Их можно описать определенными принципами. Например,</p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Дарить Вау!</h2>
<p>Тони получал удовольствие от идеи <strong>проектировать и создавать незабываемые впечатления и воспоминания</strong>. Когда он пришел в интернет-магазин, то как пример вау ощущения сосредоточился на том, чтоб люди получали товар раньше чем обычно это принято и они ожидают. Если это доставка за 10 дней, то уже на 7. Если ж за 3 дня, то уже за 1.</p>
<p>Второе вау, которое он ввел &#8212; call центр должен <strong>помогать</strong> позвонившему. А не продавать им товар. Если нет такой обуви &#8212; помочь найти ее у конкурентов или в локальных магазинах. Говорить с заботой о человеке, который позвонил. Убрать все стандартные тексты.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>Пусть случаи отличного обслуживания отмечаются на уровне всей компании. Рассказывайте всем истории о том, как удалось вызвать у кого-то «вау!»-чувство.</em></p>
<p>Он даже приводит пример, когда они из другого города звонили в call центр Zappos и спрашивали где ближайшая пицца к их отелю. &#171;Иногда нам звонят одинокие люди, которые просто хотят пообщаться&#187;. Заппос не прячет контакты, а выставляет свой бесплатный номер телефона на самое видное место сайта.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Итд. Еще вечеринки для поставщиков, экскурсии по офису, письма сотрудникам, день лысых. Все это направлено на <strong>создание этих объединяющих вау моментов</strong>.</p>
<p>&#171;Мы не пытаемся максимизировать эффективность подбора заказов. Мы пытаемся максимизировать положительные впечатления клиентов&#187;</p>
<a name="wptoc_0_2_0"></a><h3>История про магазин</h3>
<p>&#171;Вторник, утро, супермаркет Walgreens. Я только что набрала в корзину продукты в соответствии с длинным списком и подошла к кассе. Позади меня в очереди оказалась парочка, у них в руках было всего несколько предметов, так что, естественно, я пропустила их вперед. Подошла моя очередь, кассир отсканировал примерно треть товаров из моей корзины, когда в очередь встал пожилой джентльмен. В его руках было две банки орехов, бальзам и какое-то лекарство.</p>
<p>Я повернулась к нему и попросила дать мне его покупки. С удивленным выражением на лице он спросил, зачем они мне. Я хотела сказать: «Я дарю добро просто так», но вместо этого у меня вылетели слова: «Я дарю “вау!” просто так». Поскольку я работаю в Zappos, слово «вау» само собой заменило «добро». Вместо того чтобы исправить ошибку, я повторила это еще раз. Кассир просканировал покупки пожилого джентльмена, сложил в пакет и передал ему.</p>
<p>Тот посмотрел на меня и спросил: «Скажите, что такое “дарить “вау!” просто так”?». Он выслушал мою историю о лондонском незнакомце, горячо поблагодарил и вышел из магазина. Теперь пришла очередь кассира непонимающе смотреть на меня. Он тоже захотел узнать о «“вау!” просто так», и я объяснила, что работаю в Zappos, а одной из ключевых ценностей компании является доставлять «вау!»-чувство нашим клиентам.</p>
<p>Я выходила из магазина с невероятным ощущением. Я не только поделилась «вау!»-чувством, я разделила его с двумя людьми и надеялась, что когда-нибудь и они поделятся этим с кем-то.</p>
<p>Несколько дней спустя, возвращаясь домой после ночной смены в Zappos, я заехала в семь утра в тот же Walgreens. Едва открыв дверь, я услышала: «Привет, Марта!». Это был тот же кассир, что и в прошлый раз.</p>
<p>Удивившись, я сказала: «Поверить не могу, что вы запомнили мое имя». Он ответил: «Ваше имя было на чеке, и я записал его, потому что не хотел забыть человека, который научил меня “дарить “вау!”-чувство и добро просто так”. Я и другим рассказал об этом!».&#187;</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Культура и книги</h1>
<p>&#171;Может, нам сформировать <strong>корпоративную библиотеку</strong> с парой экземпляров?&#187; из этого со временем выросла система обучения сотрудников  &#8212; &#171;четыре месяца и охватывает историю компании, важность обслуживания клиентов, долгосрочное ви́дение компании, философию нашей корпоративной культуры, а потом вы на две недели садитесь к телефону и принимаете звонки клиентов&#187;.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Далее вырос и отдельный сайт Zappos Insights, посвященный обучению. И со временем программы обучения для других компаний. &#171;это привело к главному незапланированному результату публичных выступлений: пониманию того, что мы действительно меняем другие компании и жизни людей.&#187;</p>
<p>&#171;Фокусируемся на <strong>построении канала продвижения</strong> людей, который и рассматриваем в качестве актива. Он включает в себя сотрудников с разным уровнем навыков и опыта, от новичков до руководителей. каждый раз, когда сотрудник покидает компанию, всегда есть <strong>кто-то, находящийся в канале продвижения</strong> позади или впереди него и способный взять на себя обязанности&#187;.</p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;Когда мы <strong>выстроим одиннадцатилетний канал</strong> продвижения (начиная с четырех лет до прихода в Zappos плюс семь лет после приема на работу), то получим значительное конкурентное преимущество перед всеми остальными&#187;</p>
<h3>Передача культуры?</h3>
<p>Кроме того в Zappos решили что имеет смысл <strong>выпускать книгу</strong> о корпоративной культуре их организаций. Это не расходы, а инвестиции. Говорить не только текстами, словами, а и красочными рисунками. Книгу легко распространять, она привлекает новых подходящих сотрудников, новых партнеров и конечно же новых клиентов.</p>
<p style="padding-left: 30px;"> У компании есть более высокая цель, чем просто получить прибыль.</p>
<p>Я много о Заппос слышал в других источниках, потому что именно тут придумали что со второй недели стажировки можно либо остаться, либо взять деньги чтобы уйти. Компания <strong>платит тебе, чтобы ты в ней не работал</strong>. Такой фильтр.</p>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Фильтр людей</h2>
<p style="padding-left: 30px;"><em>Подыскивайте и нанимайте людей, уже увлеченных вашим делом.</em></p>
<p>Кроме того в книге есть размышления, что их отдел персонала придумал тест культуры. Когда компания закрепила свои базовые ценности, то можно было тестировать кандидатов. Они разделили собеседование вообще на две части. По компетенциям. И <strong>исключительно по культуре кандидата</strong>. Решение было в том, чтобы если выбирать между &#171;подходит по культуре&#187; или &#171;крутой специалист, но не с нами&#187; &#8212; то того кто по культуре.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Защита корпоративной культуры и приверженность ключевым ценностям приносит <strong>долгосрочные</strong> преимущества.</p>
<p>Потому что крутые специалисты да зарабатывают деньги в краткосрочной перспективе и повышают стоимость компании, но они часто могут в чем-то быть не согласны с принципами жизни людей в коллективе. Чем больше таких людей, тем более коллектив превращается не в дружескую семью, а в сброд незнакомых недружелюбных людей. Со временем это <strong>дестабилизируют</strong> компанию, приводя к сильным внутренним конфликтам.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Чтобы залогиться утром в систему Заппос &#171;на экране отображается случайным образом отобранная фотография одного из сотрудников, и пользователю предлагается назвать его, выбрав правильную фамилию из нескольких вариантов&#187;.</p>
<p>Кроме того, сама сделка продажи компании Заппос Амазону была связанна с тем, чтобы убрать из совета акционеров тех, кому была важна краткосрочная прибыль и кто не сильно хотел чтобы Zappos основные силы вкладывала в развитие и укрепление своей культуры. Они решили &#171;проблемы с неоднородностью нашего совета директоров&#187;.</p>
<a name="wptoc_2_1_1"></a><h2>Описание культуры</h2>
<p><strong>Компания это такая тусовка долгосрочная и ког</strong><strong>да она в согласии</strong> и в ней люди, разделяющие определенные важные аспекты мышления и переживания мира, то в ней вырастает эта своя и неповторная культура.</p>
<p>То есть культура создается сама, если отобрать <strong>согласных</strong> и увлеченных определенными интересами людей. Отобрать много. Сумма культурных людей создает культуру.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Еще для описания культуры важны <strong>истории</strong>, в которых главный герой поступает так, а не иначе &#8212; он поступает согласно данной культуре. Эти истории увлеченно пересказываются, чтобы подчеркнуть эталоны поведения тут.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Ты помогаешь другим людям с помощью своей культуры и они потом радостно рассказывают свои истории как следуя культурным принципам они достигли того, чего хотели. Это реальные истории реальных людей и компаний.</p>
<p>Проще не навязывать другим определенную культуру и стандарты поведения, а отбирать к себе тех, кому она подходит или хотя бы близка. Что для этого надо?</p>
<a name="wptoc_2_1_2"></a><h2>Согласие / Однородность</h2>
<p>&#171;Куда ставят кетчуп?&#187; &#8212; это пример не из данной книги, а из онлайн курса на курсере. Культура облегчает коллективное мышление и отвечает за то, <strong>как здесь принято</strong>. &#171;В нашей культуре кетчуп ставят в холодильник&#187;. Значит некультурно тут будет поставить его в другое место, потому что любой другой человек будет ожидать найти кетчуп в холодильнике.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Если перевесит количеством группа некультурных и бескультурных, то данная культура может быть нарушена или уничтоженная. Так же можно совершать сознательный геноцид определенных культур.</p>
<p>Описание культуры создается постфактум, то есть сначала появляется какое то общее поведение-ритула (кетчуп в холодильнике), потом оно упоминается в устной речи и пересказах, а молодые просто учатся от взрослых копируя их поведения, и только потом записывается где-то как ценность (тут принято держать кетчуп в холодильнике).</p>
<p style="padding-left: 30px;">Почему именно так (в холодильнике) а не по другому (на полочке)? Иногда вообще рационального ответа нет, вот просто так сложилось что мы теперь делаем так.</p>
<p>И потому описание культуры оно не в терминах причинности, а в терминах определяющих группу отличий. <strong>Кто мы и что как у нас принято делать.</strong></p>
<a name="wptoc_2_1_3"></a><h2>Список ценностей</h2>
<p>Перечисление ценностей позволяет описать культуру. &#171;вообразил всех коллег, которых хотел бы клонировать, потому что они воплощали культуру Zappos, и попытался определить, какие ценности воплощают они&#187; уже.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>Список ключевых ценностей есть у многих компаний, но мало кто их придерживается. Обычно этот список напоминает пресс-релиз. Как правило, с ним знакомят в первый день работы, но в основном он существует в виде бессмысленного манифеста на стене вестибюля.</em></p>
<p>В Zappos они со всеми сотрудниками (&#171;начав составлять свой список, я понял, что должен узнать мнение об этом всех остальных сотрудников&#187;) составили список что им действительно важно и зачем они вместе – вышло 37 ценностей, а потом переписывая его сократили и довели до 10 пунктов. <strong>В книге есть по главе на каждый из принципов.</strong></p>
<p>Определяем корпоративную культуру Zappos как набор из десяти ключевых <strong>ценностей</strong>, которые заключаются в том, что мы стремимся:<br />
<span class="tab">    </span>1. Вызывать «вау!»-чувство нашим обслуживанием.<br />
<span class="tab">    </span>2. Принимать и поощрять изменения.<br />
<span class="tab">    </span>3. Создавать веселую и немного необычную атмосферу.<br />
<span class="tab">    </span>4. Любить приключения, творчески и нешаблонно мыслить.<br />
<span class="tab">    </span>5. Приветствовать рост и обучение.<br />
<span class="tab">    </span>6. Строить открытые и честные отношения посредством обмена информацией.<br />
<span class="tab">    </span>7. Создавать позитивный командный дух и семейную обстановку.<br />
<span class="tab">    </span>8. Делать больше меньшими средствами.<br />
<span class="tab">    </span>9. Быть увлеченными и решительными.<br />
<span class="tab">    </span>10. Быть скромными.</p>
<p>А знание ценностей позволяет выписать миссию. &#171;Миссия ZAPPOS: Жить с «вау!»-чувством и доставлять его клиентам&#187;.</p>
<p>Все эти описания и истории поведения почти на каждую ценность показывают <strong>как ведет себя человек, которые живет согласно культуре Zappos.</strong></p>
<p style="padding-left: 30px;">В книге глава об увольнении в кризис 2008 и <strong>письмо</strong> сотрудниками Тони по этому поводу. Там же есть письмо после сделки с Амазон. Он постоянно напоминает о ценностях компании и строит свою речь исходя из них.</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Культура счастья</h1>
<p>Кроме рейв культуры и после нее культуры игры в покер, Тони в 2007 году открыл, что ему близки людей, которые ищут как нас сделать <strong>счастливее</strong>. Оказалось, что счастьем занимается сравнительно новая область исследований, известная как <a href="http://dan.kiev.ua/blog/2010/12/08/pozitivnaya-psihologiya-po-seligmanu/">позитивная психология</a>.</p>
<p>Так он заканчивает книгу. &#171;В 2009 году мы расширили наше ви́дение и цель до простого заявления: <b>Zappos занимается доставкой счастья миру</b>&#171;.</p>
<p>Если взглянуть на эволюцию бренда Zappos:</p>
<p><span class="tab">    </span>1999-й. Широчайший ассортимент обуви.<br />
<span class="tab">    </span>2003-й. Обслуживание клиентов.<br />
<span class="tab">    </span>2005-й. Корпоративная культура и ключевые ценности как наша платформа.<br />
<span class="tab">    </span>2007-й. Личный эмоциональный контакт.<br />
<span class="tab">    </span>2009-й. Доставка счастья.</p>
<a name="wptoc_3_1_0"></a><h2>Аспекты счастья</h2>
<p>Ощущение счастья, которое, как нам кажется, зависит от обладания или достижения чего-то, довольно быстро улетучивается. Потому что счастье это <strong>стабильная</strong> характеристика, она складывается из 4 аспектов</p>
<ol>
<li>ощущения контроля,</li>
<li>ощущения прогресса,</li>
<li>привязанностей (количества и глубины ваших отношений) и</li>
<li>ви́дения/значимости (ощущения себя частью чего-то большего).</li>
</ol>
<p>Как индивиды, так и бизнесы могут быть направлены (то есть ценности их культур) на то, чтобы <strong>поддерживать</strong> счастье. А у некоторых людей и компаний принято быть несчастными и делать определенные действия на поддержание этого состояния в себе и в окружающих. «Мы делаем себя или несчастными, или сильными. Объем работы один и тот же»</p>
<ol>
<li>Поощряется ли самостоятельность, ответственность? Отдается ли власть человеку? Сам ли он выбирает что ему делать?</li>
<li>Работает ли система небольших продвижений? Ощущает ли человек свой  прогресс постоянно?</li>
<li>Сколько дружеских связей?</li>
<li>Есть ли цель, больше и выше чем сам человек?</li>
</ol>
<a name="wptoc_3_1_1"></a><h2>Три типа счастья</h2>
<p>Удовольствие, увлечение и высшая цель.</p>
<p><strong>Удовольствие</strong> (для компании аналог &#8212; быстрая прибыль) от еды, секса, адреналина легко получить и быстро проходит при прекращении стимуляции. Счастье рок-звезды (&#171;поддерживать такое состояние, если вы не рок-звезда, довольно трудно&#187;), как Тони его называет. За ним приходится гнаться, а дозу &#8212; увеличивать.</p>
<p><strong>Увлечение</strong> известно также как «<a href="http://dan.kiev.ua/blog/2010/01/29/potok-i-schaste-videokast/">поток</a>»: это ситуация, когда достигается наивысшая эффективность и наивысшее вовлечение, и время летит незаметно. Тебя не существует. Такое счастье длится дольше и остается в памяти.</p>
<p><span class="capital">С</span>частье от обладания «<strong>высшей целью</strong>» возникает, когда человек чувствует себя частью чего-то большего, значимого для него. Находится в служении. Это счастье наиболее стабильно.</p>
<p><strong>Хорошей стратегией</strong> как личной, так и для компании может быть выявить все высшие цели и устремиться к главной. Затем добавить потоковые занятия. И поддержать это уже всякими удовольствиями (в компании &#8212; механизмом прибыли).</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>«Поразительно, чего можно достичь, если не думать о том, кто заработает очки».</em></p>
<a name="wptoc_0_0_4"></a><h1>Итог</h1>
<p>Выходит книга следует за развитием Тони от паря, старающегося заработать себе денег до человека, желающего делать мир более счастливым.</p>
<blockquote><p><em>&#171;мы и остались прибыльными, и сохранили положительный денежный поток, и отлично повеселились, обслуживая наших клиентов&#187;</em></p>
<p><em>Спросите себя: скольким людям нравится работать с вами?</em></p></blockquote>
<p>Книга заканчиваеться, а жизнь нет. И в жизни Zappos делает еще один экстраординарный шаг. Они полностью меняют структуру компании. Убирают название должностей.</p>
<p>Вводят систему, называемую  <strong>Holacracy</strong> &#8212; <a href="https://www.zapposinsights.com/about/holacracy" target="_blank" rel="noopener">https://www.zapposinsights.com/about/holacracy</a></p>
<p><a href="https://www.holacracy.org" target="_blank" rel="noopener">https://www.holacracy.org</a></p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
