<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>память &#8212; Дан Воронов</title>
	<atom:link href="http://dan.kiev.ua/blog/tag/pamyat/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://dan.kiev.ua/blog</link>
	<description>персональный сайт</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Sep 2018 19:36:59 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Моя память. Очерк</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2013/06/15/moya-pamyat-ocherk/</link>
		<pubDate>Sat, 15 Jun 2013 20:53:33 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мой дневник]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[память]]></category>
		<category><![CDATA[рецензия]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=4885</guid>
		<description><![CDATA[Понял что память бывает объединяющая и персональная. Личная это достижения по учебе, опыту и о людях, которые не всё равно. Тут как в публичном источники напишу то, что помню про нас. 1983-1988 В моих ощущениях это больше всего походит на туман. Я родился во весьма унылое пустынное время. Уже закончились жестокие и убийственные нравы (да [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Понял что память бывает объединяющая и персональная. Личная это достижения по учебе, опыту и о людях, которые не всё равно. Тут как в публичном источники напишу то, что помню про нас.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>1983-1988</h1>
<p style="padding-left: 30px;">В моих ощущениях это больше всего походит на туман.</p>
<p>Я родился во весьма унылое пустынное время. Уже закончились жестокие и убийственные нравы (да все еще ловили за тунеядство). Но похоже было <strong>скучно</strong>. Экрана в который можно втыкать не было. &#171;<a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%92_%D0%A1%D0%A1%D0%A1%D0%A0_%D1%81%D0%B5%D0%BA%D1%81%D0%B0_%D0%BD%D0%B5%D1%82" target="_blank">Секса не было</a>&#171;, была только водка. И еще девая селёдка.</p>
<p>Качество на производстве было &#171;куй не куй, а всё равно получишь &#8230;&#187; и поднимать его никому не хотелось. Таким попустительство мы сделали самую опасную в мире техногенную <strong>аварию взорвав ЧАЭС</strong>.</p>
<p>И хорошо если б просто взорвали, мы то еще там забыли про это другим рассказать. Облачко пошло в степи Белорусси, а не на Киев где была первомайская демонстрация толп народу и таким стечением обстоятельств убили чуть меньше народу. Когда все узнали &#8212; кинулись из Киева. Меня тоже увезли.</p>
<p>И тут генсеком становиться Горбачев. Весьма по доброму выглядящий мужичек с желанием быть ближе к народу.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>1988-1993</h1>
<p style="padding-left: 30px;">В моих ощущения это взрыв.</p>
<p>Люди СССР стали выходить на улицу и захватывать всё подряд. Правильно считалось <strong>захватить</strong> телеканал и сказать оттуда что-то от себя, ведь &#171;мужики то не знают&#187;. Под эти дела иногда въежали танки и давили обычных людей. В Москве стреляли по белому дому. Я смотрел по телику и это восхитительно.</p>
<p>Каждый объявил суверенитет, а потом кто смог и <strong>независимость</strong>. <strong>Украина</strong> тоже. Что бы от людей действительно больше ничего не зависело &#171;цены отпустили&#187;. В пару дней регулироваемая экономика сменилась на дикий рынок. И рынок тут это в прямом значении слова.</p>
<p>Самый большой стадион страны стал самым огромным <strong>рынком</strong> &#171;Меркурий&#187;. Завод Патона (и иже с ним) инженеры взяли клетчатые сумки поехали за бугор и (кого не ограбили) привезли нам одежду и жвачку. На углу возле дома появился ларёк. И рядом еще. Какие-то <strong>бритоголовые</strong> дяди стали ездить на мерсах с голыми тётями. По слухам они кидали понты, ездили на стрелки, мочили козлов и оптом пополняли наши кладбища.</p>
<p>Чем рынок был хорош, а тем что цену называли &#8212; потому что цена в магазина она за день меняться могла неск раз, а это ценники переписывать надо. Все стали миллионерами, потому что на ценниках вдруг появилось <strong>куча нулей</strong>. И это весьма прикольно так как за вот те деньги, за которые вы могли в 88 купить машину в 93 можно было купить только буханку хлеба.</p>
<p>С телевизора вдруг стали кричать <strong>&#171;Купи!&#187; нашу гадость</strong>. Привозили очень дешевое, какие-то химические отбросы из Турции вроде жевачек, напитков &#171;юпи&#187;. С Германии гнали старые авто сбрасывая счетчик пробега. &#187;</p>
<p>Якубовичь на всю страну спрашивает какая буква в этом слове и согласны ли на суперигру в &#171;Поле Чудес&#187;.</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>1993-1998</h1>
<p style="padding-left: 30px;">В моих ощущения это строительство на сползающем грунте.</p>
<p>Дикий дикий бизнес. <strong>Воровать</strong> и <strong>бастовать</strong>. Активные старались выкрутиться через продажи и прочее. Пассивные шахтеры пошли стучать зубами и касками в знак протеста, что зарплату не платят. Задержать было выгодно, так как потом за эти деньги меньше купить. Помню в школе учительница сказала что она идет бастовать и ушла. А еще почему-то помню как вышел на поле молодой Андрей Шевченко и зародился базис украинского футбола.</p>
<p><strong>Аферы</strong> это модный тренд. Угоняли машины, забирали вещи в поездах, подменяли 100 баксов на 1, брачные агенства доили иностранцев,  худели Герболайфом, Ванга гадала,Аделаджа скликал паству. Больше всего вставляло людей отдавать свои деньги в финансовые пирамиды. Активной рекламой вбивалось МММ. В общем тут с денежными знаками все творили что хотели.</p>
<p>Бизнес хоть дико, но строился. Появлялись <strong>торговые марки</strong> еды, шоколада, пива. Новые ТВ и радио. Цветная пленка, однокнопочные фотики и <strong>фотолабы</strong>, которые быстро и весьма точно печатали 9х13 и 10х15 в такие вот альбомчики. Радиотрубки и <strong>АОНы</strong>. Писк моды. Пейджеры.</p>
<p>Пока в Японии показом покемонов вызывали эпилепсию у нас по улицам шатались дети с дыхательными пакетами. Клей &#171;Момент&#187; был лучшим другом поколения (они узнали и сменили формулу). Я же понял что моя жизнь удастся когда впервые смог втыкать долго в экран и это был пищащей <strong>тетрис</strong>.  Бесмысленность и скука ушла. Мир наводнили тамогочи. Они просили кушать и в туалет. Потом умирали. Электронная форма жизни.</p>
<p>Мне купили <strong>скейт</strong>. И еще один. У людей возникли ролики. У меня появился касетник. На раскладках кассеты с музыкой. Пиратские. <strong>Мумий Тролль!</strong> Первые клипы на ТВ. В касетники было радио. <strong>FM</strong> и другой формат. Я его слушал лежа в кровате по ночам с 1 до 4. Это взрыв мозга.  А еще мы (да и все вокруг) стали говорить про секс. В любой газетенке были рубрики секс образования.</p>
<p>Создался класс &#171;<strong>олигархи</strong>&#187; с виллой и бассейном. Первые типо по нормальному <strong>выборы</strong> в России. С кучей денег. С хорошими слоганами. У нас приняли конституцию. Налоги платить было не принято, потому что не законов не силы отобрать не находилось. Бюджеты пустовали.</p>
<p>В конце государство кинуло всех начав рушить по отношению к долару в 1998 рубль, а за ним пошла и гривна. Помню цены на технику в магазина ползущие вверх, но стабильные в долларах. Короче всех задолбало и стали оценивать в у.е.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Мотивация и время</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2011/08/09/motivatsiya-i-vremya/</link>
		<pubDate>Tue, 09 Aug 2011 07:09:32 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[время]]></category>
		<category><![CDATA[Жозеф Нюттен]]></category>
		<category><![CDATA[личность]]></category>
		<category><![CDATA[лучшие]]></category>
		<category><![CDATA[модель]]></category>
		<category><![CDATA[научение]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[память]]></category>
		<category><![CDATA[эмоции]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=3172</guid>
		<description><![CDATA[В своем посте Итоги по Жозефу Нюттену я писал о том, что заинтересовало из первой книги Нюттена. Вторая его книга посвящена больше практическому методу определения мотивации через временную перспективу. &#160; Пространство времени Человек для самого себя находится в &#171;Здесь и Сейчас&#187;: в дополнение этой реальности он может видеть/слышать образы (память, воображение, сны, фильмы, книги, итд). Увиденное [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>В своем посте <a title="Итоги по Жозефу Нюттену" href="http://www.dan.kiev.ua/2010/12/26/itogi-po-zhozefu-nyuttenu/" rel="bookmark">Итоги по Жозефу Нюттену</a> я писал о том, что заинтересовало из первой книги Нюттена. Вторая его книга посвящена больше практическому методу определения мотивации через временную перспективу.</p>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Пространство времени</h1>
<p>Человек для самого себя находится в &#171;Здесь и Сейчас&#187;: в дополнение этой реальности он может видеть/слышать образы (память, воображение, сны, фильмы, книги, итд). Увиденное и известное. Некоторые образы помечены специальными <strong>маркерами</strong> времени &#8212; <strong>было</strong> (когда), <strong>будет</strong> (когда) &#8212; они распределенный во временном пространстве.</p>
<p style="padding-left: 30px;">То что помечено как &#171;было&#187;, не обязательно происходило с этим человеком: просто он <strong>сейчас</strong> уверен и помнить что это с ним происходило. Память перестраивается под влиянием новых данных и при вспоминании.</p>
<p>Временное пространство <strong>размечено на зоны</strong> точками отсчета (маячками, столбами, вехами) &#8212; знаковыми событиями. От каждой точки расходиться темпоральный градиент &#8212; <strong>убывающее</strong> ощущение настоящести, чёткости и ясности восприятия.</p>
<p>Первый и главный центр темпорального градиента &#8212; восприятие &#171;Здесь и Сейчас&#187;. От него дальше всего <strong>расходиться</strong> в прошлое и будущее:</p>
<ul>
<li>час, пол дня, завтра &#8212; повседневные дела</li>
<li>на неделе, две недели, в месяце</li>
<li>пару месяцев, пол года, год</li>
<li>(не у всех) следующий год, больше нескольких лет.</li>
</ul>
<p>Другие центры отсчета временного ландшафта &#8212; события, которые сильно <strong>меняют</strong> данного человека.</p>
<p>Образы вызывают определенные <strong>эмоции</strong> разной силы &#8212; эмоциональная окраска способствует лучшей их фиксации. Кроме того, человек имеет отдельное обобщенное отношение к категориям &#171;настоящее&#187;, &#171;прошлое&#187;, &#171;будущее&#187;.</p>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>Индивидуальный структурный профиль</h2>
<p>Кроме содержания образов люди различны между собой по:</p>
<ul>
<li><strong>степени реалистичности</strong>, яркости репрезентации образов (субмодальности в НЛП)</li>
<li><strong>протяженности</strong> горизонта, актуальным радиусом угасания образов от центров отсчета</li>
<li><strong>насыщенности</strong> временной перспективы, количеством зон концентрации образов</li>
<li><strong>структурированости</strong> этих зон, центров внутри и между собой, наличию иерархии и плавного перехода</li>
</ul>
<p>Протяженность расширяется у детей и достигает <strong>пика у взрослых</strong> людей. При старении будущего становиться меньше и горизонт сужается.</p>
<p style="padding-left: 30px;">По исследованиям самым широким и детализированным горизонтом будущего обладали образованные богатые взрослые люди, живущие в стабильных условиях.</p>
<p>Горизонт будущего снижается из-за <strong>ошибок прогноза</strong>: бедные малообразованные люди в нестабильных социально-экономических условиях буквально начинают жить сегодняшним днем &#171;ради покушать и поспать&#187; без каких либо будущих планов (просто потому что они не могут их осуществлять).</p>
<a name="wptoc_0_2_0"></a><h3>Структура</h3>
<p>Структура определяет <strong>сцепки</strong> образов (А-&gt;Б) и создает причинно-следственные <strong>связи</strong> (&#171;для того, чтобы&#187;). У нормальных людей будущее воспринимается как продолжение настоящего и прошлого. </p>
<p>На основе сбора событий в последовательности можно простроить <strong>тематически</strong> линии времени с пиками/провалами, поделив их на интервальные этапы.</p>
<p>Например, модель развития спиралями &#8212; <a href="http://newcode.ru/doku.php/spiral-dynamics" target="_blank">сприальная динамика</a>.</p>
<p>Именно в структуре могут существовать конфликты.</p>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Мотивационные объекты</h1>
<p><strong>Ради чего</strong> человек активен?</p>
<ul>
<li>[К] Из помеченных как &#171;<strong>будут</strong>&#187; (когда) &#8212; желания, цели, повторы хорошего. // могут попадать объекты и &#171;реализовать&#187; (моя активность) и &#171;реализуется&#187; (само по себе) и &#171;после мой смерти&#187;</li>
</ul>
<ul>
<li>[ОТ] Из помеченных как &#171;<strong>были</strong>&#187; (когда) &#8212; страхи, травмы. // прошлое фоном присутствует во всём как история его становления</li>
</ul>
<ul>
<li>Из помеченных как &#171;<strong>всегда</strong>&#187; &#8212; определенные черты характера и умения.</li>
</ul>
<p>Мотивационные объекты создают <strong>предвосхищение </strong>(опору на то, чего ещё нет в реальности). Они (содержанием и структурой) <strong>влияют</strong> на ход мышления, самочувствие тела (эмоции и настроение), роли и способы поведения &#8212; <strong>направляя</strong> человека по определённому маршруту.</p>
<p>Каждый человек в определенный промежуток времени на что-либо <strong>ориентир</strong>ован.</p>
<p>Чем долгосрочнее планы на будущее, тем они становятся менее реалистичными, но позволяют производить <strong>оптимизацию</strong> шагов выкидывая лишнее и распределяя грамотнее наличествующие ресурсы.</p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Социализация будущего</h2>
<p>Социальные часы: среда своим существованием <strong>определяет</strong> некоторые мотивационные объекты.</p>
<p>Жизнь поделена на три этапа &#8212; <strong>учебный</strong> (становится кем-то как личность и профессионал), <strong>активный</strong> (быть кем-то как личность и профессионал &#8212; создавать детей и продукты), <strong>старость</strong> (новая свобода в развитых странах и полуголодная смерть в остальных).</p>
<p>Через наблюдение человек понимает когда в его конкретном окружение принято и <strong>нормально</strong> совершать определенные знаковые акты в личном и карьерном плане: пойти в школу, выбрать вуз, заняться сексом, пойти работать, найти сожителя, купить квартирку, завести ребёнка первого второго, отдать его в школу, стать босом, выйти на пенсию, итд. Он помещает эти (видоизмененные воображением) образы в <strong>своё</strong> будущее.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Если вы попали в больницу, в армию или в тюрьму у вас будет вполне предсказуемое будущее на этот промежуток времени.</p>
<p>Кроме того люди (писатели, маркетологи) создают и распространяют &#171;<strong>заражающие фантазии</strong>&#187;  &#8212; то в чём хочется жить многим людям.</p>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Зачем это</h1>
<p>Команда Жозефа смогла создать детализированный метод кодирования и картрирования будущего человека &#8212; потом сравнить эти карты у людей разных возрастов и специализаций. Методика и данные приведены <a href="http://www.koob.ru/nutten_josef/" target="_blank">в книге</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
