<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>книга &#8212; Дан Воронов</title>
	<atom:link href="http://dan.kiev.ua/blog/tag/kniga/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://dan.kiev.ua/blog</link>
	<description>персональный сайт</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Sep 2018 19:36:59 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Компания и культура. Zappos</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2018/01/14/kompaniya-i-kultura-zappos/</link>
		<pubDate>Sun, 14 Jan 2018 14:00:36 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[книга]]></category>
		<category><![CDATA[книги]]></category>
		<category><![CDATA[лучшие]]></category>
		<category><![CDATA[стартапы]]></category>
		<category><![CDATA[счастье]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://dan.kiev.ua/blog/?p=5854</guid>
		<description><![CDATA[Заметка о книге &#171;Доставляя счастье&#187;  то ли про Тони Шея (Tony Hsieh) – предпринимателя и вообще веселого интроверта, то ли про компанию Zappos. В данном случае это не разбор и не конспект книги. Скорее мои мысли. Потому что книга не о системе работы или бизнес рекомендациях (и скромная проба их дать в приложении на 10 пунктов), [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><em>Заметка о книге &#171;<a href="https://www.livelib.ru/book/1002041267-dostavlyaya-schaste-ot-nulya-do-milliarda-istoriya-sozdaniya-vydayuschejsya-kompanii-iz-pervyh-ruk-toni-shej" target="_blank" rel="noopener">Доставляя счастье</a>&#187;  то ли про Тони Шея (Tony Hsieh) – предпринимателя и вообще веселого интроверта, то ли про компанию Zappos.</em></p>
<p>В данном случае это не разбор и не конспект книги. Скорее мои мысли. Потому что книга не о системе работы или бизнес рекомендациях (и скромная проба их дать в приложении на 10 пунктов), а<strong> про жизнь Тони и его стремлениях</strong>, которые переходят в ценности компании и создание определенной культуры.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Не Бренсон</h1>
<p>Сама книга начинается с детства и как Шей пробовал что либо другим <strong>продавать</strong>. У него не очень выходило. Но в итоге Тони не Бренсон. Хотя он там шутит о ЗаппосАирлейнс, но их нет и скорее всего не будет. Их роднит подход веселости и необычности, но кардинальной различает это интро- и экстра- версивное.</p>
<p>Кроме того думаю Бренсон бы не остановился и даже не подумал что он чего-то достиг, а Тони ж удалось тоже достигнуть быстрого головокружительного финансового успеха. За 2 года построить стартап компанию LinkExchange, которую продать Майкрософт. И тут для меня <strong>момент</strong> книги, делающий ее ценной. До этого момента книга о Zappos была достаточно похожа на книгу о Virgin &#8212; проворный парень пробует всячески заработать деньги. Дальше различие.</p>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>Зачем деньги</h2>
<p>Шей оказывается в точке, о которой многие мечтают. Теперь <strong>деньги у него появились</strong>. Он может дальше не работать (они там делают инвестиционный фонд, инкубатор для стартапов итд. Он вкладывает деньги.) Но вдруг составляет <strong>список</strong>, удивляется какой тот короткий и понимает, что после покупки большого телевизора и нового ноута, покупки места для этого телевизора и где жить самостоятельно, мини-поездок на отдых по США ему деньги не нужны.</p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;Я думал о том, как же просто обществу и принятой в нем культуре настолько промыть нам мозги, что мы перестаем думать и просто по умолчанию связываем успех и счастье с деньгами, хотя счастье на самом деле – это <strong>наслаждение</strong> жизнью.&#187;</p>
<p>И что ему <strong>понравилось создавать и развивать</strong> что-то новое, компанию и без этого как-то не зачем жить. Смысл не в том, чтобы получать деньги за что-либо. Только чтобы создавать растить бизнес ему деньги и нужны.</p>
<p>Дальше в его личной истории начался мировой дотком кризис. Многие компании из их инкубатора просто во мгновение перестали существовать. Тони ж возглавил одну из них – Zappos (интернет магазин продажи обуви) поверив в неё и вложив всё что мог, чтобы вытянуть и оставить на плаву.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Это еще отсылает к чуть раньше описанной ситуации в книге, когда он бросает стабильную легкую работу с большой зарплатой в Oracle, чтобы начать эту свою компанию. Но тогда он вообще ничего не знает. Понравится ли ему или нет? Он как студент-выпускник подбирал вакансии не по интересу, а по размеру зарплаты &#171;просто хотел найти такое место, где хорошо платят и не слишком нагружают работой&#187;.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Культура для людей</h1>
<p>Следующий раздел книги не о компании, не о менеджменте, а о культуре. То, о чем Тони заботился. <strong>Он вообще в первую очередь заботился о людях.</strong>  Когда после продажи первой компании у него появились деньги он стал сначала посещать, а потом и организовывать <strong>рейвы</strong>.</p>
<p>На одном из них к нему подошла девушка и сказала <em>&#171;Ты мог бы захотеть что угодно, но выбрал создание чего-то, что люди запомнят навсегда&#187;</em>. &#171;Я понятия не имел, кто эта девушка, но мы оказались каким-то образом связанными на мгновение, и я это <strong>мгновение</strong> никогда не забуду&#187;.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Людей связывают не вещи, а такие мгновения-переживания.</strong></p>
<p>Рейв культура это первая культура, которая проявила что для Шея важно. Аббревиатура PLUR означает «<strong>мир, любовь, единство, уважение</strong>» и что эта мантра отражает то, что люди должны чувствовать, и то, как вести себя на рейвах и в жизни.</p>
<p>Культура опирается на ценности. Их можно описать определенными принципами. Например,</p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Дарить Вау!</h2>
<p>Тони получал удовольствие от идеи <strong>проектировать и создавать незабываемые впечатления и воспоминания</strong>. Когда он пришел в интернет-магазин, то как пример вау ощущения сосредоточился на том, чтоб люди получали товар раньше чем обычно это принято и они ожидают. Если это доставка за 10 дней, то уже на 7. Если ж за 3 дня, то уже за 1.</p>
<p>Второе вау, которое он ввел &#8212; call центр должен <strong>помогать</strong> позвонившему. А не продавать им товар. Если нет такой обуви &#8212; помочь найти ее у конкурентов или в локальных магазинах. Говорить с заботой о человеке, который позвонил. Убрать все стандартные тексты.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>Пусть случаи отличного обслуживания отмечаются на уровне всей компании. Рассказывайте всем истории о том, как удалось вызвать у кого-то «вау!»-чувство.</em></p>
<p>Он даже приводит пример, когда они из другого города звонили в call центр Zappos и спрашивали где ближайшая пицца к их отелю. &#171;Иногда нам звонят одинокие люди, которые просто хотят пообщаться&#187;. Заппос не прячет контакты, а выставляет свой бесплатный номер телефона на самое видное место сайта.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Итд. Еще вечеринки для поставщиков, экскурсии по офису, письма сотрудникам, день лысых. Все это направлено на <strong>создание этих объединяющих вау моментов</strong>.</p>
<p>&#171;Мы не пытаемся максимизировать эффективность подбора заказов. Мы пытаемся максимизировать положительные впечатления клиентов&#187;</p>
<a name="wptoc_0_2_0"></a><h3>История про магазин</h3>
<p>&#171;Вторник, утро, супермаркет Walgreens. Я только что набрала в корзину продукты в соответствии с длинным списком и подошла к кассе. Позади меня в очереди оказалась парочка, у них в руках было всего несколько предметов, так что, естественно, я пропустила их вперед. Подошла моя очередь, кассир отсканировал примерно треть товаров из моей корзины, когда в очередь встал пожилой джентльмен. В его руках было две банки орехов, бальзам и какое-то лекарство.</p>
<p>Я повернулась к нему и попросила дать мне его покупки. С удивленным выражением на лице он спросил, зачем они мне. Я хотела сказать: «Я дарю добро просто так», но вместо этого у меня вылетели слова: «Я дарю “вау!” просто так». Поскольку я работаю в Zappos, слово «вау» само собой заменило «добро». Вместо того чтобы исправить ошибку, я повторила это еще раз. Кассир просканировал покупки пожилого джентльмена, сложил в пакет и передал ему.</p>
<p>Тот посмотрел на меня и спросил: «Скажите, что такое “дарить “вау!” просто так”?». Он выслушал мою историю о лондонском незнакомце, горячо поблагодарил и вышел из магазина. Теперь пришла очередь кассира непонимающе смотреть на меня. Он тоже захотел узнать о «“вау!” просто так», и я объяснила, что работаю в Zappos, а одной из ключевых ценностей компании является доставлять «вау!»-чувство нашим клиентам.</p>
<p>Я выходила из магазина с невероятным ощущением. Я не только поделилась «вау!»-чувством, я разделила его с двумя людьми и надеялась, что когда-нибудь и они поделятся этим с кем-то.</p>
<p>Несколько дней спустя, возвращаясь домой после ночной смены в Zappos, я заехала в семь утра в тот же Walgreens. Едва открыв дверь, я услышала: «Привет, Марта!». Это был тот же кассир, что и в прошлый раз.</p>
<p>Удивившись, я сказала: «Поверить не могу, что вы запомнили мое имя». Он ответил: «Ваше имя было на чеке, и я записал его, потому что не хотел забыть человека, который научил меня “дарить “вау!”-чувство и добро просто так”. Я и другим рассказал об этом!».&#187;</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Культура и книги</h1>
<p>&#171;Может, нам сформировать <strong>корпоративную библиотеку</strong> с парой экземпляров?&#187; из этого со временем выросла система обучения сотрудников  &#8212; &#171;четыре месяца и охватывает историю компании, важность обслуживания клиентов, долгосрочное ви́дение компании, философию нашей корпоративной культуры, а потом вы на две недели садитесь к телефону и принимаете звонки клиентов&#187;.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Далее вырос и отдельный сайт Zappos Insights, посвященный обучению. И со временем программы обучения для других компаний. &#171;это привело к главному незапланированному результату публичных выступлений: пониманию того, что мы действительно меняем другие компании и жизни людей.&#187;</p>
<p>&#171;Фокусируемся на <strong>построении канала продвижения</strong> людей, который и рассматриваем в качестве актива. Он включает в себя сотрудников с разным уровнем навыков и опыта, от новичков до руководителей. каждый раз, когда сотрудник покидает компанию, всегда есть <strong>кто-то, находящийся в канале продвижения</strong> позади или впереди него и способный взять на себя обязанности&#187;.</p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;Когда мы <strong>выстроим одиннадцатилетний канал</strong> продвижения (начиная с четырех лет до прихода в Zappos плюс семь лет после приема на работу), то получим значительное конкурентное преимущество перед всеми остальными&#187;</p>
<h3>Передача культуры?</h3>
<p>Кроме того в Zappos решили что имеет смысл <strong>выпускать книгу</strong> о корпоративной культуре их организаций. Это не расходы, а инвестиции. Говорить не только текстами, словами, а и красочными рисунками. Книгу легко распространять, она привлекает новых подходящих сотрудников, новых партнеров и конечно же новых клиентов.</p>
<p style="padding-left: 30px;"> У компании есть более высокая цель, чем просто получить прибыль.</p>
<p>Я много о Заппос слышал в других источниках, потому что именно тут придумали что со второй недели стажировки можно либо остаться, либо взять деньги чтобы уйти. Компания <strong>платит тебе, чтобы ты в ней не работал</strong>. Такой фильтр.</p>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Фильтр людей</h2>
<p style="padding-left: 30px;"><em>Подыскивайте и нанимайте людей, уже увлеченных вашим делом.</em></p>
<p>Кроме того в книге есть размышления, что их отдел персонала придумал тест культуры. Когда компания закрепила свои базовые ценности, то можно было тестировать кандидатов. Они разделили собеседование вообще на две части. По компетенциям. И <strong>исключительно по культуре кандидата</strong>. Решение было в том, чтобы если выбирать между &#171;подходит по культуре&#187; или &#171;крутой специалист, но не с нами&#187; &#8212; то того кто по культуре.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Защита корпоративной культуры и приверженность ключевым ценностям приносит <strong>долгосрочные</strong> преимущества.</p>
<p>Потому что крутые специалисты да зарабатывают деньги в краткосрочной перспективе и повышают стоимость компании, но они часто могут в чем-то быть не согласны с принципами жизни людей в коллективе. Чем больше таких людей, тем более коллектив превращается не в дружескую семью, а в сброд незнакомых недружелюбных людей. Со временем это <strong>дестабилизируют</strong> компанию, приводя к сильным внутренним конфликтам.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Чтобы залогиться утром в систему Заппос &#171;на экране отображается случайным образом отобранная фотография одного из сотрудников, и пользователю предлагается назвать его, выбрав правильную фамилию из нескольких вариантов&#187;.</p>
<p>Кроме того, сама сделка продажи компании Заппос Амазону была связанна с тем, чтобы убрать из совета акционеров тех, кому была важна краткосрочная прибыль и кто не сильно хотел чтобы Zappos основные силы вкладывала в развитие и укрепление своей культуры. Они решили &#171;проблемы с неоднородностью нашего совета директоров&#187;.</p>
<a name="wptoc_2_1_1"></a><h2>Описание культуры</h2>
<p><strong>Компания это такая тусовка долгосрочная и ког</strong><strong>да она в согласии</strong> и в ней люди, разделяющие определенные важные аспекты мышления и переживания мира, то в ней вырастает эта своя и неповторная культура.</p>
<p>То есть культура создается сама, если отобрать <strong>согласных</strong> и увлеченных определенными интересами людей. Отобрать много. Сумма культурных людей создает культуру.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Еще для описания культуры важны <strong>истории</strong>, в которых главный герой поступает так, а не иначе &#8212; он поступает согласно данной культуре. Эти истории увлеченно пересказываются, чтобы подчеркнуть эталоны поведения тут.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Ты помогаешь другим людям с помощью своей культуры и они потом радостно рассказывают свои истории как следуя культурным принципам они достигли того, чего хотели. Это реальные истории реальных людей и компаний.</p>
<p>Проще не навязывать другим определенную культуру и стандарты поведения, а отбирать к себе тех, кому она подходит или хотя бы близка. Что для этого надо?</p>
<a name="wptoc_2_1_2"></a><h2>Согласие / Однородность</h2>
<p>&#171;Куда ставят кетчуп?&#187; &#8212; это пример не из данной книги, а из онлайн курса на курсере. Культура облегчает коллективное мышление и отвечает за то, <strong>как здесь принято</strong>. &#171;В нашей культуре кетчуп ставят в холодильник&#187;. Значит некультурно тут будет поставить его в другое место, потому что любой другой человек будет ожидать найти кетчуп в холодильнике.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Если перевесит количеством группа некультурных и бескультурных, то данная культура может быть нарушена или уничтоженная. Так же можно совершать сознательный геноцид определенных культур.</p>
<p>Описание культуры создается постфактум, то есть сначала появляется какое то общее поведение-ритула (кетчуп в холодильнике), потом оно упоминается в устной речи и пересказах, а молодые просто учатся от взрослых копируя их поведения, и только потом записывается где-то как ценность (тут принято держать кетчуп в холодильнике).</p>
<p style="padding-left: 30px;">Почему именно так (в холодильнике) а не по другому (на полочке)? Иногда вообще рационального ответа нет, вот просто так сложилось что мы теперь делаем так.</p>
<p>И потому описание культуры оно не в терминах причинности, а в терминах определяющих группу отличий. <strong>Кто мы и что как у нас принято делать.</strong></p>
<a name="wptoc_2_1_3"></a><h2>Список ценностей</h2>
<p>Перечисление ценностей позволяет описать культуру. &#171;вообразил всех коллег, которых хотел бы клонировать, потому что они воплощали культуру Zappos, и попытался определить, какие ценности воплощают они&#187; уже.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>Список ключевых ценностей есть у многих компаний, но мало кто их придерживается. Обычно этот список напоминает пресс-релиз. Как правило, с ним знакомят в первый день работы, но в основном он существует в виде бессмысленного манифеста на стене вестибюля.</em></p>
<p>В Zappos они со всеми сотрудниками (&#171;начав составлять свой список, я понял, что должен узнать мнение об этом всех остальных сотрудников&#187;) составили список что им действительно важно и зачем они вместе – вышло 37 ценностей, а потом переписывая его сократили и довели до 10 пунктов. <strong>В книге есть по главе на каждый из принципов.</strong></p>
<p>Определяем корпоративную культуру Zappos как набор из десяти ключевых <strong>ценностей</strong>, которые заключаются в том, что мы стремимся:<br />
<span class="tab">    </span>1. Вызывать «вау!»-чувство нашим обслуживанием.<br />
<span class="tab">    </span>2. Принимать и поощрять изменения.<br />
<span class="tab">    </span>3. Создавать веселую и немного необычную атмосферу.<br />
<span class="tab">    </span>4. Любить приключения, творчески и нешаблонно мыслить.<br />
<span class="tab">    </span>5. Приветствовать рост и обучение.<br />
<span class="tab">    </span>6. Строить открытые и честные отношения посредством обмена информацией.<br />
<span class="tab">    </span>7. Создавать позитивный командный дух и семейную обстановку.<br />
<span class="tab">    </span>8. Делать больше меньшими средствами.<br />
<span class="tab">    </span>9. Быть увлеченными и решительными.<br />
<span class="tab">    </span>10. Быть скромными.</p>
<p>А знание ценностей позволяет выписать миссию. &#171;Миссия ZAPPOS: Жить с «вау!»-чувством и доставлять его клиентам&#187;.</p>
<p>Все эти описания и истории поведения почти на каждую ценность показывают <strong>как ведет себя человек, которые живет согласно культуре Zappos.</strong></p>
<p style="padding-left: 30px;">В книге глава об увольнении в кризис 2008 и <strong>письмо</strong> сотрудниками Тони по этому поводу. Там же есть письмо после сделки с Амазон. Он постоянно напоминает о ценностях компании и строит свою речь исходя из них.</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Культура счастья</h1>
<p>Кроме рейв культуры и после нее культуры игры в покер, Тони в 2007 году открыл, что ему близки людей, которые ищут как нас сделать <strong>счастливее</strong>. Оказалось, что счастьем занимается сравнительно новая область исследований, известная как <a href="http://dan.kiev.ua/blog/2010/12/08/pozitivnaya-psihologiya-po-seligmanu/">позитивная психология</a>.</p>
<p>Так он заканчивает книгу. &#171;В 2009 году мы расширили наше ви́дение и цель до простого заявления: <b>Zappos занимается доставкой счастья миру</b>&#171;.</p>
<p>Если взглянуть на эволюцию бренда Zappos:</p>
<p><span class="tab">    </span>1999-й. Широчайший ассортимент обуви.<br />
<span class="tab">    </span>2003-й. Обслуживание клиентов.<br />
<span class="tab">    </span>2005-й. Корпоративная культура и ключевые ценности как наша платформа.<br />
<span class="tab">    </span>2007-й. Личный эмоциональный контакт.<br />
<span class="tab">    </span>2009-й. Доставка счастья.</p>
<a name="wptoc_3_1_0"></a><h2>Аспекты счастья</h2>
<p>Ощущение счастья, которое, как нам кажется, зависит от обладания или достижения чего-то, довольно быстро улетучивается. Потому что счастье это <strong>стабильная</strong> характеристика, она складывается из 4 аспектов</p>
<ol>
<li>ощущения контроля,</li>
<li>ощущения прогресса,</li>
<li>привязанностей (количества и глубины ваших отношений) и</li>
<li>ви́дения/значимости (ощущения себя частью чего-то большего).</li>
</ol>
<p>Как индивиды, так и бизнесы могут быть направлены (то есть ценности их культур) на то, чтобы <strong>поддерживать</strong> счастье. А у некоторых людей и компаний принято быть несчастными и делать определенные действия на поддержание этого состояния в себе и в окружающих. «Мы делаем себя или несчастными, или сильными. Объем работы один и тот же»</p>
<ol>
<li>Поощряется ли самостоятельность, ответственность? Отдается ли власть человеку? Сам ли он выбирает что ему делать?</li>
<li>Работает ли система небольших продвижений? Ощущает ли человек свой  прогресс постоянно?</li>
<li>Сколько дружеских связей?</li>
<li>Есть ли цель, больше и выше чем сам человек?</li>
</ol>
<a name="wptoc_3_1_1"></a><h2>Три типа счастья</h2>
<p>Удовольствие, увлечение и высшая цель.</p>
<p><strong>Удовольствие</strong> (для компании аналог &#8212; быстрая прибыль) от еды, секса, адреналина легко получить и быстро проходит при прекращении стимуляции. Счастье рок-звезды (&#171;поддерживать такое состояние, если вы не рок-звезда, довольно трудно&#187;), как Тони его называет. За ним приходится гнаться, а дозу &#8212; увеличивать.</p>
<p><strong>Увлечение</strong> известно также как «<a href="http://dan.kiev.ua/blog/2010/01/29/potok-i-schaste-videokast/">поток</a>»: это ситуация, когда достигается наивысшая эффективность и наивысшее вовлечение, и время летит незаметно. Тебя не существует. Такое счастье длится дольше и остается в памяти.</p>
<p><span class="capital">С</span>частье от обладания «<strong>высшей целью</strong>» возникает, когда человек чувствует себя частью чего-то большего, значимого для него. Находится в служении. Это счастье наиболее стабильно.</p>
<p><strong>Хорошей стратегией</strong> как личной, так и для компании может быть выявить все высшие цели и устремиться к главной. Затем добавить потоковые занятия. И поддержать это уже всякими удовольствиями (в компании &#8212; механизмом прибыли).</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>«Поразительно, чего можно достичь, если не думать о том, кто заработает очки».</em></p>
<a name="wptoc_0_0_4"></a><h1>Итог</h1>
<p>Выходит книга следует за развитием Тони от паря, старающегося заработать себе денег до человека, желающего делать мир более счастливым.</p>
<blockquote><p><em>&#171;мы и остались прибыльными, и сохранили положительный денежный поток, и отлично повеселились, обслуживая наших клиентов&#187;</em></p>
<p><em>Спросите себя: скольким людям нравится работать с вами?</em></p></blockquote>
<p>Книга заканчиваеться, а жизнь нет. И в жизни Zappos делает еще один экстраординарный шаг. Они полностью меняют структуру компании. Убирают название должностей.</p>
<p>Вводят систему, называемую  <strong>Holacracy</strong> &#8212; <a href="https://www.zapposinsights.com/about/holacracy" target="_blank" rel="noopener">https://www.zapposinsights.com/about/holacracy</a></p>
<p><a href="https://www.holacracy.org" target="_blank" rel="noopener">https://www.holacracy.org</a></p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Мои мысли про SCRUM</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2017/11/02/moi-mysli-pro-scrum/</link>
		<pubDate>Thu, 02 Nov 2017 12:44:03 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<category><![CDATA[Coworking (работа 2.0)]]></category>
		<category><![CDATA[SCRUM]]></category>
		<category><![CDATA[книга]]></category>
		<category><![CDATA[конспект]]></category>
		<category><![CDATA[лучшие]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://dan.kiev.ua/blog/?p=5825</guid>
		<description><![CDATA[Яркая красная книга от Jeff Sutherland (rozetka) раз за разом попадалась мне на глаза в книжных магазинах и на расскладках. С обложки кричат о новизне и революционности. Интересно. Сам SCRUM, как пишут в википедии, появился в 1995 году. Книга от одно из его создателей. Прошлый мой пост о Тойоте и идеях работы, которые используют японцы полезен для понимания [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Яркая красная книга от Jeff Sutherland (<a href="https://rozetka.com.ua/8204365/p8204365/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">rozetka</a>) раз за разом попадалась мне на глаза в книжных магазинах и на расскладках. С обложки кричат о новизне и революционности. Интересно. Сам SCRUM, как пишут в википедии, появился в 1995 году. Книга от одно из его создателей.</p>
<p>Прошлый мой пост <a href="http://dan.kiev.ua/blog/2017/10/21/rabota-po-yaponskij/">о Тойоте и идеях работы, которые используют японцы</a> полезен для понимания предшественника. SCRUM берет часть их наработок.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>SCRUM</h1>
<p>После <a href="http://dan.kiev.ua/blog/2015/12/31/moj-put-hudozhnika/">практики Пути Художника</a> с мая 2015 использую для себя еженедельные отчеты. Знал, что методика SCRUM использует похожую идею, поэтому меня заинтересовала.</p>
<p>Как оказалось SCRUM в первую очередь фокусируется <strong>на командах</strong> и чтобы им помочь быть счастливыми и превосходными.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Ценно в SCRUMе – <strong>наблюдение</strong>. Именно с помощью наблюдения за своими действиями и происходящем команда становится все лучше и лучше и в итоге достигает такого <strong>состояния</strong>, когда все процессы как бы текут сами по себе, а люди работают так &#171;словно на них снизошла благодать&#187; (состояние <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/Сюхари" target="_blank" rel="noopener">離 Ри из 守破離</a>).</p>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2><span lang="en" xml:lang="en">Agile</span></h2>
<p>Методология SCRUM часто упоминается вместе с <i><span lang="en" xml:lang="en">Agile software development</span></i> принципами, которые больше свод философских правил и приоритетов.  Быстро загуглил. Манифест вышел в феврале 2001 и постулирует такие приоритеты:</p>
<ol>
<li><b>Люди и взаимодействие</b> важнее процессов и инструментов;</li>
<li><b>Работающий продукт</b> важнее исчерпывающей документации;</li>
<li><b>Сотрудничество с заказчиком</b> важнее согласования условий контракта;</li>
<li><b>Готовность к изменениям</b> важнее следования первоначальному плану.</li>
</ol>
<p>Приоритет на lightweight development methods – легковесных методах разработки. <strong>Маленьких командах, прямому контакту с заказчиком и циклическом производстве рабочей версии продукта.</strong> Освобождении от бюрократии и описательности.</p>
<p>Очень четко все это <a href="https://blog.zenkit.com/agile-project-management-a-beginners-guide-cf2a574f9c3c" target="_blank" rel="noopener">пишут мои любиме разработчики ZenKit (en)</a>.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>SCRUM как итерации</h1>
<p>Писать <strong>длинные</strong> долгосрочные жесткие планы разработки в современном динамическом мире &#8212; гиблое дело. Диаграммы Ганта на весь проект не работают. Мы не знаем будущего, а особенно эмоций и желаний заказчика. Замысловатые отчеты бесполезны.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Вместо того, чтобы планировать всё заранее &#8212; дорабатывайте план на протяжении реализации всего проекта.</strong></p>
<p style="padding-left: 30px;">В конце каждой итерации мы оказываемся в совершенно другом мире с <strong>новым меню возможностей</strong>. Используя свежие адекватные данные можем ориентироваться и принимать решения, опираясь на них.</p>
<p>В книге много примеров провальных проектов, которые были кем-то там распланированы с начала до конца и потом отданы программистам на реализацию. Из разбора &#171;почему всё пошло не так&#187; в этих кейсах и возникла система SCRUM.</p>
<p style="padding-left: 30px;">У Насима Талеба есть о том, что мы, как человек разумный, так и <a href="http://dan.kiev.ua/blog/2015/03/17/irratsionalnye-my/">не научились хоть немного точно предсказывать</a> будущее или прогнозировать необходимое нам время.</p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>На каждой итерации &#8212; работающий продукт</h2>
<p>Что мы можем сделать: выбрать <strong>промежуток</strong>, на который мы можем более или менее ответственно заявлять о результатах, минимальном готовом работоспособном продукте. И когда мы прийдем в эту дату, оценить как мы справляемся. Если всё ок, то продолжить, а если нет &#8212; что-то поменять.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Мы регулярно <strong>проверяем ход работы</strong> и как справляемся с задачами. Креативность происходит сама по себе и её нелинейность каждый сам учится превращать в равномерные результаты.</p>
<p>Не нужно тратить время на бессмысленную работу и делать то, что в итоге окажется не нужно заказчику. Это, бесполезное, надо <strong>перестать</strong> делать как можно быстрее.</p>
<p style="padding-left: 30px;">В конце каждого спринта (даже первого) команда должна продемонстрировать полностью <strong>работающий</strong> прототип. Только с минимальными функциями. &#171;Демонстрируй или умри&#187; – в конце каждого спринта должно что-то работать и быть полезным закажчику.</p>
<p>Работа в неправильном направлении &#8212; пустая работа, которая тратит ресурсы всех. Опять же, в книги есть истории, когда люди месяцы своей жизни тратили в пустую.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Никто не обязан тратить свою жизнь на бессмысленную работу.</strong></p>
<p>На каждом спринте мы занимаемся не только приращением ценности продукта, а и приращением самой работы &#8212; эффективности труда.</p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Регулярность спринта</h2>
<p style="padding-left: 30px;">Обычно цикл: неделя или две. Цикл называется спринтом, что в переводе: &#171;бег на <strong>короткую</strong> дистанцию&#187;.</p>
<p>! все спринты имеют одинаковую длительность. <strong>Ощущение регулярного ритма.</strong></p>
<p>Итерация &#8212; <strong>действия повторяются</strong> многократно. Только после нескольких итераций можно будет сказать <strong>насколько эффективно</strong> работает команда. Цель – затратить <strong>минимум</strong> времени на создание ценного для заказчика.</p>
<p>Решить <strong>до конца задачу</strong> за короткий срок, потом остановится и посмотреть что вышло. Сделанное за спринт наполовину &#8212; не сделанное вообще.</p>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3 style="padding-left: 30px;">Заказчику нужен результат. Работающий. Его не волнует сколько вы на это времени потратили.</h3>
<p>Выполнить спринт означает &#171;получить готовый продукт, который может использоваться заказчиком&#187;. Кто за минимум времени выдает максимум качества &#8212; тот хорош. Та команда.</p>
<p style="padding-left: 30px;">ПОБЕЖДАЕТ ТОТ, КТО БЫСТРЕЕ проходит циклы качественной разработки.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Вы, как скрам-команда, не должны создавать запасы или связывать деньги &#8212; вы должны каждый спринт выдавать результат, который <strong>сразу</strong> имеет ценность и приносит прибыль.</p>
<p>Кроме циклической оценки производительности мы еще стараемся выявлять <strong>причины, замедляющие нас</strong>. Препятствия и задержки. И устранять их так, чтобы новый метод работы стал сутью. Не достаточно только единожды что-то улучшить и изменить процесс. Каждый спринт мы стараемся<b> что-то внедрить</b>, чтобы процесс разработки сделать лучше.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>Что вам <strong>мешает</strong> в вашей работе?</em></p>
<p style="padding-left: 30px;">Если один человек неэффективно тормозит это одно, а когда не один &#8212; команда, то эти показатели <strong>нелинейно</strong> вырастают. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/11/72x72/1f641.png" alt="🙁" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Если проект не укладывается в сроки, то добавление еще людей в команду замедлит его еще больше. Многочисленная группа на коммуникацию будет тратить больше времени /<a href="https://www.youtube.com/watch?v=IBEKkvh6A-g" target="_blank" rel="noopener">видео из 15на4</a>.</p>
<p>На каждом спринте мы выявляем причину, мешающую <strong>ускорить</strong> разработку. Кроме того, сразу после завершения, немедленно тестировать и <strong>проверять качество</strong>. Чем раньше выявлена ошибка, тем меньше сил и времени уходит на ее исправление.</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Что делать?</h1>
<p>Участники команд самостоятельно решают, как они будут выполнять свое дело. &#171;А что <strong>лично ты сделал, чтобы помочь команде завершить</strong> текущий спринт?&#187; Вчера, сегодня.</p>
<p style="padding-left: 30px;">SCRUM – прозрачная идеология: все в команде знают дела друг друга, уровни зарплат, доходов, расходов по проекту.</p>
<h3>Роли</h3>
<p>Часто вводятся отдельные роли скрам-мастера (фасилитатор КАК) и владельца продукта (фасилитатор ЧТО).</p>
<p><strong>Скрам-мастер</strong> следит за темпом работы и за тем, чтобы работа шла равномерно. Он делает прогнозы как быстро мы закончим спринт и весь проект.</p>
<p><strong>Владелец продукта</strong> ответствен за то, чтобы разбираться в пользовательских требованиях, их приоритетности и сформулировать их в виде задач. Он представляет точки зрения клиентов/пользователей: что понадобится людям от данного продукта, когда они начнут им пользоваться. Его ответственность в том, чтобы направлять команду к созданию прибыльных продуктов.</p>
<p style="padding-left: 30px;">На больших проектах работает бригада владельцев продукта.</p>
<p>! собственно, самое важно: <strong>иметь представление о том, откуда будет поступать прибыль, сколько ее будет и когда.</strong></p>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Придумывание</h2>
<p>Желательно (владельцу продукта) без промедления набросать концепцию и от нее переходить к <strong>детальному</strong> ее описанию – разбивки на малые составляющие, а так же описанию хода работ. В начале набросать задач на пару спринтов вперед. И в момент начала движения еще их дописывать.</p>
<p>Это огромный документ (бэклог), в котором содержится <strong>всё</strong>, что в принципе могло бы быть включено в концепцию проекта и важно для заказчика и для потребителей. В нем будет полно задач, которые не подойдут и до которых у вас никогда не дойдут руки. В итоге вы запустите только 20%. Смысл &#8212; отобрать те, который принесут наибольшую пользу при наименьшем риске.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Что проще всего осуществить? Что принесет максимальный доход?</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>&#171;Сложность не в том, чтобы решить чего ты хочешь достичь &#8212; намного труднее понять, что ты можешь выполнить&#187;.</strong></p>
<p>Всегда важно начать с возможностей, которые немедленно принесут доход. Быстро создать <strong>прототип полностью функционирующий</strong> и проверить как на него реагирую потенциальные пользователи (обратная связь). Прототипов может быть десяток и так мы смотрим как на каждый реагируют и выбираем подходящий путь (модель Apple).</p>
<p>С каждым следующим спринтом продолжать наращивать ценность.</p>
<a name="wptoc_2_1_1"></a><h2>Приоритеты задач</h2>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Порядок всех задач меняется</strong> постоянно, каждый спринт &#8212; что было правильно несколько дней тому с учетом новых данных будет уже устаревшим.<strong> Приоритеты важны в конкретный момент. </strong>Любой объект может быть передвинут куда угодно.</p>
<p>Планирование происходит в начале каждого нового спринта. Команда формулирует как можно более четко, что же принесет данному проекту наибольшую ценность. Какие задачи на пути создания этой ценности. Лучше брать <strong>маленькие и частные задачи</strong>, которые легко доводить до конца.</p>
<p>Даже маленький шаг важен, регулярное небольшое движение в правильном направлении имеет огромное влияние на конечный результат.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Каждый сам для себя и группа в целом взвешивает: смогут ли они за время спринта довести до готовности отобранные задачи.</p>
<p>Все задачи, что мы взяли на текущий спринт, собранны в какую-то последовательность. Люди плохо оценивают проценты важности, но зато хорошо отличают большую собаку от малой собаки. Мы <strong>видим разницу</strong>.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Только непосредственные исполнители знают сколько надо времени на задачу. Не эксперты в кабинетах. Исполнители могут сказать сколько у них уйдет времени на решение, например, 50-бальной задачи (ниже о покере планирования).</p>
<p>В SCRUM никто не распределяет задачи сверху. <strong>Решает команда</strong>. Владелец продукта не может просто отдать распоряжение команде что кому делать – он должен пояснить и доказать свою точку зрения.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Владелец продукта должен быть <strong>доступен для команды</strong> в любой момент, чтобы получить пояснение почему то или иное задание нужно делать в первую очередь.</p>
<p><strong>Когда для клиента создается достаточная ценность – все прекращают работать.</strong></p>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3>Инструменты</h3>
<p style="padding-left: 30px;"><em>Что сейчас принесет проекту наибольшую ценность?</em></p>
<p>Авторы предлагают <strong>покер планирования</strong>, где у участников команды есть колоды с цифрами <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A7%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%B0_%D0%A4%D0%B8%D0%B1%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D1%87%D1%87%D0%B8" target="_blank" rel="noopener">ряда Фиббоначи</a> и они с их помощью оценивают каждую задачу.</p>
<p style="padding-left: 30px;">На те задачи, где оценки расходятся достаточно сильно (разброс мнений) начинается обсуждение. Максимальные и минимальные оценщики рассказывают о своих &#171;почему&#187; они поставили такие оценки с целью прийти к согласию.</p>
<p>Потом задачи помещаются стикерами на скрам-<strong>доску и путешествуют по столбцам</strong> (&#171;Бэклог&#187;, &#171;В работе&#187;, &#171;Сделано&#187; это классический подход, но есть и варианты). Каждый столбец это этап процесса движения от поступления задачи до ее полной реализации.</p>
<p>Принцип <strong>прозрачности</strong> работы предполагает, что <strong>скрам-доска</strong> это открытая структура &#8212; любой (и из другой команды) может зайти и посмотреть чем тут люди заняты и что к чему. Команда в каждый момент знает что было уже сделано и что еще нужно сделать – может самоорганизововаться.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Любой человек может посмотреть на каком этапе сейчас находится реализация спринта.</p>
<a name="wptoc_2_1_2"></a><h2>Персоны</h2>
<p style="padding-left: 30px;">Много о персонах <a href="https://habrahabr.ru/post/248063/">в книге Алана Купера &#171;Психушка в руках пациентов&#187;</a>, о ней я еще напишу.</p>
<p>Использует метод <b>придуманных</b> пользователей, которым дают имена и добавляют фотографии. Мы всегда знаем &#171;для кого&#187; создается конкретный продукт и что у него за <strong>потребность</strong>. Какой характер у этого человека-пользователя. И главное &#8212; что он хочет решить. Пользователю на нужен инструмент, ему нужны решения его задач.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Почему этот персонаж <strong>хочет</strong> эту вещь? Почему она ему нужна? Для чего?</p>
<p>Как инструмент, продукт будет ему служить. Что его будет радовать в момент использования. Что ему нравится, а что его раздражает (и другие эмоции). Где он им будет пользоваться. Что он использовал до этого, чтобы решить эту свою задачу?</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Будучи (таким-то), (Имя) хочет (желания и потребности), так что (поведение).</strong></p>
<p>Реальные люди вполне себе сообщают другим что для них сейчас наиболее ценно и за что они заплатят.</p>
<p>Сложнее создавать продукт, которым будут пользоваться люди с разными потребностями. Лучше всего быстро делать прототипы &#8212; давать их своим будущим потребителям и наблюдать процесс ими использования продукта.</p>
<a name="wptoc_2_1_3"></a><h2>Проблемные места</h2>
<p>Ошибки это хорошо. Проблемы это возможности получить урок. Нужно использовать тестирования (для кода такие есть) в момент создания и исправлять выявленные ошибки <strong>немедленно</strong>, в день их обнаружения.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Критически важно для любого поекта, чтобы в нем появился <strong>человек задающий непростые и неудобные</strong> вопросы.</p>
<p>Ошибка означает расхождение с реальностью. Команда должна быть готова посмотреть в <strong>лицо реальности</strong>. Если люди работают долго сами по себе, они могут (и скорее всего) потерять связь с рынком и реальными потребителями.</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Командное счастье</h1>
<p>Самая интересная для меня глава &#8212; о <strong>счастье</strong> для команды (&#171;перестаньте думать о индивидах, работайте с командами&#187;). <strong>Эмоциональное состояние группы</strong> так же важно как ее интеллектуальный потенциал. Счастье, как состояние из которого действуют, приводит к успеху практически в любой сфере жизни.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Единица анализа SCRUM &#8212; <strong>команда</strong>. Команды движут миром. Хорошая командная динамика в малых группах, это <strong>7+-2</strong> человека. Внутри команды &#8212; тесные <strong>дружеские отношения без интриг, скрытых мотивов</strong> и психологических игр. Работник должен не только хорошо работать в команде, а еще и быть счастливым в этот момент.</p>
<p>Абсолютно недопустимо, чтоб даже один человек из команды вынужден был занимать оборонительную позицию – все в группе стремятся <strong>слышать и понять</strong> каждого.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Задавать вопрос коллективу: &#171;Что сделает вас счастливее?&#187;. И всем вместе выполнить это на следующем спринте.</p>
<p><strong>Состояние счастья улучшают результаты.</strong> Для этого есть метрика на каждом спринте (личное, семейное, командное). Для этого есть цель устранять с пути своих команд их неудовлетворенности. Радость идет первичной: начинают радоваться и поэтому выдают лучшие результаты.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Уже через несколько спринтов вы будете выполнять свою работу значительно лучше. Каждый растет как специалист и все глубже изучает специфику работы. А так же специфику стилей работы своих коллег. И вступает с ними в дружбу.</p>
<h3 style="padding-left: 30px;"><strong>Назовите вещь, которая может сделать вас счастливее в следующем спринте?</strong></h3>
<p>Индекс счастья должен соотносится с метрикой производительности иначе что-то не так. (!) <strong>Падения</strong> уровня счастья происходи на несколько недель <strong>раньше</strong> падения динамики производительности. Анализируя только производительность без метрики счастья вы не узнаете о будущем снижении темпа настолько заранее.</p>
<a name="wptoc_3_1_0"></a><h2>Отдых</h2>
<p>Уставшие и несчастливые люди работают плохо, рассеяны и отвлекают других. Чем меньше мы <strong>отдыхаем</strong>, тем хуже работаем. Многие плохие и рискованые решения были приняты людьми, когда у них оставалось уже мало энергии а их сознание становилось затуманенным.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Никаких ночных переработок, заданий по выходным. На отдыхе &#8212; отдыхать.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Героические усилия &#8212; признак ошибки при планировании объема работ.</strong></p>
<p>Работая меньше часов в состоянии собранности легче принимать правильные решения и успевать делать больше результативного качественного.</p>
<a name="wptoc_3_1_1"></a><h2>Команды работают автономно</h2>
<p style="padding-left: 30px;">Каждый <strong>самостоятельно</strong> решает как делать ему работу и при этом всегда знает что делают все остальные (ежедневные короткие митинги).</p>
<p>А вместе они, даже самая маленькая команда, делают все от начала и до конца <strong>без</strong> четкого <strong>разделения</strong> труда /избавились_от_всех_должностей. Вот это команды мечты – магическая согласованность действий (как смотреть футбол на стадионе).</p>
<p style="padding-left: 30px;">У каждого со временем вырисовывается динамика и специализация решения задач.</p>
<p>Мониторим и поддерживаем атмосферу сотрудничества (как улучшить?), взаимного уважения и обмена обогащающими идеями без осуждения. СКРАМ стремится создать <strong>блестящую команду</strong> – абсолютно согласованную и подхватывающую друг друга.</p>
<a name="wptoc_3_1_2"></a><h2>Командная поддержка</h2>
<p>При открытой коммуникации каждый знает что нам, как команде, надо сделать и каждый каждый день видит, что другие уже сделали, а что <strong>повисло.</strong> Если какие-то задачи <strong>застревают</strong> или какой-то участник команды застревает это сразу видно.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Это всё можно автоматизировать и системы учета работы будут показывать и присылать нотификейшены когда видно мы можем не получить готовый продукт к концу спринта.</p>
<p>Если кто-то не справляется со своей работой, то <strong>остальные</strong> приходят ему на помощь. Если кто-то в чем-то проявляет инертность, то остальные на это реагируют.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Каждый знает какие у других проблемы на текущем спринте и с чем. Если проблемы долго продолжаются это знак действовать. Потому что в финале команда выдает общий результат.</p>
<p>В итоге команда должна решить как лучше с этим <strong>справится</strong>. Спринт завалит не человек, а завалит команда.</p>
<a name="wptoc_0_0_4"></a><h1>Зачем работать</h1>
<a name="wptoc_4_1_0"></a><h2>Взаимодействие с средой определяет поведение</h2>
<p>Люди, делающие что-то неправильно не виноваты &#8212; они просто погруженны в системы, которые направляют их поведение таким способом. Людей можно сделать виноватыми только если вы их осуждаете, оцениваете вместе того, чтобы оценивать их <strong>взаимодействие</strong> с окружающей средой.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Не ищете дурных людей, ищите <strong>вредные системы</strong>. Которые вознаграждают плохое поведение. Люди – создания системы.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Системы создают несчастных людей, используйте метрику индекса счастья чтобы исправлять ситуацию.</p>
<p>Если система своей конфигурацией/дизайном порождает ошибочное поведение, то надо изучать систему с целью её <strong>исправления</strong>. Люди многие сотни лет те же, а окружающие системы сильно поменялись.</p>
<p><strong>Смысл работы &#8212; менять среду</strong>, в которой люди работают и живут десятилетиями. Способность управлять средой, ощущение что вы в состоянии все преодолеть.</p>
<a name="wptoc_4_1_1"></a><h2>Все будет лучше</h2>
<p>Люди, работающие по методологии  SCRUM, это люди <strong>смотрящие в более прекрасное</strong> будущее. Они работают чтобы увеличивать удовольствие в мире своими действиями. Делать проекты, которые доставляют <strong>удовольствие</strong> прямо сейчас и при этом подготавливающие еще более приятное будущее &#8212; удовольствие будет вечным.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Убеждать нигилистов, что возможно <strong>будущее без страданий</strong>. Убеждать застрявших в крысиной гонке работы, что работа это иное.</p>
<p><strong>Счастье в действии. </strong>Счастье это полная противоположность пассивности (лежать на диване) и связанно с активным воздействием. Понимание, что мы служим высшей цели – вот это важная часть <strong>повседневного счастья</strong>.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Процветающих определяет общая черта – наполненность жизнью и воодушевлением. Они не просто счастливы, они используют свое счастье, чтобы получать результаты.</p>
<a name="wptoc_4_1_2"></a><h2>Учится</h2>
<p>Каждый проект дает возможность всем научится чему-то полезному и <strong>вырасти</strong> как профессионал в желаемой области доведя до совершенства свое мастерство. Это еще дополнительные факторы, которые влияют на уровень счастья.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Люди хотят <strong>развиваться</strong> и открывать для себя <strong>новые</strong> горизонты.</p>
<a name="wptoc_0_0_5"></a><h1>Вывод</h1>
<p>Неважно в чем суть проекта, методология SCRUM ускоряет темп всех начинаний человека.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Мой Путь Художника</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2015/12/31/moj-put-hudozhnika/</link>
		<pubDate>Thu, 31 Dec 2015 00:19:36 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Сделал]]></category>
		<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<category><![CDATA[внимание]]></category>
		<category><![CDATA[импровизация]]></category>
		<category><![CDATA[книга]]></category>
		<category><![CDATA[креатив]]></category>
		<category><![CDATA[личность]]></category>
		<category><![CDATA[лучшие]]></category>
		<category><![CDATA[Путь художника]]></category>
		<category><![CDATA[рецензия]]></category>
		<category><![CDATA[сотрудничество]]></category>
		<category><![CDATA[упражнения+паттерны]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5486</guid>
		<description><![CDATA[Я несколько раз сталкивался с книгой Джулии Кэмерон &#171;Путь Художника», когда учился на психолога. После раза седьмого в поле внимания я помню пролистал ее, по диагонали почитал &#8212; ведь простые техники. По сравнению со знакомыми мне книгами по психологии она проигрывает заумностью. Так что закрыл и не вспоминал. 12 недель Но. На что я не [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><em>Я несколько раз сталкивался с книгой Джулии Кэмерон &#171;<a href="https://bookmate.com/books/xEEJhjj1" target="_blank">Путь Художника</a>», когда учился на психолога. После раза седьмого в поле внимания я помню пролистал ее, по диагонали почитал &#8212; ведь простые техники. По сравнению со знакомыми мне книгами по психологии она проигрывает заумностью. Так что закрыл и не вспоминал.</em></p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>12 недель</h1>
<p>Но. На что я не обратил тогда внимания, и что помогло заметить &#171;<a href="http://life.derznovenie.com/index.php" target="_blank">Творческое Дерзновение</a>&#187; &#8212; что это не книга по психологии, это книга <strong>еженедельник</strong>. <strong>Практический</strong>. На 12 недель. Потом уже в середине прохождения и благодаря ей я прогулялся по магазинам и понаходил, что сейчас понапридумывали коучи похожих книг и всяких ежедневников для заполнения.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Да и авторка признается, что она придумала свою книгу после прохождения 12 ступенчатой программа Анонимных Алкоголиков.</p>
<p>Путь Художника появился уже достаточно давно и стал известной книгой. И мне тоже приятно, что это <strong>первый</strong> практический курс-книга, что я проходил. Для меня вот это было важно &#8212; что есть ряд заданий, которые надо сделать. Неделю за неделей. И смысл в принципе не в книге, а в работе с собой с помощью стимулов из книги и посредством людей на форуме ТД.</p>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>Творческое Дерзновение</h2>
<p>Творческое Дерзновение &#8212;<strong> онлайн проект</strong> <a href="https://www.facebook.com/dmitriy.pilipchuk" target="_blank">Димы Пилипчука</a>, основанный на книге и ее расширяюще-дополняющий. В конце самой книги поощряется соединение проходящих в такие команды поддержки. И там, в книге, есть рекомнадции как это делать. ТД-3 <strong>добавляет</strong> еще еженедельные задания по <strong>медитации</strong>, по физ <strong>нагрузке</strong> (что есть в книге тоже, но ближе к концу), по письменным практикам.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Изначально я хотел проходить и читать отчеты из ТД-1 и других похожих групп (что есть вконтакте). Но смог это делать тлько в начале. Вот это важно отметить &#8212; в начале есть такой дикий энтузиазм, а потом его все меньше и меньше и повседневность возвращается и отбирает время у упражнений. 12 недель все таки не мало.</p>
<p>Очень круто что <strong>группа ТД-3 стартовала в мае</strong>. Так что активная часть прохождения заданий была <strong>летом</strong>, как раз когда меньше других дел и погода хорошая и медитируется легко. Но я так же как и многие подвис на неделе 9 и потом стал отставать. В самой книге неделя 9 это о таких зависаниях (там у недель есть темы), что прикольно.</p>
<p style="padding-left: 30px;">В итоге сейчас я пишу это <strong>33</strong> <strong>неделя</strong> моего тренинга и можно сказать что я за 34 неделе (которой завершается 2015 год) его прошел, хотя всё таки не все упражнения сделал. Но Джулия говорит, что и не все сделать уже круто.</p>
<p>Было печально что после недели 12 на проекте даже те, кто не прошел все просто ушли с форума и перестали выкладывать свои отчеты. Но таких ощущений вроде отстраненности от людей у меня набралось много. В этом и смысл что <strong>ощущений становится больше</strong>. Второй смысл &#8212; в том, чтоб их документировать. Записывать.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>О чем книга</h1>
<p>Хороший вопрос. Она о&#8230; Хм. Заметнее всего она говорит о <strong>Боге</strong> и духовном, притом в начале ставит главу о том, что если слово Б-г не нравится &#8212; замените его чем угодно что в вашей реальности поподходящее. Потом в каждой неделе Бог так или иначе есть. Приравнивается к Творцу. Мир живет благодаря <strong>творящей</strong> <strong>силе</strong> ежесекундно. Художники занимаются духовной деятельностью и творят благодаря зданию себя этой силе / потоку. Она всякие молитвы предлагает, вроде &#171;Я позабочусь о количестве, а ты, Великий Творец, о качестве&#187;.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>Это вот по мне побочный результат того, что это производная от Анонимных Алкоголиков, которые производная от христианских групп.</em></p>
<p>При этом я только сейчас набирая этот текст заметил, что она не говорит о духовном. Либо я не заметил такого прямого текста, но логически отсюда выплывает что<strong> творчество &#8212; духовная практика</strong>. Эта книга &#8212; пособие по развитию своего умения быть включенным в духовную практику, в произведение духовных ценностей. Хотя Кемерон вот пишет о пафосе, что думать об высоком как мотиации творчества, оно вредит творчеству. Пиши для себя, а там как будет.</p>
<p>Ок. Убрав эту богоприятную вязь словосмыслов и идя вглубь возникает более широкое понимание. Упражнения часто спрашивают по разному &#171;а <strong>что</strong> тебе <strong>нравится</strong>?&#187; и &#171;а <strong>кто</strong> тебя <strong>обижал</strong>?&#187;. Идея в том, чтобы разобраться чего ты хочешь творить и почему ты сейчас этого не делаешь. Как ты застрял, оказался в ступоре, итд. Хочешь &#8212; твори! Почему нет?</p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Кто живет меня?</h2>
<p>Точка внимания №1 &#8212; состояние <strong>подконтрольного</strong>. Меня определяют другие люди. Извне. Они так меня запугали, что я теперь нахожусь <strong>в рабстве</strong> даже без их воздействия. Я молчу, я не высовываюсь, я заполнены виртуальными монстрами, которые производят в моем теле эмоции и иррациональный процессы, фобии.</p>
<p>Любимая фраза родителей &#171;Что <strong>они о нас</strong> подумают?» &#8212; а ведь правда, как я смогу прожить без мнения этих и тех и тех. &#171;Знатоков&#187; моей жизни. Им же виднее. Им, кто нарушает договоры, кто транжирит ресурсы включая время, кто обвиняет кого угодно, а не себя, кто ранит и опускает всех вокруг. Наносит вред, боль и насилование.</p>
<p style="padding-left: 30px;">После остаются только <strong>сомнения</strong> в себе, в творении, в будущем и опасности внутри. И я всё равно зачем то иду получить их критику, их неконструктив. Я трачу свое время (ресурс) чтоб эти люди или внутренний родители вергал в меня в &#171;я молча прячусь&#187;.</p>
<p><strong>Почему я до сих пор с ними?</strong> Я привык, или я хочу их подтверждения моей важности. А почему их? Потому что они скорее всего делают то, что я хочу. Я как бы поклоняюсь этому человеку, я хочу с ним тусить, отдавать ему свою энергию и ресурс, я плачу за него. Потому что &#171;я хочу так же, но не делаю&#187; (иметь денег, написать книгу, жить в доме + банально, это были мои родители). На самом деле &#171;он это я, так я мое думает&#187;, подсознательно. Поэтому я <strong>хочу быть хорошим для</strong> него. Это извращенное бытие, но так и есть. Так я сам подвисаю. Блокирую себя. Потом добавляются алкоголь и другие наркотики.</p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Ответы для застрявших</h2>
<p>Для себя основную дихотомию в основе книги «Путь Художника» я заметил как «не/<strong>жить</strong> себя» . Творить я смогу только, если я живу про себя, если я понимаю что мне нравится, если я нахожу смелость начать, если я нахожу энтузиазм продолжить и мудрость остановится в самый интересный момент (&#171;картина никогда не бывает нарисована полностью&#187;).</p>
<p>Как можно не/жить себя? Да оказывается очень легко. Я <strong>хочу делать одно, а делаю другое</strong> (в данном случает о здоровых людях с конструктивным поведением, а не маниях итд). И не выступаю против этого. Со временем возникают &#171;прирученные люди&#187;, делающие что другие хотят. <strong>Стах</strong> &#171;за что мне станут платить?&#187;. Я сдаюсь за какие-то плюшки (зарплату, неголодане, горячий душ, дом а не сквот, комфорт, итд). Подконтрольно. Жизнь ощущается безцветно, бесполезно и бессмысленно. Стабильно.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Все под контролем на этом месте. Есть ощущение безопасности, но при этом приходится волноваться что &#171;всё на месте, да что-то не так&#187;. Вспоминается начало &#171;Бойцовский клуб&#187; фильма.</p>
<p>Для меня было интересно, что в упражнении просят <strong>найти</strong> конкретных <strong>виноватых</strong>. Конечно я их вспомнил. Делая задания похвалить себя. Сразу вылезли толпы голосов, опускающих меня, точнее что я сотворил и пробовал сотворить. Я сам не представлял насколько часто и бойко другие выступают против креатива и нововведений.</p>
<p>В итоге понял и думаю это задумка книги, что изначально примененное насилие ко мне осталось со мной в голове и хотя тех ситуаций/людей уже и близко нет, остался я и внутри себя я продолжаю <strong>их репрессии на себя</strong> воспроизводить. И боятся продолжаю. То есть в итоге на самом то деле это делаю я. Я не живу себя. И часто я даже не замечаю что я это делаю.</p>
<p style="padding-left: 30px;">И поскольку я подвис, я занят непонятно чем, я не тем занят. И занчит мне <strong>нудно</strong>. Ведь я делаю какой то самосаботаж, пустое по ощущение, ни о чем, <strong>апатия</strong> и безжизненность. С этим мое внимание. Я остаюсь заблокирован и прибываю в недружественном мире, где мало моего своего и я даже этого избегаю, я ведусь на внешние запреты, которые переходят на внутренние запрет.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Из такого состояния большинство людей вокруг &#8212; <strong>враждебны</strong>. Развивается ощущение дистанцирование от жизни. Я вне этого, я отстранен.</p>
<p>Я не получаю чего-то, но я постоянно ж что то делаю и я занят. Я продолжаю это делать, но все теряю энтузиазм. Заблокированый художник он не ленив, он в страхе. Он <strong>сам себя ранит</strong> ежемоментно используя много механизмов и объектов &#8212; завись, раздражение, спихивание вины на всех и на Бога. Вера: мир скуп. Отсутствие ресурсов и денег. Боязнь начать. И еще большая боязнь ошибиться, иначе перестану &#171;быть хорошим&#187; для них важных. Заметят каков я есть. Я постоянно переоцениваю воображаемый результат и так никогда не перехожу в появление результата реального.</p>
<p>Подпитывание внутреннего ничтожества, передушивание себя, концентрация на прошлых травмах и потерях &#8212; это такой токсичный паттерн поведения. (я тоже его делал) Из чего можно выйти через перефокусировку травмы. <strong>Перефокусировку</strong> на Я. Всё про меня. Выявить, чтоб стало видно что я сейчас не для себя и дальше начинать самоизцеление &#171;детскими&#187; шагами через заполнение близлижащей лакуны построение барьера защиты от чуждого. Волнообразное движение &#8212; сделал, отступил, сделал, отступил. И так учится проваливаться не травмируясь.</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Зона меня</h1>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Виды занятия не тем</h2>
<p><strong>Делаю «Просто, потому что надо»</strong>. Бездумно. И вот кажду неделю «Путь художника» мы исследуем разные сферы, где это проявляется. = Это и алкоголь/переедание, трудоголизм &#171;я очень занят, мне некогда, я обязан, делаю очень важное&#187; и не то отношение к деньгам, и избегание людей через враждебность, и тянутся к друзьям-вредителям унижающим меня и старые привязанность с удовольствием &#171;покопаться в пепле&#187; и модель поведения я-страдалец и я делаю скучное ради вашего ж блага. Итд.</p>
<p style="padding-left: 30px;">На форуме еще есть две компиляции из &#171;Приручи свиох драконов&#187; книге о самоунижении и о мученичестве, которые хорошо дополняют эти идея. Да и Золушка в тему <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/11/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>С <strong>деньгами</strong> тоже инетесно. Вот что важно. В реальности книга+форум становятся базой, по которой я иду. Тропой. Но в нее я могу вносить что всплывает с моего прошлого. Что другие открывают и делятся на форуме. Или мои старые заметки. Например, по деньгам. Есть глвава в книге. Но я вспомнил известные постсовковые стереотипы, он и меня преследует &#171;деньги это зло&#187;, &#171;сволочи ублюдки капиталисты используют нас&#187;, &#171;мы хорошие люди, мы не крадем поэтому и бедные&#187;.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Центальный <strong>мой улов бездумства: &#171;нудное вознаграждается&#187;.</strong> Что деньги платят как компенсацию за выполнение долга. То есть я хороший человек, я выполняю долг, я страдаю и за это мне отплачивают. Зарплатой. Нет страданий &#8212; нет и зарплаты.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Страхи, страхи, страхи&#8230; Мысли, мысли, мысли&#8230; Страх быть брошенным. Страх наказания за удовольствие. Страх высовыватся. Быть осужденным.</p>
<p>Книга как раз дает форму, а вот <strong>заполнить ее приходится собой</strong>: а где я так поступил? Ага а эти же люди в моей жизни, чего я к ним пойду? Я не могу найти за день какие то 10 минуть сесть нарисовать скетч, почему и что такого важного я вообще делаю? Откладываю 15 минут упражнение по музыке, и что я боюсь?</p>
<a name="wptoc_2_1_1"></a><h2>Возвращение к себе</h2>
<p>Убрав блоки я сильнее, я занят своими делами и занят <strong>своим</strong> порядком <strong>у себя</strong>. Я могу СКАЗАТЬ БОЛЬШЕ своей ПРАВДЫ = развивается чувствительность, к дохождению до меня до сознания адекватной <strong>точной</strong> подходящей инфомрации. Строить свою жизнь. (творческий алтарь или целая комната с интересными и подпитающими меня штуками) При это конечно же это не эгоизм, я всегда готов принять помощь, деньги, внимание от людей-друзей. Я когда мне надо умею обращаться к ним за помощью и поддержкой. Я получаю их похвалы, они дополнительная сила в моем векторе. Они помогают в трудных местах движения.</p>
<p>Есть некое <strong>falseSELF</strong> &#8212; ложное я, поддерживаемое мной &#8212; то что уже перестало иметь отношение ко мне, что возможно никогда не имело отношения ко мне, а может я это уже просто перерос. Но я это внутри держу. Я внутри &#171;завален старым шмотьем&#187;. Убрать все деструкторы. Находить что про меня. Почистить внутреннее зеркало. <strong>Отделиться</strong> от чужого. Чистоясное ощущение само-определения. Остаются только базовые переживания, те шары (как в &#171;Головоломка&#187;) что подпитываю стержни моей личности и жизненные силы.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Поток сознания</strong> записанный (утром в блокнот) он как протокол мыслей, как медитация и, как только учусь <strong>отпускать</strong> себя, то я описываю правду, что реально я такой ощущаю себе, я начинаю подавать голос себе себя. Я из глубины. Тренируюсь слышать этого себя, доверять ему. Там есть мечты, там они спрятаны, там образы, там давние чувства, там мои способы радоваться, там ощущения. Всё во мне.</p>
<p>Есть что-то во мне, на что я постоянно натыкаюсь. Потаенные стремления. Моя способность радоваться миру и наслаждаться больше. То, следуя чему, мир начинает мне помогать и синхроности происходит. Когда я живую как стартапер, в настоящий кайф, может быть глупо для других, но мне ощущается увлекательной игрой. Когда я <strong>просыпаюсь с энтузиазмом исследовать интересное</strong>. От чего я взял и спрятался. А оно манит.</p>
<p style="padding-left: 30px;">На какие образы и фантазии живо отзываются мои чувства? Активный поиск такой пищи для воображения, непривычных пока зрелищ, тайны неизведанного нового.</p>
<p>Как <strong>перестать</strong> пробовать <strong>комформить</strong> (соглашаться с большинством и принятыми правильными точками зрения)? Ведь еще ж приходят балансовые цепи, например, хочешь уйти с нудной работы &#8212; повышают зарплату. Но где меня подавляют я больше не позволю. Все. Перестаю принимать их определения того, что касается лично меня. Я ищу и нахожу сам. Сам &#171;еду в путешествие&#187;. Сам добр к себе.</p>
<p>Это странно плакатся и идти к кому-то, чтоб они были добры ко мне, когдая себя не уважаю. В общем &#171;что перед как&#187; &#8212; я все больше и больше накапливаю правдивой информации про себя. Это позволяет поднять и укрепить <strong>хорошие</strong> <strong>ГРАНИЦЫ</strong>. И отойти <strong>от</strong> ощущение <strong>уязвимости</strong>. Простроить зону отступления. Оберегать своего внутреннего творца. Смело! Громко! Когда я показываю любое произведение свое я автоматически становлюсь видимым, я подставляюсь и найдутся подонки. Но так же найдутся и союзники.</p>
<a name="wptoc_2_1_2"></a><h2>Бытие собой</h2>
<p>В книге есть группа вопросов-упражнений: про <strong>самобытность</strong> &#8212; как быть собой. Про нити к своему детству, мелким радостям, измнению обстановки жизни, итд. Увлекательность &#8212; что увлекает. Что походит мне? Что помогало мне, что помогает мне; кто помогал мне, кто помогает мне?</p>
<p>Про выражение себя &#8212; <strong>опускание</strong> внутреннего тормоза и спонтанное выражение &#171;я такой&#187;. серия мелких прорывов интуитивных. <em>РомаРабинович</em> предлагал &#171;сделайте что нибудь&#187; вы, вот вы. Быстро. Первое что приходит. По Пути Художника <strong>мир это творение</strong>. В мире <strong>важно</strong> <b>ДЕЙСТВИЕ</b>. Я иду и замечаю. Я иду. Смотрю. Делать ногохождение важно. Пойди потруси пальму. Можно написать сценарий и сидеть дома, а можно идти с ним и предлагать в студии. Я иду за поток движения и в местах где запуган я прячусь (не даю сценарий, ведь оценят).</p>
<p>А тут еще про качественно проведенное время. когда ПРОЖИТО! мелкие <strong>живые</strong> моменты как то &#171;5 минут босиком по траве&#187;, наедине с собой для себя. как внутреннее ребячество и игривость. В ПХ это <strong>Творческие Свидения</strong> с внутренним ребенком для того чтоб его выгулять на новое &#8212; наполнить колодец своего воображения. Жизнь жить. Веселиться не зная что будет в следующую секунду. Ты всегда это воображал &#8212; воплоти. Прогулка, картина, жест, стих,.. ЭКСПЕРЕМЕНТ powerfull жизни, <strong>наполненной</strong> жизни. Когда хорошо по настоящему. Когда точно, что про меня.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Чтоб начать веселиться для начала стоит позволить себе <strong>хотя</strong> <strong>б</strong> <strong>представить</strong> что <strong>может</strong> быть. Каковы мои полные возможности. Что за мечты я похоронил? В идеальном мире чтоб я сделал? Кого выбрал для своего фильма? На что похожа это моя &#171;внутренняя Африка&#187;, &#171;всё зашибись&#187;. Это исследования, раскобки что во мне есть из настоящего удовольствия, самые потаенные желание. От которые никак я не смогу отмахнутся, я либо на них посмотрю либо они там будут сидеть до мой самой смерти. И это и есть настоящее мое.</p>
<p><strong>Коллажи</strong>. Это очень круто. Иногда надо сделать коллаж. Я не вырезал из журналов &#8212; я ловил картинке в поиске гугла, и вырезал фотошопчиком. Не ожидал, что так влияет это. Увидеть например мечту собранную. И добавить туда свое фото.</p>
<a name="wptoc_2_1_3"></a><h2>Внутренний источник сил</h2>
<p>Конечно возникает вопрос, у меня возникает &#8212; есть вот эти рамки. Ею или мной во время чтения придуманные. Это рамки такого нарратива &#8212; если разблокировать себя, то я буду творить успешно из своего внутреннего источника. Успешно не значит популярно или общественно признано. <strong>Успешно</strong> &#8212;<strong> занчит &#171;про меня&#187;</strong>.</p>
<p>Слава это короткийпуть (shortcut) к <strong>симпатии</strong>. Вот она нужна художнику эта симпатия, а не слава. Но можно и куда полезнее научится получить симпатию самого от себя. Я личность оригинального своего и я про себя, я автономен и занимаю чем я хочу. Это точно кому то не нравится, но мне это делает хорошо и я уверено что это для меня, а значит я имею право! Я такой прекрасный. Я смотрю на себя и занимаюсь принятием себя. Так чтоб наполняться силой от настоящего.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Или не внутренний источник, я уже запутался <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/11/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Ее Бог как надявление, как <strong>сила энергии, дающее это над/ощущение</strong> что нечто великое трепетное творится. И вот я сотворяю. И другие тоже с помощью этого сотворяют свои произведения через Великого Творца. В книге нет никаких советов по конкретным ремеслам, она скорее по тому что должно быть за художественным ремеслом &#8212; ядро произведения, его наполненностью силой.</p>
<p>Почти всегда <strong>я даже не представляю свои полные возможности</strong>, живу в придуманом ограниченом мирке. А художнику стоит быть смелым. (Рамка книги: очистив себя, перестав лишнее впускать в себя я более чётче определен). Верность своему направлению своего Я и проявлению из него.</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Зона движения</h1>
<p>Первый чертеж чего угодно &#8212; дерьмо. Первый черновик сценария &#8212; дерьмо. И так далее. Надо просто позволить этому быть и тем более позволить послать нах всех, кому есть до этого дело. Просто потому что<strong> первый черетж необходим для финального</strong>. Необходим для набора скорости в движению к самому интересному варианту проявления себя в произведение.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Я создаю что хочется мне, иду за своим. И я первый и единственный. При этом я отвечаю за то, чтоб перенимать лучший опыт по сети и стать самому себе критиком.</p>
<p>В тех местах, где я впадаю в <b>художественный</b> <strong>отворот</strong> харакири своему произведению (про что глава 9 книги, на которой ее многие и бросают читать) &#8212; в этих местах я еще больше собираюсь и из зо всех сил &#171;не даю подонкам get me down&#187; опустить себя, опустошить. <strong>Застопорить</strong>.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Например, мысль что я слишком стар/молод вместо того, чтоб культивировать веру в &#171;творить никогда не поздно пока жив&#187;.</p>
<p>Если уже всё и спасти невозможно, то <strong>прожить</strong> это <strong>полно</strong>. Как шаг вперёд. &#171;Если уж проваливатесь, то провалитесь по полной, проживите это, просмакуйте это&#187;. Жги! Жги второй том Мёртвых Душ так, чтоб внутри все ходило. Если ты выйграл &#8212; ты выйграл, если ты провалился &#8212; ты все равно выйграл. Хочь что-то ты сделал. Уже.</p>
<a name="wptoc_3_1_0"></a><h2>Прочность</h2>
<p>И что важно &#8212; наработка этой <strong>прочности</strong> присутствия собой. Неподгибаемого в<strong>нутреннего энтузиазма</strong> (того который иссякает в этих отворотах) включения в поток творения. Хотя сюда еще и здоровое питание, хорошая медитация и физ нагрузка. Прочность как идея трансформирует и тело. Это про целостность.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Я перестаю быть угрозой себе на всех уровнях! Работаю на понижение их власти над собой.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Во первых я двигаюсь. Это уже хорошо.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Во вторых стараюсь корректировать движение к желаемому. У меня изменяется УРОВЕНЬ ЭНЕРГИИ доступно мне. <strong>Sense of personal &#8212; чувство моего. Контакт с настоящим внутри.</strong></p>
<p>И это к деньгам и славе. <strong>Деньги</strong> по Кэмерон это <strong>Бог в действии</strong>. Если я хочу что-то весомо сделать, то с деньгами я это могу. Они ресурс и они только следствие сильного прочного &#171;моего канала&#187;, когда я уже с силой двигаюсь вперед о своем.</p>
<p>Слава тоже о прочности. Потом что она зависит от везения произведений. Даже не меня, а именно произведений. И любить толпа будет произведение, а не меня. То есть появится еще больше людей, которые заходят меня в определенном качестве и для них это будет ценность и они будут это качество поощрять и требовать. Так <strong>фанаты могут растянуть меня</strong> и поставить мою жизнь в угоду им. Слава пришедшая, когда нет этой прочности может сильно откинуть назад в рабство.</p>
<p>Так художнику приходится двигаться <strong>в риске и жить в переменах</strong>. А перемены это когда что-то появляется и что-то исчезает. Когда исчезает хорошее, я чувствую боль потери.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Об этом часть книги &#8212; что находят в потоке креативности мы подставляемся, мы переживаем больше. И больше не только хорошего, но и шторма расставания и напряга провалов.</p>
<p>И именно это нас <strong>учит быть прочными</strong>. Психически. Уметь быстро проходить этот процес (&#171;цикл умирания&#187;) и входить в принятие. Быстро и часто. Много делая мы будем много ошибаться и много терять. Тут важна вера и поддржка. Точнее умение находить поддержку.</p>
<a name="wptoc_3_1_1"></a><h2>Поддержки</h2>
<p>Важный тут для меня момент, что &#171;художники <strong>любят</strong> художников&#187;. Вообще есть отдельный блок о проработке основных стереотипов. Вот я попался на это &#8212; что художник это такой волк одиночка, очень гений и очень сам. По книге же выходит, что <strong>объединения</strong> и взаимоподдержка дают много полезностей и тоже это можно исследовать. Можно так придумать, чтоб было обоюдное удовольствие.</p>
<p>Так же для меня было и до сих пор сложно это это &#171;первая помощь набор&#187; <strong>при провалах &#8212; поговорить с тем, кто поддерживает</strong>. Потому что личная смелость конечно двигает, но она волнообразна. И сделать это список нескольких людей, которые всегда подбодрят это круто. Для меня это сложно. Которые поощрение дают за усилия, безусловно положительно настроены. (Эти упр я и не сделал.)</p>
<p>Мы, союз, учим друг друга как позволять себе творить. <strong>Позволять себе большее</strong>. Рассмотреть себя. Разбудить себя. Есть люди-примеры рядом, которые вышли из тупика. Они союзники. И есть люди, которые будут мешать и дальше топить и вопрос как их отстранить от себя.</p>
<a name="wptoc_0_0_4"></a><h1>Итого</h1>
<p>По сути &#8212; я иду. Я иду вперед. <strong>Форвард</strong>. Я веду себя. Я убираю лишнее. Я открываю свое. Показываю это всем. Блокирую недоброжелателей. Перестаю бояться. Становлюсь прочнее. Творю. Мир помогает. Деньги. Слава.</p>
<p>Не те <strong>союзники</strong> растянут, подчинят и не дадут расправиться, а те &#8212; усилят. Вопрос хочу быть для кого. Подсознательно хочу. Я могу говорить одно, а делать всё равно правильно под других, как надо, как принято. А для творения надо делать про себя. Без компромиссов. Только про себя. Найти как двигаться к желаемому <strong>через страхи</strong> и через всё. Научится как блокировать чуждое. И так жить.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Факторы удачи по Ричарду Вайзману</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2015/07/22/faktory-udachi-po-richardu-vajzmanu/</link>
		<pubDate>Wed, 22 Jul 2015 08:40:48 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[life management]]></category>
		<category><![CDATA[внимание]]></category>
		<category><![CDATA[импровизация]]></category>
		<category><![CDATA[книга]]></category>
		<category><![CDATA[коучинг]]></category>
		<category><![CDATA[личность]]></category>
		<category><![CDATA[лучшие]]></category>
		<category><![CDATA[модель]]></category>
		<category><![CDATA[научение]]></category>
		<category><![CDATA[позитивная психология]]></category>
		<category><![CDATA[упражнения+паттерны]]></category>
		<category><![CDATA[эмоции]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5638</guid>
		<description><![CDATA[Книга &#171;The Luck Factor&#187;  это отчет за 10 лет работы. Пришла как то идея одному профессору Ричарду Вайсману (Richard Wiseman) сделать анализ удачи используя научные методы. Самое крутое конечно, что он тренинг &#171;Школа удачи&#187; создал на основе. Структура тренинга представлена в книге. Он отобрал по стране две группы участников &#8212; удачников и неудачников. И сделал: выделение переменных, определение что [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Книга &#171;<a href="http://www.richardwiseman.com/LuckFactor.shtml" target="_blank">The Luck Factor</a>&#187;  это отчет за 10 лет работы.</p>
<p>Пришла как то идея одному профессору Ричарду Вайсману (Richard Wiseman) сделать <strong>анализ</strong> <strong>удачи</strong> используя научные методы. Самое крутое конечно, что он тренинг &#171;Школа удачи&#187; создал на основе. Структура тренинга представлена в книге.</p>
<p>Он отобрал по стране две группы участников &#8212; удачников и неудачников. И сделал: выделение переменных, определение что имеет значения, проверка.</p>
<p>Факторы, определяющие удачу:</p>
<ol>
<li>Увеличивай шансы. Поисковое поведение. Быть открытым для нового</li>
<li>Интуитивные быстрые решения на основе предчувствий</li>
<li>Ожидай лучшего. Настройка на позитивный результат</li>
<li>Относись к провалам позитивно. Хорошее настроение и собранная расслабленность</li>
</ol>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Удача</h1>
<p>Категория &#171;результат, несоизмеримый ожиданиям от такого вложения усилий&#187;.</p>
<p>Удача — это</p>
<ul>
<li>позитивно воспринимаемое <strong>событие</strong>,
<ul>
<li>возникшее в результате
<ul>
<li><strong>случайного, </strong></li>
<li><strong>непредсказуемого или </strong></li>
<li><strong>не учитываемого </strong></li>
</ul>
</li>
<li>стечения обстоятельств в жизни человека.</li>
</ul>
</li>
<li>Желательный исход
<ul>
<li>какого-либо события или действия,</li>
</ul>
</li>
<li>особенно в ситуациях, когда
<ul>
<li>результат не (полностью) зависит
<ul>
<li>от действий или решений затронутой личности</li>
</ul>
</li>
</ul>
</li>
</ul>
<p>Удача <strong>обратна катастрофе</strong> &#8212; важно что один такой момент может перевернуть всю жизнь. Это значительный <strong>момент</strong>, <strong>меняющий</strong> в лучшую или в худшую колею события.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Масштаб может быть разный вплоть до того, что один удачливый момент может питать человека десятилетия.</p>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>Результативность</h2>
<p>В достижении <strong>цели</strong> складываются два вектора:</p>
<ul>
<li><strong>сумма</strong> приложенных <strong>усилий</strong> к алгоритму воплощения достижения (известному или эвристическому)</li>
<li>не зависящий от этих усилий <strong>прирост/утечка ресурса</strong> (и часто авторы книг о развитии и мотивации забывают об этом факторе!)</li>
</ul>
<a name="wptoc_0_2_0"></a><h4>УСПЕХ = УСИЛИЯ + УДАЧА</h4>
<p>Можно всю жизнь пахать, а без удачи успех будет минимальным, а то и нулевым. В ситуациях неудачи требуется куда большие усилия, для получения идентичного результата.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Удача это когда то, что делаю &#8212; получается, притом даже лучше чем принято ожидать.</p>
<a name="wptoc_0_1_1"></a><h2>Характеристика человека</h2>
<p>Можно считать удачу характеристикой среды, но для работы и создания тренинга важно исходить из предпосылки, что <strong>удачливость присуща субъекту</strong>. То есть каждый человек насколько то удачлив.</p>
<p>Не/Удача может сопутствовать только в одной сфере жизни конкретного человека (&#171;везет с девушками&#187;), но Вайзманом было замечено, что она начинает <strong>распространятся</strong> и потом происходит в каждой сфере. Тем самым еще больше подтверждая предпосылку что не/удача это свойство индивида, его поведения и мышления.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Тем, кому везет им начинает везти еще больше. Что они делают?</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Разница между</h1>
<p>Удачливость как стратегия. Когда людей разделили на две группы <strong>разница</strong> <strong>была</strong> разительно заметна. Она не знависила от факторов интеллекта или культуры, образования или воспитания.</p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Впадали в тревогу</h2>
<p><span style="color: #691a1a;">Люди, часто терпевшие неудачу, оказались сильнее напряжены, чем удачливые люди, и это <strong>беспокойство</strong> разрушало их способность заметить <strong>неожиданное</strong> и полезное вокруг.</span></p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #691a1a;">Неудачливые <strong>концентрировались на своей неудачи</strong>, плакали и взращивали её. <strong>Застревали</strong> в ней со словами&#187;за что мне такое&#187;. Похоже они получали удовольствие от ощущения своей мизерности и никчемности.</span></p>
<p><span style="color: #691a1a;">Они надолго оставались <strong>в печально-агрессином настроении</strong> из которого вспоминали в основном плохое, пугающие и раздражающее их. Становились мнительными и сверх <strong>надумывали</strong> лишнего. Реагировали не на окружающую реальность, а на <strong>фантазии</strong>.</span></p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #691a1a;">Они долго и много <strong>обдумывали и все равно принимали плохие решение</strong>, да еще и часто в последний момент или когда уже поздно.</span></p>
<p><span style="color: #691a1a;">В результате они <strong>упускали возможности</strong>, потому что были сосредоточены на зацикленом поиске как перестать терпеть провал.</span></p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #691a1a;">&#171;Ой, ничего я тут уже не могу поменять. это я такой. Я сдулся, видишь сил тут никаких не хватит&#187;.</span></p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #691a1a;">Они и так знали, что не найдут лучшую работу. Так они игнорировали хорошие предложения, зажимались и парились что это надо сделать</span></p>
<p><span style="color: #691a1a;">Они<strong> заранее провались</strong>. Я &#171;не буду этого делать, чтоб не &#8230;&#187;.</span></p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Умения удачливых</h2>
<p>Удачливые <strong>систематически</strong> оказывались в неожиданно лучшем варианте будущего потому что чаще использовали случайно открывшиеся им возможности.</p>
<p>Люди из группы более везучих продемонстрировали, что лучше умеют:</p>
<ul>
<li><strong>пользоваться</strong> случайными возможностями</li>
<li><strong>создавать</strong> предпосылки для возникновения случайных возможностей</li>
<li><strong>принимать</strong> удачные решения, слушаясь <strong>интуиции</strong></li>
<li><strong>надеяться</strong> на лучший из исходов событий</li>
<li><strong>сохранять</strong> жизнерадостное отношение к жизни</li>
</ul>
<p>Они лучше предсказывали будущее и скорее делали это автоматически. Их мечты и желания неизвестно почему сбывались. Они не думали и не знали почему <strong>принимают</strong> именно такие <strong>решения</strong>, но те давали прекрасные результаты. &#171;Ему явно везёт!&#187;</p>
<p>Они увеличивали свои шансы на положительные результаты потому что они:</p>
<ul>
<li><strong> расслаблены</strong>,</li>
<li>в хорошем настроении</li>
<li>в текущем моменте из которого</li>
<li><strong>открыты</strong> новым сигналам,</li>
<li>при этом у них <strong>поисковое</strong> поведение</li>
<li>и настрой на удачный результат (точно получится, ведь мне ж везет)</li>
</ul>
<p>Часто вдруг встречают людей, которые желают им помогать.</p>
<a name="wptoc_1_1_2"></a><h2>Школа удачи</h2>
<div style="width: 440px" class="wp-caption aligncenter"><img class="" src="https://pp.vk.me/c627421/v627421332/53a21/rq5-mvxi4hE.jpg" width="430" /><p class="wp-caption-text">ДО/ПОСЛЕ Школы удачи. График с книги</p></div>
<p>Первое что просила школа &#8212; <strong>вести дневник</strong>. Отслеживать процесс своей удачи. Видеть моменты когда она начинает улучшаться. Перед ведением дневника происходило профилирование по нижеприведенным навыкам. По результатам тестов каждому назначались задания, которые подтянут его наиболее слабые умения.</p>
<p><strong>Навыки</strong>, которым учит школа удачи:</p>
<p>1 &#8212; относится уверенно-расслабленно к жизни, к событиям. <strong>Relax, then do it</strong>.<br />
не уходить медитировать в кусты, а делать повседневное из собранности и тонуса в гуще событий.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #800080;">действительно ли эти события что-то значат для меня?</span></p>
<p>2 &#8212; увеличивать свои шансы: объединять <strong>много</strong> людей, вести много диалога, видеть много нового.  быть куда более соцально включенным в общество.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #800080;">моя радость притягивает людей</span></p>
<p>3 &#8212; чаще получать <strong>новый</strong> опыт, быть открытым пробовать, быть наблюдательным. старое попробовать по другому сделать.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #800080;">создают список что никогда не делал, а давно хотел попробовать</span></p>
<p>4 &#8212; принимать решения достаточно <strong>быстро</strong>, опираясь на интуицию предчувствия и не зависать в сомнения &#171;то или то или то или вообщее&#187;. выбрал и ок, любой выбор лучше его отсутствия.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #800080;">очистка мозга регулярной медитацией</span></p>
<p>5 &#8212; ожидать и настойчиво верить, что &#171;<strong>будет </strong>только<strong> лучше</strong>&#187; и &#171;<strong>будущее поможет</strong> реализовать&#187; мои мечты и амбиции, что ко мне хорошо отнесутся, люди будут добрые и интересные</p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #800080;">создаю список целей под который ищу возможности</span></p>
<a name="wptoc_2_2_0"></a><h3>6 &#8212; восприятие неудачи</h3>
<p>Есть разные способы думать о том, что у меня сейчас не получается и хотя я вкладываюсь по максимому ничего не выходит.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Непродуктивный способ &#171;мир против меня&#187;. Конструктивный &#171;затруднения времены&#187; и скоро пройдут.</p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;When bad things happen, spend a few moments to thinking about the good luck&#187;. <span style="color: #800080;">Выделяю 20 минут рассказать себе что уже хорошего со мной случилось до этого момента.</span></p>
<p>Конструктивный способ мышления позволяет прикладывать еще больше сил чтоб трансформировать неудачу в удачу и как неваляшка вставать и вставать в ожидании наступления этого &#171;скоро&#187;.</p>
<p>С благодарность к происходящему как способу научится они ищут пути как достичь.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Иррациональные мы</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2015/03/17/irratsionalnye-my/</link>
		<pubDate>Tue, 17 Mar 2015 21:14:15 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[книга]]></category>
		<category><![CDATA[мысль]]></category>
		<category><![CDATA[обучение]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[системное]]></category>
		<category><![CDATA[случайность]]></category>
		<category><![CDATA[сотрудничество]]></category>
		<category><![CDATA[цитата]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5435</guid>
		<description><![CDATA[Тема того, что мы не логичны стала весьма популярна не так уж давно. Это заметка на основе: Даниэль Канеман (Daniel Kahneman) совместно с Амосом Тверски и другими авторами &#171;Думай медленно, решай быстро&#187; (2011), более заумная &#171;Принятие решений в неопределенности&#187; (1982) Дэн Ариэли (Dan Ariely) скорее знаменит своими лекциями, чем книгами. Я смотрел на TED и проходил курс на [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Тема того, что мы не логичны стала весьма популярна не так уж давно. Это заметка на основе:</p>
<ul>
<li>Даниэль Канеман (<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Daniel_Kahneman" target="_blank">Daniel Kahneman</a>) совместно с Амосом Тверски и другими авторами &#171;<strong>Думай медленно, решай быстро</strong>&#187; (2011), более заумная &#171;Принятие решений в неопределенности&#187; (1982)</li>
<li>Дэн Ариэли (<a href="http://danariely.com/about-dan/" target="_blank">Dan Ariely</a>) скорее знаменит своими лекциями, чем книгами. Я смотрел <a href="https://www.ted.com/speakers/dan_ariely" target="_blank">на TED</a> и проходил курс на курсере &#171;<a href="http://blog.coursera.org/post/45684999023/dan-arielys-course-on-a-beginners-guide-to" target="_blank">A Beginner&#8217;s Guide to Irrational Behavior</a>&#187; (<a href="http://geekchick.ru/2013/05/21/my_first_completed_coursera/" target="_blank">один из отзывов</a>). Книга &#171;<strong>Предсказуемая иррациональность</strong>. Скрытые силы, определяющие наши решения&#187; (Predictably Irrational, 2008) и у него еще есть две книги, которые не читал.</li>
<li>Нассим Талеб (<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Nassim_Nicholas_Taleb" target="_blank">Nassim Taleb</a>) очень известен за вторую свою книгу &#171;Черный лебедь. Под знаком непредсказуемости&#187; (2007), но она средняя. Лучше первую &#171;Одураченные случайностью&#187; (2001/2005) и последнюю &#171;<strong>Антихрупкость</strong>. Как извлечь выгоду из хаоса&#187; (2012).</li>
</ul>
<p>Достаточно много резенций на &#171;Антихрупкость. Как извлечь выгоду из хаоса&#187; как открывающее глаза философское чтение, которое изменило способ того как я смотрю на мир.</p>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Поведенческая экономика</h1>
<p>Основной вклад этих авторов в наши умы &#8212;  мы достаточно долго <strong>заблуждались</strong> что люди делая выбор ведут себя рационально. Из этого заблуждения строили теории государства и экономики. Что выразилось в нескольких больших утопических проектах прошлого столетия &#8212; особенно СССР.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Большинство людей <strong>рациональны только отчасти</strong>, и эмоциональны либо иррациональны в остальных ситуациях.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Используют <strong>скорее эвристический анализ</strong>, чем строгое применение правил оптимизации &#8212; поэтому классические теории экономики не могут быть верны. В фактическом человеческом принятии решений (в противоположность нормативному) «потери чувствительнее выигрышей». Люди более сосредоточены на «изменениях» полезности своих состояний, чем на полезности самих состояний. Цены пложительное воспринимаемые изменения.</p>
<p>У нас есть быстрое и медленное мышление. Медленное как раз может проводить анализ аргументов. Но когда вариантов становиться больше 10 ошибки возрастают. Люди<strong> чаще пользуются быстрым мышлением</strong>, которое автоматические принимает решения про здесь и сейчас.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Уже выявлен такой немалый список (<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/List_of_cognitive_biases" target="_blank">англ</a>, <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%BE%D0%BA_%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BD%D1%8B%D1%85_%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B9">рус</a>) разнообразных феноменов, которые влияют на то что мы мыслим иррационально.</p>
<p>Канеман предложил рассматривать экономику, как <strong>систему взаимодействия агентов ограниченной рациональности</strong>. Поведенческая экономика учитывает влияние социальных, когнитивных и эмоциональных факторов на принятие экономических решений.</p>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>Лучше смотреть на поведение, чем на объяснение</h2>
<p>Ариэли в своем курсе показывает как с помощью &#171;<strong>архитектуры выбора</strong>&#187; можно дизайнить такое оркужение, которое будет <strong>воздействовать</strong> на результат выбора человека даже если тот себе объяснит свой выбор чем-то другим (рационализация &#171;если мои действия и мысли как должно быть совпадают с тем, что я получил в итоге я делают вывод что это я был причиной такого результата&#187;).</p>
<p style="padding-left: 30px;">Например, если добавить к набору опцию, которую никто не хочет, то внезапно то что немного похоже на этот выбор становиться привлекательным.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Или есть усложнить пул выборов, то большинство &#171;выберет не выбирать&#187;, то есть согласяться с опцией по умолчанию чтоб не затрачивать усилия. Исключение только очень дорогие покупки вроде автомобиля или дома.</p>
<p>В большинстве своем люди <strong>не знают чего они хотят</strong>. Мы сравниваем. Поэтому используют окружение чтоб <strong>найти опору-подсказку</strong> для направления.  Или вспоминают свое первое принятое решение.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Привязки</strong> &#171;когда я уже сделал много раз это выбор то я уверен что он правильный&#187; Даже если узнают, что то что делают вредно &#8212; все равно продолжают. Если что-то привычное исчезло, то можем приложить много усилий чтоб вернуть (<strong>эффект владения</strong>).</p>
<p>Emotional Decision Making:</p>
<p>Мы куда сильнее <strong>подвержены страху потерь</strong>, чем радости приобретения. Кроме того в <strong>возбужденном</strong> состоянии принимаем совсем другие решения. С помощью асоциирования <strong>отвращения</strong> можно сделать определенные объекты (евреев, гее) нежелательными. Поможем из <strong>сострадания</strong> конкретному страдающему ребенку, а не &#171;голодающим детям Африки&#187;.</p>
<a name="wptoc_0_1_1"></a><h2>Относительность денег</h2>
<p>Мы ведемся на ощущение &#171;когда много денег&#187;. <strong>Маленькие суммы</strong> психологически важнее и подробнее рассматриваются. (<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D0%B6%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D0%B8%D0%BB%D0%BB%D1%8E%D0%B7%D0%B8%D1%8F" target="_blank">Днежная иллюзия</a>)</p>
<p style="padding-left: 30px;">Желание не переплатить <strong>один</strong> доллар для покупки в 3 доллара имеет значение, а для покупки в 3000 долларов не имеет. Хотя этот тот же самый доллар, его удельная стоимость одинакова.</p>
<p>Страх потерь тут выражается в <strong>боли оплаты</strong>. Неприятно платить наличными. На этом играют большие магазины, где сначала набираешь товаров, а потом один раз платишь. Много платежей в один чек.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Отсюда еще подверженность &#171;получи бесплатно&#187; и не вижу цену вложенного времени, например, стоять в очереди.</p>
<p>Мы <strong>ведемся на категоризацию</strong>. Что я сделаю за шоколадку в 3 доллара, я не сделаю если мне кто-то просто даст 3 доллара. Если потерял билет за 3 доллара, то не куплю второй &#8212; если потерял 3 доллара, то билет куплю.</p>
<p>Мы готовы платить <strong>больше за видимые усили</strong>я, когда думаем что была решина сложная задача. Слесарь научился открывать замки быстрее &#8212; стали меньше платить, поэтому опять стал работать медленее.</p>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Помогать себе мыслить</h1>
<p>Идея Канемана в том, что с помощью медленного мышления можно <strong>начать отслеживать ошибки</strong> быстрого и исправлять наше интуитивное, но неправильное восприятие <strong>будущего</strong>. В его книге есть список с примерами этих ошибок.</p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;Интуитивные прогнозы необходимо корректировать, поскольку они нерегрессивны, а потому искажены. Предположим, я предскажу, что у каждого гольфиста на второй день турнира будет то же число очков, что и в первый. Эта оценка не учитывает регрессию к среднему: те, кто в первый день играл хорошо, в среднем на следующий день справятся хуже, а те, кто играл плохо, в основном станут играть лучше. Нерегрессивные предсказания всегда будут искаженными в сравнении с реальными результатами. &#171;</p>
<p>Часто думая о будущем мы думаем <strong>не оптимальной траекторией, а идеальной</strong> &#8212; так как мне бы хотелось. Большинство целей, которые ставятся на новый год черезмерно оптимистичны. И совсем уж мало кто воображает какие катастрофы могут произойти.</p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Проблема с вероятностным</h2>
<p>Мы очень плохо воспринимаем вероятностую природу событий и <strong>склоны под многое подкладывать причинность</strong>. И даже зная где мы ошибаемся думая о будущем всё равно продолжаем ошибаться.</p>
<p style="padding-left: 30px;">В первой книге своей Талеб пишет, что текущие мыслительные модели скорее локально-ориентированны. Находясь в <strong>одномерном</strong> формате <a href="http://www.urbandictionary.com/define.php?term=sombunall" target="_blank">некневсе</a> люди принимают случайное за сигнал (паттерн) через <strong>простые очевидные ответы. Поверхностные суждения</strong> &#8212; хватают то что видно и удобно. Узнавать новости. Желание быстро освободиться от негатива неопределенности.</p>
<p>Люди приписывают будущему ошибочно объяснение <strong>через связные истории</strong> (личностей, лидеров, Я), а не через неопределенность вероятностных альтернативных исходов. В истории опущено то, что мы не знаем. Считают заслуги своими, а не везением. Объясняют уже после того, как произошло. Пост-фактум. Судят лишь по результатам (эффект последней фразы).</p>
<p>Поэтому у нас <strong>много правдоподобно выглядящих бессмыслиц </strong>работающих только в узких рамках. Потребность упорядоченного понимания и вера в непрерывность (наивная эволюция) заставляет создавать хоть какие-то описания что происходит.</p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Настоящие причинности</h2>
<p>Эмоции работают на коротких отрезках, для длинных они часто ошибочны и реагируем на шум. Если научиться фильтрации шума, <b>критически мыслить</b>, это позволить выявлять замаскированное везение и вероятности. Мы хотим выделять важное знание.</p>
<p>Исследование <strong>траекторий протяженных во времени</strong>, а не результата позволяет видеть альтернативные издержки как если б история развивалась по другому.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Все дело в том, что мы<strong> знаем структуру случайности</strong>. Тогда можем выдавливать риск из своих стратегий. В принятии решения я выигрываю<strong> в среднем по всем вариантам</strong> альтернативных исходов будущего. Включая те варианты о которых я ничего не знаю.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Как ни странно затруднение к знанию структуры случайности может быть в изучении классической теории вероятности, построенной на моделях оторванных от систем. Например, я на физмате учил задачу о скатывающихся шариках очень долго и дошли до н-мерных пространств. Проблем в том, что так основанная вероятность (как подбрасывать монетку) имеет <strong>отдаленное отношения к системной настоящее случайности</strong>, коей является наш мир. Казино &#8212; совершенно не случайное место с точки зрения реальности. Есть шутка, что монетка может упасть на ребро, но она вообще может закатиться: у меня такое бывало. Или начнется ураган пока подбрасываю монетку. И так далее.</p>
<p>Статистика не может вычислить<strong> редкие события</strong> &#8212; Черных лебедей (до какого-то времени люди думали что все лебеди &#8212; белые). Специально сосредоточена на среднем, а не на крайнем.</p>
<ul>
<li>если из череды повторов (получение денег, встречи с человеком, …) делаю вывод что что-то другое не поизойдет (Черный Лебедь не появиться) то это самообман. Редкое происходит &#8212; что никогда не случалось раньше случается. Все теории обобщения &#8212; сомнительны.</li>
<li>защищать себя от редкого события с большими последствиями.</li>
<li>понимать что будут редкие моменты и использовать понимание для утилизация «лолпнул» других и «взлетел» своего.</li>
</ul>
<a name="wptoc_1_1_2"></a><h2>Случайность успеха</h2>
<p>Если<strong> изначальная выборка</strong> достаточно велика, то тем дольше будут сохраняться люди получающие положительный результат из-за везения. Их по очереди вырубает (на бесконечности <strong>обезьяна на печатной машинке</strong> может вдруг напечатать &#171;войну и мир&#187;).</p>
<p>Кроме того так исторически сложилось что у нас на виду только те, кто добился удачи &#8212; нет информации от тех, кто сошел с дистанции. Мы оцениваем ситуацию по <strong>неполной информации</strong>. У нас много данных, но еще больше данных у нас отсутствует и никогда не появиться.</p>
<p style="padding-left: 30px;">УСПЕХ = МАСТЕРСТВО + УДАЧА</p>
<p style="padding-left: 30px;">Чем меньше удача появление &#8212; стабильнее существует, меньше риск исчезновения  на длинном промежутке времени.</p>
<p>В первой книге Талеб для этого <strong>использует идею симуляции</strong> по методу Монте-карло. Генерация виртуальных историй и наблюдение отклонений (дисперсии) между различными результатами.  Поиск оставшихся в живых на этом наборе данных. Чем больше я пробую, тем больше вероятность простой удачной находки правила.</p>
<p>В последнее на сегодня свой книги он переходит к идеи, что лучше уже не искать что разрушит нас, а <strong>укрепить свое</strong>. Сделать его антихрупким.</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Антихрупкость</h1>
<p>Талеб придумал это <strong>слово (antifragile)</strong>. Просто потому что люди как антоним к хрупкости (много чего может повредить) подразумевают неуязвимость. Но это не правильно: неуязвимость это когда вам ничего не может повредить, вам всё равно. Антихрупкость &#8212; <strong>когда вам вредят, а вы становитесь еще сильее</strong> и лучше от этого.</p>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Динамические системы</h2>
<a name="wptoc_0_2_0"></a><h3>Переменчивость &#8212; время рушит</h3>
<p>Тому что существует на пределе своих возможностей надо очень точный &#171;коридор&#187; жизни, нужно это спокойствие. Как пример, <strong>хрупкая</strong> ваза. Ее может разрушить много что &#8212; поэтому прячем её под стекло. Такие хрупкие вещи аккумулируют невидимый риск.</p>
<p style="padding-left: 30px;">А людей хроническое функционирование на пределе очень изматывает. Ведет к страданиям.</p>
<p>У всего и каждого вокруг есть <strong>порог разрушения</strong> и он разный по разным аспектам (телесный, эмоциональный, духовный, деловой, интимный, итд.). Через такое разрушение эволюция чистит систему при этом передавая информацию о слабых элементах другим. <strong>Смерть одних &#8212; жизнь других</strong>.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Конкретная ошибка в сети снижает вероятность будущих сбоев сети.</p>
<p>Организм не существует в изоляции, он выживает только как часть в системе. Тут уже много тех, кто прошли тест и <strong>много хрупких компонентов уже было исключено</strong>, придано в жертву.  Кроме героев войны можно везде благодарить жертвы тех,кто не добился ничего, давшим нам ценнейшее знание и поднявших благополуие оставшихся тут. Они ключевые фигуры нашей антихрупкости.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Ставя себя и свою веру на кон кто-то когда рисковал за нас.</p>
<a name="wptoc_0_2_1"></a><h3>Что давно выживало скорее всего продолжит</h3>
<p>Антихрупкое по Талебу «стареет» наоборот и <strong>любит перемены</strong>, умеренный стресс. Оно стабильно в долгом сроке. И это самое стойкое умрет последним. Это и <strong>бионические саморегулируемые системы</strong>. На их разрушение надо приложить много усилий. (Куда проще разбить вазу, чем удавить крокодила.)</p>
<p style="padding-left: 30px;">Пьесы Шекспира будут и дальше идти, а пьеса какого нибудь Васи Пупкина написанная вчера и прочитанная своим друзьям вряд ли через пару десятков лет кому-то будет нужна.</p>
<p>Но самое интересное в этих системах &#8212; один умеют быть<strong> в двух режимах</strong>. В <strong>обычном</strong> (а это 99% времени) и в <strong>чрезвычайном</strong> (это 1% тех самых Черных лебедей). Они подготовлены к большим редким шоковым скачкам. Им даже это случайность выгодна. Они подверженны феномену &#171;посттравматический рост&#187;.</p>
<p>Достигается за счет умения постоянно функционировать <strong>в случайных малых колебаниях</strong> положительного и отрицательного. И от ошибок они становятся только лучше. Они так меняются под текущее.</p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;Так называемые хаотические системы, в которых имеют место колебания, называемые хаосом, могут быть стабилизированы добавлением случайности. Я был на удивительной демонстрации этого эффекта, которую организовал один докторант. Сначала он заставил шарики хаотично скакать по столу в ответ на размеренные колебания столешницы. При этом шарики двигались резко и неизящно. Затем он щелкнул тумблером – и скачки, как по волшебству, сделались размеренными и плавными. Вот секрет волшебства: хаос превратился в порядок не потому, что в системе стало меньше хаоса, а потому, что в нее добавили случайные, абсолютно случайные колебания малой интенсивности.&#187;</p>
<a name="wptoc_2_1_1"></a><h2>Агенты: теоретики, практики и политики</h2>
<p>Вот это интересно. Мы пришли в такую организацию общества, где <strong>процветает культ теоретического знания</strong>. Академики являются уважаемыми людьми, они страшно переоценивают себя. Иногда делают предвзятые выборки для доказательств своих теорий.  Занимаются повязыванием причин и следствий. В обществе идут дебаты &#171;кто прав&#187;. Часто происходит историзация победителем, когда мы видим информацию только об успешном от успешных.</p>
<p>Талеб говорит что это <strong>незначимая &#171;значимая информация&#187;</strong>. Мы очень мало знаем о редких событиях (например с периодом раз в 1000 лет, или раз в 10000000 лет), и вряд ли узнаем. Используем наиные обобщения (99,999999999999&#8230;%—&gt;100%) &#8212; история в любом месте может быть неверной ведь надо так же учитывать что мы не знаем, что не было описано. Плюс будущее не есть проекция прошлого.</p>
<p>А много информации &#8212; это и много <strong>ошибочной</strong> информации. Новости и свежие конференции &#8212; токсичны. Что там говорят через пару десятков лет мало кто вспомнит.</p>
<p style="padding-left: 30px;">И самое интересно, что это ничего материального полезного не дает. <strong>Богатства не порождает</strong>. Не образованые страны богатеют, а богатые страны образовываются. Всё это тратит огромные деньги на создание описания мира, его обсуждение, распространение вокруг на других людей. С всё более возрастающим шумом. Мы не делаем будущее легче, ноаборот запутываем себе как виду жизнь.</p>
<p>Даже вредит &#8212; люди <strong>перестали видеть возможности ассиметрии в окружающем мире</strong>. (!) Мы живем средними мыслями.</p>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3>Школьники хороши только в школе</h3>
<p>Текущая система образования <strong>воспитывает</strong> <strong>идеальное</strong> избегание любых ошибок, нелинейное упрощение мира превращением в линейный одновариантные описания и умение номинализировать (думать не процессами, а объектами). То есть она пораждает хрупкость. Точное знание и правильное предсказание будущего нужно только хрупкому.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Кроме того знание стандартно и одинаково доступно всем, а в реальном мире конкурентное преимущество как раз достигается за счет уникальности.</p>
<p>Образование теоретиками <strong>принижает роль практиков</strong> в жизни общества. Теоретик после своего образования хочет во все вмешиваться, чтоб это тоже усреднить, избавить от стрессоров. Страсть как хочется всё &#171;пригладить&#187;. Талеб называет таких людей Хрупкоделы. И это вмешательство истощающее, оно сразу порождает ряд побочных эффектов (легко заметно в фармакалогии) для любых антихрупких систем, которые как раз живут и развиваются за счет стрессоров.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Хрупкоделы порождают то, что легко умрет в первой же большой чрезвычайной ситуации.</p>
<a name="wptoc_1_2_1"></a><h3>Применение теории требует усилий локализации</h3>
<p>Мы плохо умеем переносить знания между контекстами, а тем более на конкретное положение вещей. Много теорий так и остается теориями не внося никакого полезного вклада в жизни людей. Для начала применения нужна также определенная энергия, можно сказать даже что мы моного знаем (о здоровом образе жини, например) но <strong>начать это применять &#8212; поступок</strong>.</p>
<p>Правдивость всегда локальна. Теория может быть частично ошибочной, но <strong>результат применения не зависит от идеальной и полной верности теории</strong> &#8212; он скорее зависит от умения создавать методом проб и ошибок простые несовершенные <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%AD%D0%B2%D1%80%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0" target="_blank">эвристические</a> правила, что работает тут у нас.</p>
<p>Простые, но <strong>рабочие</strong> для меня правила куда лучше тяжелых теорий. В таком смысле мудрость бабушки больше знанчит, чем теории из ВУЗов. Пара обедов с практиком учит лучше, чем доступ к интернету. Практики обычно имеют свой<strong> свод ноу-хау</strong> и передают его подмастерьям, которые с их точки зрения достойны этого. То есть совсем не каждому человеку.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Не спрашивай мнения/совета/прогноза и другой информации. Узнай во что другой вложил и во что не вложил свои силы.</p>
<a name="wptoc_1_2_2"></a><h3>Частники, рискующие своей шкурой</h3>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;я тоже ем то, что готовлю в своем кафе&#187;</p>
<p>Теории приходят и уходят, а опыт остается. Изобретали в большинстве своем были дилетанты любители, герои-самоучки. Практические <strong>знания сводимы к простым формулам-решениям</strong>. Практика избавляет явление от сложности. Практику не надо мнго говорить или думать &#8212; он не начитан, он опытен. Если есть большой одной причины &#8212; это напряг.</p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;Лохи пытаются победить в споре; нелохи пытаются просто победить.&#187;</p>
<p>Рациональный <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A4%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D1%91%D1%80" target="_blank">фланер</a> выходит в поисках возможностей, впитать новой инфы. При этом понимает что никогда не будет полной уверенности и знания. Он смотрит на мир вне «женитьбы» на своих выборах и позциях. <strong>Пересматривает свой маршрут</strong> на ходу стараясь открывать свежие решения. Меняться когда ошибается.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Нам куда лучше удается что-то <strong>делать</strong>, чем думать.</p>
<p>Сознательный <strong>акт героизма</strong> исключает случайность. Один наделенный доблестью человек способен победить коллектив слабаков.</p>
<a name="wptoc_1_2_3"></a><h3>Не переноси свой риск на других</h3>
<p>С глобализаций денежной системы пришла возможность получать выгоду <strong>одним людям за потери других</strong>, хотя те ничего не делали. Например, провал какой либо программы реформирования не отразиться на благосостоянии депутата её предложившего, а только пенсионеры станут беднее.</p>
<p>Некневсе люди <strong>сливают свой риск</strong> ставя на кон шкуры других. Они только болтают, призывают, но сами ничего не делают (тем самым нарушают золотое правило этики &#171;Не делай другим того, чего не хочешь, чтобы делали тебея&#187;)</p>
<p style="padding-left: 30px;">Они достигают свою антихрупкость неэтичным путем.</p>
<p>У учреждений – в отличие от индивидов – нет чести. Это <strong>проблема рассеивания ответственности</strong>. Банковская система и бюрократы, ученые и журналисты призывающие к определенным действиям. Мы оказались в таком вот мире. Который привел к финансовому кризису 2008, который приводит к постоянным протестам людей как только они понимают как с них сливают деньги.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Угроза недобросовестности для мира только возрастает. И как ни странно современная политика часто способствует такому: она не делает государство (банк) антихрупким, она делает только управленцев государством (банком) антихрупкими за счет других.</p>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Уменьшение хрупкости &#8212; необходимость</h1>
<p>С любой точки зрения нет никакого смысла усиливать, украшать, развивать и растить что-то хрупкое, ведь первое же потрясение уничтожит это. <strong>Выживание это первоочередная</strong> задача. «Сделайте себя менее уязвимыми» и научитесь избегать неприятностей.</p>
<p>Я хочу строить прочные системы.</p>
<a name="wptoc_3_1_0"></a><h2>Изучать как системы не/рушаться</h2>
<p>Делать антихрупким на длинном временном промежутке и мелких ошибках.  И тогда важнее становиться <strong>изучать</strong> не сущности чего угодно, а его <strong>хрупкость</strong>. Не нужно знать что внутри, потому что эта информация разростается и засасывает. Засоряет взор и понимание.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Вред</strong> скрыт не в прошлом, а только <strong>в будущем</strong>. Все самое плохое с вами еще случиться (включая смерть).</p>
<p>Метод &#8212; распознание возрастания ущерба. Система должна вовремя избавляться от раздражителей еще до того как они её порушат. (1) Она слаба <strong>по самому слабому</strong> звену. Изучать как на хрупкость оно влияет. Часто вмешиваемся либо недостаточно, либо не там где надо. Вмешиваться только туда, где критично. Инача создаем шум. (2) Она слаба <strong>если разрушение ондно влечет</strong> за собой стремительное разрушение во все стороны. И система падает как карточный домик.</p>
<p>К хрупкости ведет обратная <strong>избыточность</strong>. Сильные связи зависимости. Например, люди повишие в долгах и кредитах. Если хоть что-то выйдет за их &#171;корридор&#187;, то у них нет сил это пережить. К антихрупкости ведет избыточность. Когда есть элементы, которые могут подхватить функции сломавшегося. У нас, например, по два глаза уха итд.</p>
<a name="wptoc_0_2_0"></a><h3>Опционы</h3>
<p style="padding-left: 30px;">О курорте с <strong>очень широким спектром</strong> услуг можно очень мало знать и быть уверенным что там понравиться.</p>
<p>Опционы &#8212; места неопределенности с вероятностью получить много разного возможного, но при этом без обязательства это использовать. Легко можно не использовать.</p>
<p>Когда мне становиться доступен <strong>широкий выбор</strong>. Я могу начать фильтровать, искать что мне подходит, а что не подходит. При этом если обращать внимание на нелинейные моменты, то когда я прав &#8212; получаю огромный плюс. А отсутствие обязанностей ведет к тому, что ошибки мне обходятся<strong> мизирными штрафами</strong>. Легко могу менять, перебирать и приобретать что хочу.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Опциональность перекрывает обознанность, разумность, начитанность итд. Лучше тупой антихрупкий, чем собразитльный хрупки.</p>
<a name="wptoc_3_1_1"></a><h2>Основные идеи не среднего мира</h2>
<p>Работаю с конкретным. Сначала поставь проблему, потом глянь что возможно и попробуй опровергнуть что тут ошибочно. Найди где отдача будет асиметрична: последствия одного варианта более важны, чем последствия другого. Смотри не на вероятности наступления, а на масштаб явления.</p>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3>Фокусирующий путь отрицания, исключения</h3>
<p style="padding-left: 30px;">Отаз так же результативен как и добавление.</p>
<p><strong>Прирост знания через вычитание</strong>. Разные теории часто опровергаються. Но уже опровергнутые почти всегда остаются опровергнутыми. Куда разумнее собирать данные, которые <strong>опровергнут мою текущую мысль</strong>. Данные на подтверждение никак не помогают, ведь отсутствие катастрофы долго еще не значит что её вообще не будет. Любая теория в таком смысле временна и не даст точного понимания ситуации.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Подозревайте любую схему. Всё, что не эвристика весьма хрупко.</p>
<p>Система <strong>становится лучше через избавление</strong>. Первым делом надо избавиться от хрупкого. Узнавать что не работает, те места где точно. Ограничить всё вредное. Ограничение размера / скорости / концентрации.</p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;так же как достижениями я горжусь и всем, что мы не сделали и пренебрегли&#187;. Куда сложение сказать &#171;нет&#187; гениальной идеи.</p>
<p><strong>(!) Запоминать исключенное </strong>&#8212; это тоже информация. Каждый следующий этап поиска может увенчаться успехом с большей вероятностью, чем предыдущий, но только если вы уверены в том, что там, где бумажник уже искали, его нет.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Люди <strong>богатеют, потому что не банкротятся</strong>. Внутри переменчивости выгодна <strong>стратегия в уменьшении потерь</strong>, а не в увеличении приобретений. Любое поведение, которое не наносит ущерб, даже с «плохой» эвристикой ведет к успеху.</p>
<p>Стабильное хорошее есть отсутствие плохого.</p>
<a name="wptoc_1_2_1"></a><h3>99/1 &#8212; на нас работает нелинейность</h3>
<p><strong>Одно вмешательство</strong> минимальными затратами в правильном месте/времени может все решать. Несколько простых шагов существенно могут улучшить положение вещей (у меня и в мире).</p>
<p style="padding-left: 30px;">Каждая добавка к весу камня влечет за собой больший вред, чем предыдущая. Врезавшись в стену 100 раз на скорости 1 км/час куда меньше вредит, чем один раз на 100 км/час.</p>
<p><strong>Нелинейность приобретений </strong>на опционах. Часто <strong>теряю</strong>, но по мало &#8212; редко <strong>приобретаю</strong>, но очень много, которое в разы перекрывает все потери. Отслеживаю размеры причиненного вреда, и размеры моих приобретений. В такой стратегии не нужно быть правым/успешным слишком часто. Отдача: <strong>мелким ошибкам сопутствует огромное достижение</strong>.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Не нужно знать что происходит когда работает ассиметрия, надо понимать как распознавать сам паттерн и внутреннюю логику ассиметричного процесса. Я <strong>в ожидании &#171;next big thing&#187;</strong> и готов её оседлать.</p>
<p>Реагировать только на существенный отклонения в инфопотоке. Ранжировать <strong>явления по опциональности</strong>: искать занятия <strong>с масштабируемой выгодой</strong>,  желательно неограниченной. Отделить области где ЧерныеЛебеди непредсказуемы и существенны. Игнорить мелкие опасности, страховаться от больших потерь. Защита от крайнего опасного и поджидание полезного.</p>
<a name="wptoc_1_2_2"></a><h3>Расширенное инвестирование штангой</h3>
<p>Мы сознательно стараемся уменьшать усредненные решения в своей жизни. Особенности «стратегии штанги» в том, чтоб быть максимально открытым для «хороших» Черных лебедей и при этом остерегаться «плохих».</p>
<p style="padding-left: 30px;">Антихрупкой системе одинаково нужен и стресс и защенность. Стратегия <strong>штанги: острый стресс &lt;&#8212;&gt; время восстановления.</strong></p>
<p style="padding-left: 30px;">Сочитание этих областей и их чередование. (наример, голодание раз в неделю, поднятие тяжестей, две рабочие специальности)</p>
<p>Разбитие на малое <strong>с разделением рисков &#8212; несколько проектов</strong>. Один большой малорискованный и множество мелких сделок с малой ценной ошибки, но вероятностью огромной прибыли. В общем<b> </b>потенциальные приобретения превышают потенциальные убытки.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Конечная цель стратегии: <strong>избыточность</strong>, запас прочности (слитки в подвале).</p>
<p>Случайность это хорошо, ведь может принести скачок выгоды. (например, профессия писателя когда какой-то роман станет бестселлером)</p>
<a name="wptoc_1_2_3"></a><h3>Личностные состояния</h3>
<p style="padding-left: 30px;">Настоящий лузер пытается объяснить и разобраться &#171;почему ошибся&#187;, вместо того, чтобы двигаться дальше. Используя ошибки во благо.</p>
<p>Сенека предлагал<strong> <strong>подход &#171;я ничего не потерял»</strong></strong>: воображать как дела пойдут плохо, даже иногда &#171;неудобно путешествовать» специально. Воображать, что дела пошли плохо, когда они идут хорошо это тоже поступок. Если мне «нечего терять», то могу только приобрести – и я антихрупок.</p>
<p><strong>Сознательно принадлежать себе</strong> это и есть геройство. Благородство человека есть мера насколько <strong>он хозяин своего мнения</strong>. Риск, на который за это идет &#8212; измеряется потенциальными убытками отстаивая собственные суждения. Мы сейчас живем согласными пойти на попятую &#8212; подавление нас рекламой, мотивацией из идеологии, властью имеющими, деньгами. Особенно деньгами.</p>
<p>Прокостинация &#8212; естественная защита сложного организма. Польза и медлительности: если я медлю с написанием главы, значит, она не нужна. Работа – это нечто опциональное, скорее как хобби.</p>
<a name="wptoc_3_1_2"></a><h2>Общество</h2>
<p>Деньги лучше признания (долго будут склонять, а когда прав &#8212; недолгое позитивное что называется слава- потом опять забудут). Куда лучше на скачке Черного Лебедя извлечь много прибыли &#8212; вот это круто.</p>
<a name="wptoc_2_2_0"></a><h3>Можем создавать сотрудничество</h3>
<p>Хороший повод людям объединиться &#8212; понимаем что<strong> защищаем одинаковые позиции</strong>. Без ослепления планами или видиньями куда идем. Мы всё равно не можем предсказать будущее, но можем определиться что мы защищаем, что мы будем делать антихрупким. Отсюда ищем методы.</p>
<p>В наших силах<strong> защищать своих</strong>. Формирование среды, благоприятствующей этому. Мое нравятся небольшому числу фанатов, исключительно верных и восторженных.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Деньги и сделки «чистят» отношения между людьми.</p>
<a name="wptoc_2_2_1"></a><h3>Вкладывать силы не в планы-визии, а в людей</h3>
<p>Поиск и <strong>отслеживание «изобретенного наполовину»</strong> и пока не внедренного. Придуманное изобретение не обязательно будет использоваться его автором. Вопрос как использовать теории и прозрения на практике.</p>
<p>И человека и группы должны <strong>узнавать по одной идее</strong>, не более. По одной идее в их головах &#8212; со стороны. И ты, это о котором хорошие вещи говорит ктот-о другой, а сам скромен и сдержен.</p>
<p>Выживают не идеи, а <strong>люди с правильными идеями</strong> &#8212; верными эвристическими правилами, полученными из опыта. Выживают те, кому ошибки безвредны. Таких людей и ищем.</p>
<a name="wptoc_0_0_4"></a><h1>Завершение</h1>
<p>Возможно плодами модернизма и возвышением описательной науки мы оказались в мире, который все <strong>больше движется к хрупкости</strong>. Раньше мы жили в мире, где люди действовали, руководствуясь простыми правилами. Тем, кто не придумывал такие правила выдавала их религия. Сейчас их выдает рациональная наука (поколение моих родителей они были переходными &#8212; у них еще есть и религия).</p>
<p style="padding-left: 30px;">Кроме того близкие сетевые связи теперь позволяют одним людям извлекать выгоду из событий, скидывая риск на других неповинных.</p>
<p>Из-за наличия этих общих шаблонов новость что мы иррациональны нам кажется новостью, но <strong>это повседневность многостолетней жизни</strong>. Со временем нам прийдется разбираться с последствиями всеобщего оторванного от жизни образования.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Постмодернизм и всё такое</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2014/05/27/postmodernizm-i-vsyo-takoe/</link>
		<pubDate>Tue, 27 May 2014 08:32:25 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<category><![CDATA[драматургия]]></category>
		<category><![CDATA[импровизация]]></category>
		<category><![CDATA[книга]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[современное искусство]]></category>
		<category><![CDATA[цитата]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5238</guid>
		<description><![CDATA[Мысли после встречи курса по современному искусству 17/5 и этих источников: курс на курсера &#171;The Modern and the Postmodern&#187;, 16 часов видео лекция И. Ю. Роготнева (на ютуб) В. В. Миронов. Философия: учебник для ВУЗов (выбранные главы) ! Christopher Butler &#171;Postmodernism &#8212; A Very Short Introduction&#187; Фуко за 90 минут Деррида за 90 минут &#171;Искусство постмодерна&#187; Дугин [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Мысли после встречи курса по современному искусству 17/5 и этих источников:</p>
<ul>
<li>курс на курсера &#171;The Modern and the Postmodern&#187;, <a href="https://class.coursera.org/modernpostmodern-003/lecture" target="_blank">16 часов видео</a></li>
<li>лекция И. Ю. Роготнева (<a href="https://www.youtube.com/watch?v=r3imU0gw9JE" target="_blank">на ютуб</a>)</li>
<li>
<div><span style="color: #000000;">В. В. Миронов. Философия: учебник для ВУЗов (<a href="http://society.polbu.ru/mironov_philosophy/ch52_all.html" target="_blank">выбранные главы</a>)</span></div>
</li>
<li>! Christopher Butler &#171;Postmodernism &#8212; A Very Short Introduction&#187;</li>
<li><a href="http://psylib.org.ua/books/stret01/txt20.htm" target="_blank">Фуко за 90 минут</a></li>
<li><a href="http://psylib.org.ua/books/stret01/txt21.htm" target="_blank">Деррида за 90 минут</a></li>
<li>&#171;Искусство постмодерна&#187; Дугин <a href="https://www.youtube.com/watch?v=0d9Q2fxrZbU" target="_blank">видеолекция</a></li>
<li>викпедия и <a href="https://lurkmore.to/Постмодернизм" target="_blank">лурк</a></li>
<li>Лиотар &#171;Постмодерн в изложении для детей&#187;</li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<div style="color: #000000; text-align: right;">жизнь это сад расходящихся тропинок</div>
<div style="color: #000000; text-align: right;">сегодня ты один, а завтра &#8212; другой</div>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Предупреждение <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/11/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></h1>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;Родившись вначале как феномен искусства и осознав себя сперва как литературное течение, постмодернизм затем был отождествлен с одним из стилистических направлений архитектуры второй половины века, и уже на рубеже 1970-х &#8212; 80-х годов стал восприниматься как наиболее адекватное духу времени выражение и интеллектуального, и эмоционального восприятия эпохи.&#187;</p>
<p><strong>Постмодерн</strong> это то, что пришло после просвещения и этих ваших наук &#8212; это противоречивость современной жизни в мире и в сети. <strong>Постмодернизм</strong> предполагает что к чему-угодно можно подобрать больше одного определения/ответа, включая вариант отсутствия этого ответа и все варианты одинаково важны или одинаково не важны.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Короче, когда тут ничего не понятно однозначно, это нормально. Однозначности теперь нема (странно что эта фраза может быть однозначна).</p>
<p>Начинается все с того, что эти два слова могут быть синонимами, а некоторые прям убиваются что нет:</p>
<ul>
<li><strong>Постмодерн</strong> выражает состояние культуры и мироощущения людей. Это ситуация. То есть название того что случилось с миром, куда мы медленно вкатились из модерна и заметили это где-то в годах 1960-ых.</li>
<li><strong>ПостмодернИЗМ</strong> &#8212; теоретическая рефлексия эпохи &#8212; совокупность воззрений и манифестируемых явлений в современном искусстве и современной философии, отстаивающих определенную совокупность идей мироощущения.</li>
<li>так как выше это идея Лиотара. Иногда встречал, что наоборот. Это не важно.</li>
</ul>
<p>Постмодернизм можно разделить на феномены/методологию в искусстве и на набор мыслей в философии.</p>
<p>Стоявшие у его истоков изначально сказали, что теперь <strong>нет одной философии</strong>, мы каждый что-то свое делаем и вообще &#171;<span style="color: #000000;">Постмодернизм – понятие слишком неопределенное</span>&#171;. Самостоятельного течения, которое можно обозначить как “постмодернизм”, не существует.</p>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>уклоняется от обобщений</h2>
<p>Любое определение, это обобщение до всеобщей Истины &#8212; такой себе универсализм. В постмодернизме у нас будет <strong>как бы</strong> определение. Стеб над определением.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Все это может идти в предпосылки расширения свободы как противопоставления власти. Определить &#8212; применить власть и убрать свободу.</p>
<p>Определить мы постмодернизм можем только в модернизме (там где научная рациональность). Часто постмодернизм рациональными методами из модернизма критикует модернизм.</p>
<p>Еще используют философы идею постструктурализма как базиса постмодернизма. Вообще они много слов используют.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Как эту хрень отстреливать</h1>
<div>Когда-то мы стали сомневаться и так перешли в эру модерна. Вдруг мир стал обеспечиваться не Богом и верой, а <strong>критерием научности и эксперимента</strong>. Просвещение поставило целью эти знания распространить на широкие массы, научить их читать, писать, думать, работать. И это привело к многим интересным последствиям (конвейеры, города, специализации, компьютеры). Включая знаменитое от Ницше &#171;Бог мертв&#187; и теорию естественного отбора от Дарвина. Культы целеполагания, эффективности, эволюции, роста.</div>
<div></div>
<div>И всё было хорошо, пока все больше и больше мыслителей не задалось вопросом &#171;а <strong>почему мы решили что мир есть</strong>, почему мы остановились и стали измерять материальные объекты?&#187;. И это действительно был тупик, ведь наука подошла к нему и стала не такой логичной и стройной как раньше. Электрон вел себя и как частица и как волна, а потом вдруг в квантовой физике пришлось включить наблюдателя. Знания о мире &#8212; продукт группы людей, произвол их власти над другими.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">По сути мы пришли к сомнению, где &#171;реальность мертва&#187; или по другому &#171;<strong>реальность не реальна</strong>&#171;. Это еще совпало с массовым употреблением LSD пока его не запретили.</div>
<div></div>
<div>Вот этот <strong>кризис реальности</strong> стали отражать и художники. Почти сразу они врезались в язык.  Не в тот язык, который слова, а в широком смысле &#8212; <strong>с помощью чего мы познаем? </strong>и делимся этим познанием<strong>.</strong>  Исследовать &#171;существует только язык&#187;. Что такое язык повседневности, как он зависит от власти. Язык и текст. &#171;Сон есть текст&#187; Лакана.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Постмодерн это куда более <strong>сомневающиеся люди</strong>. Мы ставим себе за исходное &#171;реальность сомнительна&#187; и &#171;любые знания заслуживают подозрения&#187; от этого мыслим.</div>
<div style="padding-left: 30px;">Полемическое пространство, где в состоянии вечного соперничества разнородные концепции оспаривают друг у друга право на роль наиболее авторитетной системы аргументации, но никогда к ней не приходят.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;">И не факт, что человек со своими мыслями это центр чего либо. Субъекта и объекта тоже нет.</div>
<div></div>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Насколько плоско</h2>
<div>Центральная идея, которую нарыли и о которой сильно спорили &#8212; &#171;<strong>структура наших знаний произвольна</strong>&#171;. (мир неиерархичен)</div>
<div></div>
<div>Мишель Фуко он и не хотел этого б придумывать, но он был мазохист и гомик, его немного беспокоило что с ним &#8212; поэтому сидел в библиотеке и читал о безумии. Захотел как-то это упорядочить исторически. Оказалось &#171;история полна дыр&#187; и &#171;нет логической причины почему&#187; сначала их держали при дворе, потому убрали в тюрьмы, потом переместили в больницы. Есть смена этих восприятий.  Задумался о  раскрытии тайной структуры знания, принадлежащей определенному историческому периоду.</div>
<div></div>
<div>
<div style="padding-left: 30px;"><span style="color: #000000;">Знание, в определении Фуко, — это исторически подвижная система упорядочивания вещей через их соотнесение со словами.</span></div>
</div>
<div></div>
<div>
<div>В это же время в штатах Томас Кун пришел к идеи &#171;научная <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%B3%D0%BC%D0%B0" target="_blank">парадигма</a>&#187; и их сменам. Если раньше земля была в центре космоса, то она там реально была. У него правда не было таких сомнений, он как нормальный ученый считал что парадигмы сменяясь приближают нас к Истине и Земля была где была, мы просто об этом не знали.</div>
</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">А у Фуко<strong> Истина оказалась локальна </strong>(ввели страшные слова для этих локальностей у которых я упоминать не буду). Каждая конкретная истина является истиной для того конкретного момента, когда она была осознана. Эта истина может содержать в себе недостатки, пробелы и даже противоречия, но до тех пор, пока она применима к соответствующей области знания, она будет оставаться общепринятой.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div>Деррида: по большому счету, мы не можем установить <strong>опытным</strong> путем причинно-следственную связь. Что мы в действительности наблюдаем – это то, как одно явление <strong>следует за</strong> другим <strong>во времени</strong>, а не то, что одно явление является причиной или следствием другого.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;">Не то, чтоб структуры языка нет &#8212; она есть, но <strong>она следствие применение какой либо власти</strong> и подчинения. В<span style="color: #000000;">ласть дает ложные формы универсиализма. </span>Освободившись каждый имеет свободу переделать этот произвол по другому &#8212; агент не только жертва применения норм на него. Под это еще вылезли &#171;женщина тоже человек&#187;.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;">
<div><span style="color: #000000;">&#171;Главной функцией власти является нормализация общества.&#187;  Власть в нашем обществе становится анонимной и неуловимой &#8212; это теперь не полиция/войны и даже не человек, это отформатированное мышление, которое распространяет свой формат.</span></div>
</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;">Наука (как нацизм и коммунизм) это одна из историй. &#171;<span style="color: #000000;">there is no Big Story and its OK</span>&#187; &#8212; существуют и другие. Их подавляли, а людей по другому собирающих историю называли безумцами. Задача философов в постмодерне &#8212; показать &#171;как <strong>легко мы соглашаемся</strong> с&#187; какой-то информацией. Как мало мы о себе знаем: что лично я имею в виду под справедливостью, равенством, свободой, удовольствием?</div>
<div></div>
<div>В общем все дружно сказали &#171;какая еще Истина, если всё так меняется&#187;. Мы можем <strong>как угодно</strong> выбрать центр, локальную истину, и все остальное сместить в периферию. Существующая на сегодня структура и выбор центра ничем не подкреплены &#8212; мы тоже так можем. Завтра они могут быть совсем другим. У нас <span style="color: #000000;">нет гарантии точности наших структур. </span>Вся ваша наука &#8212; большой произвол.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;"><strong>Ризома</strong> &#8212; фигура, в которой каждая точка связана с каждой иной точкой в беспорядочный клубок &#8212; противополагается базовой метафоре прежней философии – метафоре дерева. Теперь все &#171;главные&#187;, нельзя выделить ни начала, ни конца, ни центра, ни центрирующего принципа («генетической оси»), ни единого кода.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;">По словам У. Эко, выстраивая мир романа «Имя розы» как «пространство догадки», он опирался именно на понятие ризомы.</div>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Мир без единого правильно</h2>
<div>Размышляя так мы попадаем в мир периферии со своими небольшими центрами. Так думал и Жан Лиотар, который решил что больше не может быть сценария жизни, правильного для всех (а были ли они?). Во всяком случае мы получаем прививку от &#171;наша нация самая лучшая&#187;, &#171;все должны жить в коммунизме&#187;, &#171;я не гей&#187;, итд. Освенцим тогда не на шутку перепугал людей.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">В постмодерне &#171;задачей социальной политики становится не насильственная унификация множественности в единое «коллективное тело» социума и даже не поиск универсального языка для возможности диалога между ними, но <strong>сохранение</strong> именно этой <strong>разнородности</strong>.&#187;</div>
<div></div>
<div>Мантра постмодернизма &#8212; &#171;<strong>не наделять ни одну позицию господствующим статусом</strong>&#171;. Ну вы помните про сомнения, да. Нет больше одной философии. (если изучали соционику, то это яркий пример как она развалилась на школы и трактования)</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;">Наш мир &#8212; это <strong>мир разнообразного несогласия</strong>. Меньше власти &#8212; больше свободы.</div>
<div></div>
<div>Деррида: нам следовало бы подумать не о том, что слова означают, а сколько всего они могут означать. Вообще, он в отличии от Фуко считал, что <strong>&#171;<span style="color: #000000;">любой текст можно интерпретировать любым образом</span></strong>&#171;. Плавающий центр &#8212; возникает то здесь, то там в зависимости от того как мы смотрим.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Если структуралисты пытались обнаружить во всех областях реальности устойчивые порядки (структуры и системы), то постструктуралисты подвергают критике само понятие “структура”. Вместо поиска “структур” они предлагают гибкие <strong>исследовательские стратегии</strong>, позволяющие избежать иерархического упорядочивания реальности.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;">Модернистское стремлении найти обоснование нашего знания или наших верований предложили заменить на<strong> понимание языковой игры</strong>, действующей в том или ином конкретно-историческом сообществе индивидов. Сколько что может означать &#8212; рассмотрение динамического процесса &#171;означивания&#187;.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;">ЧТО МЫСЛИТ ВМЕСТО МЕНЯ?</div>
<div style="padding-left: 30px;">Познаем мир через язык, который историчен.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div>Интересны исследования не иерархии структуры, а самого процесса (де)структурирования. Суть упражнений в постмодернизме — переворачивание с ног на голову какой-то концепции после пересмотра какого-то её элемента (деконструкция).</div>
<div></div>
<a name="wptoc_1_1_2"></a><h2>Диффузия границ</h2>
<div>Если мы можем произвольно выбирать центр, то и связи тоже. Идеи могут кочевать. То, за что в науке убивали &#8212; <strong>смешивание направлений</strong>, в постмодернизме это норма и интересное упражнение. И смешивание старого и нового.</div>
<div></div>
<div>Кстати, из всего еще следует, что и автора нет &#8212; &#171;<strong>смерть автора</strong>&#171;. Наравне можно использовать и свое и чужое. Вообще, с чего вы взяли что сейчас вы говорите свою мысль? Вы и я мы просто ретранслируем то, что уже есть. Не указывая и не осознавая источников.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Этот ваш фейсбук, копипаста и ироничные мемы &#8212; всё про это.</div>
<div></div>
<div><strong>Всё можно скрестить со всем</strong> и посмотреть что получится. Фрагментарность. В литературе теперь возможна тотальная цитатность и интертекстуальность. В музыке диджеинг. Бесконечное перебирает уже существующего. Внести можно что угодно откуда угодно.</div>
<div></div>
<div>А еще если сама наука занималась приведением в строгое соответствие своих структур, то тут можно <strong>противоречить самому себе</strong> хоть в каждом предложении. Непоследовательные стыки что-то да и дадут. Кто его поймет что реальнее. Порядок может меняться.</div>
<a name="wptoc_2_2_0"></a><h3>Высокое и массовое искусство</h3>
<div>Интересное следствие этого &#8212; мысль в статье  «Пересекайте границу, засыпайте рвы», которая (как обычно сомнительно) считается манифестом постмодернизма. Статья была опубликована в журнале Плейбой и говорила о том, что пора прекратить делить искусство на элитарное и массовое. Мы можем<strong> коммуницировать высший смысл на языке плебеев</strong>.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div>Или другими словами &#8212; чё тебе впадло добавить еще и развлекательность для тех, кто не въезжает и живет в &#171;обществе спектакля&#187;. Интеллектуал должен снизойти до толпы и слиться с ней, но при этом не затеряться. Массовая среда может быть весьма питательна поставляя свой сырой материал. Ты можешь придать какой тебе надо смысл этой смеси.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Современный художник не работает в одной сфере, он может выражаться чем угодно где угодно для кого угодно.</div>
<p>Слоеность произведений &#8212; возможность делать так, чтоб при входе (чтении книги, просмотре фильма) из разных контекстов _ извлекался разный смысл. То есть этот ваш широкий зритель считает свое, интеллектуал свое, а любитель истории кино свое. С каждым у нас тут идет диалог. Ну и попробуйте так создавать искусство?</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Что после</h1>
<p>Постмодерн ярко поднялся с <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B0%D0%B9%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5_%D1%81%D0%BE%D0%B1%D1%8B%D1%82%D0%B8%D1%8F_%D0%B2%D0%BE_%D0%A4%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%B8%D0%B8_1968_%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%B0" target="_blank">революцией 1968 во Франции</a>. в 2010 году где-то в середине своего заката. Хотя спорно, кто-то говорит что он уже умер.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Эко-сознание и приятный дизайн (человечность технологий) некоторые называют следствием наступления постмодерна и его критике модерна. Теперь капитализм еще и старается сохранить окружающую среду, не быть таким эгоцентричным.</p>
<p><em>Почему происходит закат постмодерна?</em> Одна из версий в том, что он помог нам войти в виртуальные реальности, говоря что реальность не реальна. Теперь же наоборот получается: не реальная реальность фейсбука (а не конкретный человек!) способна порождать и координировать революции затрагивающие многие страны. Теперь нереальность становится реальна. Мы постепенно <strong>входим в кризис нереального</strong>. Когда искусственный интеллект сможет отвечать как собеседник в чате вот будет разрыв мозгов.</p>
<p>Наука продукт модерна и в постмодерне хорошо развивается. Кое где (типо России) вообще мало научно-образованных людей. В Европе и США много людей учатся в школе, имеют одну специализацию, верят в что-то рациональное (обычно в эффективность и прогресс, в целенаправленность жизни). Конечно же при этом у них закрадываются сомнения, что что-то не так. Вот к этим сомнениям и обращается постмодернистское искусство.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Наука, школа и технология вместо освобождения масс наоборот привела к их стандартизации, упрощению и тем самым упрощает<strong> доминирование одних</strong> людей над другими. Притом тонкое доминирование через софт-идеологии. Через денежную систему и планирование. Через то, что не &#171;должен делать&#187;, а &#171;должен хотеть делать&#187; &#8212; современные СМИ с рекламой они лезут уже в мотивацию. &#171;Вы полюбите это покупать&#187; <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/11/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> В развитых странах ты должен наслаждаться своим подчинением.</p>
<p>С одной стороны вроде хорошо бороться против тираний и знающих &#171;как правильно всем&#187;, с другой получается что таким подходом я знаю &#171;как правильно всем&#187;. Так что некоторые философы двинулись в исследования <strong>микрополитики</strong> &#8212; создание арен для сбора участников творения нового словаря языка.</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>В искусстве</h1>
<p>Автор изначально может понимать, что он &#171;умер&#187; и не относится так серьезно к своей/чужой хрене и копирайтам. Автор может &#171;меняться с каждым предложением&#187;. Если все направления равны, права на Истину нет ни у кого, то можно использовать любые наработки, не заморачиваясь их идеологической или иной подоплекой. Все равно случайность выше его таланта. Да и существует куча людей в своих локальностях, которым его творение до одного места.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Хватить гоняться за фреймвораками как двигаться и расти к чему-то, который поддержит твою жизнь и гонку за этими пустыми ценностями. &#171;Нет больше Истиного и это нормально&#187;.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Любимое занятие постмодерниста &#8212; оторвать что-нибудь от контекста,  переворачивание с ног на голову какой-то концепции.</p>
<p>Ценность постмодерн искусства в балансировании &#8212; &#171;<strong>не будьте такими серьезными</strong>&#171;. Слишком много чего угодно не гуд. Если делаем богохульство, то не потому что художники не верят в Бога, а для того, чтоб показать на этих радикалов, которые безоговорочно верят. То же самое про боязнь геев. Короче если они троллятся и ведутся, то именно из-за серьезного отношения.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Произведение постмодернизма по своей сути представляет собой <strong>высмеивание</strong>, стеб &#8212; но не всегда явный. Иногда с очень <a href="https://lurkmore.to/Poker_face" target="_blank">покер-фейс</a>.</p>
<p>Критика рациональности и модерна. Передача идеи &#171;<strong>Нам только кажется что мир логичен и его можно описать</strong>&#171;. &#171;Отрицая модернистский поиск смысла в хаотическом мире, автор постмодернистского произведения избегает, нередко в игровой форме, саму возможность смысла, а его произведение часто является пародией этого поиска.&#187; Пусть они сомневаются что это было. Сомнение это то результат, к которому можно стремится.</p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;Современным я буду называть такое искусство, которое использует свою «малую технику» для того чтобы представить &#171;имеется нечто непредставимое&#187; (Лиотар).</p>
<p>Интерес в опыте/проживании, а не в заключении/выводе. Часть искусства становиться процессуальным, импровизационным, сиюминутным. Событийность и телесность возрастает.</p>
<a name="wptoc_3_1_0"></a><h2>Направлениями</h2>
<p style="padding-left: 30px;"><em>&#171;Произведения искусства постмодернизма создается автором в расчете на то, что хоть кто-то найдет в нем хоть какой-нибудь смысл.&#187; &#8212; но теперь многое не про смысл &#171;понимать тут ровным счетом нечего&#187;.</em></p>
<p><strong>Рисованные сериалы</strong> вроде Симпсонов, Футурамы и Сауз-парка &#8212; сущность постмодернистского стеба. Хотя чтоб их полностью собирать из отсылок надо жить в американском контексте. У нас же близко к этому троль &#171;мистер Фримен&#187;.</p>
<div>Цитатность<strong> кино</strong>. Де Пальма тырил у Хичкока не просто ракурсы, а целые эпизоды, при этом, понятно, наполняя их другим смыслом. Линч и Тарантино сильный постмодернизм &#8212; кино при отсутствии кино. Тарантино понятен даже дебилам, а Линч непонятен никому.</div>
<p>Хорошо делать слои, фрагментацию и нелинейное повествование. История разбивается на части. Принято<strong> смешивать реальное и не реального</strong>. Разоблачения мира. Вот например кино Матрица &#8212; яркий пример. Или Начало. В таком искусстве люди превращаются в машины, в зомби, в мутантов. Инопланетяне, которые поселяются в чел.телах. Совершенно разные фантастические фильмы.</p>
<p>Возникновение жанра псевдодокументалистики. Фабуляция — изначально психологический термин, означающий смесь вымышленного с реальным (в речи и памяти).</p>
<p>В <strong>литературу</strong> вошел пастиш &#8212;  вторичное произведение, являющее собой продолжение либо иную сюжетную версию первичного (авторского) с сохранением авторского стиля, персонажей, антуража, времени. Ремейк может быть такой, что мало кто узнает в нем оригинал. Притом может происходит самопорадирование.</p>
<div style="padding-left: 30px;"><span style="color: #000000;"><span style="color: #000000;">Гессе &#171;Степной волк&#187;, Уильям С. Берроуз &#171;</span></span>Голый завтрак<span style="color: #000000;">&#171;, Виктор </span>Пелевин &#171;Поколение П&#187; <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BC%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B8%D0%B7%D0%BC_%D0%B2_%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%83%D1%80%D0%B5#.D0.97.D0.BD.D0.B0.D1.87.D0.B8.D1.82.D0.B5.D0.BB.D1.8C.D0.BD.D1.8B.D0.B5_.D0.BF.D1.80.D0.BE.D0.B8.D0.B7.D0.B2.D0.B5.D0.B4.D0.B5.D0.BD.D0.B8.D1.8F_.D0.BB.D0.B8.D1.82.D0.B5.D1.80.D0.B0.D1.82.D1.83.D1.80.D1.8B_.D0.BF.D0.BE.D1.81.D1.82.D0.BC.D0.BE.D0.B4.D0.B5.D1.80.D0.BD.D0.B8.D0.B7.D0.BC.D0.B0" target="_blank">и другие</a> годные творения литературы. Ключи интерпретации не предполагаются, текст сделан не для выражения великого смысла. Это и ирония и присутствие.</div>
<div style="padding-left: 30px;">Карлос Кастанеда это еще то произведение. Даже не понятно было оно на самом деле.</div>
<div></div>
<div><a href="http://www.dan.kiev.ua/2014/03/12/postdramaticheskiy-teatr/"><strong>Театр</strong> становится постдраматическим</a> уходя от передачи смысла к проживанию присутствия, демонтажу прошлых произведений. Усиление роли импровизации и желание словить момент и настрой зрителя.</div>
<div></div>
<div>«Лысая певица» Эжена Ионеско является, по сути, набором клише из учебника английского языка. Среди драматургов, работавших в конце XIX — начале XX века и повлиявших на эстетику постмодернизма, были швед Август Стриндберг, итальянец Луиджи Пиранделло и немецкий драматург и теоретик Бертольт Брехт.</div>
<div></div>
<div>Возникает <strong>акционизм и префоманс</strong>. Театр лучше всего может проотрицать время. Политический акционизм своими абсурдными выходками показывает на определенный перекос от баланса от свободы в обществе. Вроде выступления ПусиРает в церкви.</div>
<div></div>
<div><strong>Постмодернизм в живописи</strong> –  наличие готовой формы, художники заимствуют образы из классических традиций, но дают им новую интерпретацию.  Комбинируют формы из разных стилей, иронизируя над миром, а так же оправдывая тем самым свою вторичность.  Любая картина становится инсталляцией, так как она висит в каком-то пространстве на какой-то стене.</div>
<div></div>
<div>Вообще возрастает роль <strong>инсталляций</strong> &#8212; пространственных композиций, созданных из различных элементов и являющую собой художественное целое. Искусство может выходит из галерей и презентоваться в любых пространствах.</div>
<p><strong>Музыка</strong>. Яркий пример &#8212; <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/Army_of_Lovers" target="_blank">Army of Lovers</a>. Порногейсадомазо описание религиозных сюжетов. Персонажи со специфической внешностью. Это было прям попсой &#8212; все смотрели. Певец при этом является социологом и занимается какой-то умной деятельностью, ездить по конференциям.</p>
<p>Со слов очевидцев у музыкантов kraftwerk иногда случались помешательства что они роботы/машины и не реальны. Использовали манекенов на обложке картины, на фотосессиях.</p>
<div><strong>В архитектуре</strong> ушли от функциональных коробок и теперь опять можно смешивать всякое и украшательства излишнее добавлять. Интересный пример &#8212; Лас Вегас, где в миниатюре &#171;процитированы&#187; другие творения. Новые дома могут иметь причудливые гнутые формы. Или выносить коммуникации наружу.</div>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Рынок и современное искусство</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2014/04/13/ryinok-i-sovremennoe-iskusstvo/</link>
		<pubDate>Sun, 13 Apr 2014 08:00:23 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<category><![CDATA[книга]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[современное искусство]]></category>
		<category><![CDATA[эмоции]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5195</guid>
		<description><![CDATA[Мысли после обсуждения на курсе 12/4/14 и следующих материалов: Младен Стилинович &#171;Похвала лени&#171;. Интернет поиск по теме &#171;лень&#187;. Олег Аронсон &#171;Участие в сообществе – неучастие в произведении&#171; Александр Долгин &#171;Экономика символического обмена&#187; и его интервью в &#171;Школе Злословия&#187; Бурдьё Пьер &#171;Поле литературы&#187; видеолекция Иван Вырыпаев &#171;О современности&#171; видеолекция Кристина Катракис &#171;Как стать успешным художником&#171; Дональд Томпсон [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Мысли после обсуждения <a href="https://www.facebook.com/groups/contemporary.art.ua/" target="_blank">на курсе</a> 12/4/14 и следующих материалов:</p>
<ul>
<li>
<div>Младен Стилинович &#171;<a href="xz.gif.ru/numbers/22/pokhvala-leni/" target="_blank">Похвала лени</a>&#171;. Интернет поиск по теме &#171;лень&#187;.</div>
</li>
<li>
<div>Олег Аронсон &#171;<a href="http://www.guelman.ru/xz/362/xx41/xx4102.htm" target="_blank">Участие в сообществе – неучастие в произведении</a>&#171;</div>
</li>
<li>Александр Долгин &#171;<a href="http://www.koob.ru/dolgin/sym_exchange" target="_blank">Экономика символического обмена</a>&#187; и его интервью в &#171;Школе Злословия&#187;</li>
<li>
<div>Бурдьё Пьер &#171;Поле литературы&#187;</div>
</li>
<li>видеолекция Иван Вырыпаев &#171;<a href="https://www.youtube.com/watch?v=mLNW4Vv0ALg" target="_blank">О современности</a>&#171;</li>
<li>видеолекция Кристина Катракис &#171;<a href="https://www.youtube.com/watch?v=GeDit95fvIo" target="_blank">Как стать успешным художником</a>&#171;</li>
<li>
<div>Дональд Томпсон &#171;<a href="http://rutracker.org/forum/viewtopic.php?t=4571739" target="_blank">Как продать за $12 миллионов чучело акулы</a>&#171;</div>
</li>
<li>
<div>Дональд Пассман &#171;<a href="http://rutracker.org/forum/viewtopic.php?t=3429799" target="_blank">Все о музыкальном бизнесе</a>&#171;</div>
</li>
<li>документальный фильм &#171;<a href="http://24doc.ru/project/4515" target="_blank">Современное искусство: великий мыльный пузырь</a>&#171;</li>
<li>Статья Глеб Афендик &#171;<a href="http://commons.com.ua/?p=16871" target="_blank">Идеи, до которых никому нет дела</a>&#171;</li>
<li>Викпедия о копирайт и копилефт</li>
</ul>
<p>Даже не знаю с чего тут начать. Главный <strong>вопрос: &#171;как влияет на художника участие в обществе потребления, продаже?&#187;</strong>.</p>
<p>Сначала я разбирался вообще как человек-искусства может участвовать в производстве. Потом уже о влияние этого на него.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Рынки</h1>
<p>Подробнее <a href="https://www.facebook.com/notes/%D1%81%D0%BE%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%B8%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%81%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%81/4-%D1%80%D1%8B%D0%BD%D0%BA%D0%B0-%D0%B8%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%81%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0/1421756211410335" target="_blank">в этом моем документе</a>. По сути есть три типа рынков искусства &#8212; медиа (кино, музыка, книги), событий (театр, концерты) и материальных объектов (живописи, инсталляций, скульптур). На каждом действуют свои законы.</p>
<p>Больше всего описан<strong> рынок объектов современного искусства</strong> и насколько он может быть раздутым. Стал бешено расти после 1995 в Лондоне и Нью-Йорке и похоже после 2012 идет на спад. Арт-диллеры и аукционные дома. Тут работы эквивалентны ценным бумагам, в них вкладывают деньги. Кроме того обладание модным объектом &#8212; признак статуса его владельца.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Это такой же рынок как и финансовый, но его плюс в несовпадении провалов &#8212; когда финансовый падает, этот может быть стабилен и наоборот. Кроме того на этом рынке до сих пор мало регуляции. Четко не понятно как происходит ценообразование. Возможны махинации вроде продажи самому себе.</p>
<p><strong>Медиа-рынок</strong> держится на правовом институте <strong>копирайта</strong>, авторского права (символьного капитала). Раньше контент доставлялся на физических носителях и его было легче защищать от пиратства чем в эру цифры. Однажды создав теперь при копировании файла оно не расходуется и не ухудшается. Цена на все фильмы, музыку, часть книг одинакова. Значит прибыль тут зависит от количества заплативших людей, массовости. Интересные малому числу людей материалы не позволяют нормально зарабатывать авторам. Огромное разнообразие материалов (включая бесплатные) разного уровня качества сбивают с толку потребителя и затрудняют его выбор. Часто выбирает то, что массово продвигается рекламой, чем то что ему надо или будет развивать.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Свойство медиа-рынка при равных ценах &#8212; <strong>воронка ухудшающегося отбора</strong>. Изначально теория рыночной экономики была разработана так, чтоб товары лучшего соотношения ценакачество распространялись на рынке, а остальные отсеивались. Но тут происходит  наоборот.</p>
<p><strong>Рынок событий</strong> самый затратный по силам. Он требует присутствия художника, организации пространства встречи и механизма продажи билетов. Кроме того, что событие локально (определенный город) оно так же конкурирует со всеми событиями, происходящими в этот момент, вечер и с употреблением продуктов медиа-рынка. Театры придумали многое чтоб снизить затраты, но при этом во многих страна они убыточны и существуют на государственные или спонсорские дотации. С музыкальными концертами лучше.</p>
<p>Для обычного потребителя контакт с произведениями искусства &#8212; средство порождения качественного времяпровождения. Он в итоге оценивает <strong>понравилось</strong> это или нет.</p>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>Художник на рынке</h2>
<p>Современным искусством можно заработать на рынке объектов. Есть желающие покупать. Из-за специфики конкуренции куда сложнее на медиа-рынке. Где-то по середине рынок событий.</p>
<p>В большинстве своем художнику приходится <strong>совмещать</strong> свою деятельность с более привычным массам &#171;искусством&#187;. Артхаус режиссеры снимают блокбастеры и клипы. Художники пишут под заказ. Итд. Кроме того он может обучать ремеслу и это тоже достаточно выгодно, но никак не занятие искусством, а предоставление услуг.</p>
<p>Вообще возникает вопрос занимается ли художник искусством, когда работает на рынок. В моем понимании по Аронсону произведение искусства утратило сегодня восприятие как &#171;вещь-в-себе&#187;. Кто хочет это вернуть занимается лишь тиражированием объектов, которые не суть искусство, а товар. Ты занимаешься  в таком случае <strong>производством</strong> и брендингом. Производством произведений уже не искусства для рынка потребления &#171;искусства&#187;.</p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;Произведение определяется прежде всего замкнутостью, завершенностью формы. То есть произведение – это некое предъявление формы&#187;</p>
<p>Тебе приходится постоянно знакомится. Строить сеть бизнес-контактов. Открывать и завоевывать сферы сбыта. Ты маркетолог <strong>товаров</strong>, которые в общественном сознании почему-то считаются искусством. &#171;Искусство присутствует номинально, в виде бессмысленных произведений&#187;. Они созданы шаблонно, привычно, правильно.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1><span style="line-height: 1.5em;">Что с искусством сегодня</span></h1>
<p style="padding-left: 30px;">Плацебо-культура. То, что упаковано, выглядит, продается как картина воспринимается как картина. &#171;Поскольку происходит <strong>имитация</strong> искусства, то есть и имитация просмотра искусства&#187; Вырыпаев вообще говорит, что поля того искусства как некоего великого больше нет.</p>
<p>По Аронсону поле сегодня существует <strong>между</strong> произведениями искусства. Современное искусство есть средовая связь художников, которая формирует определенные артефакты, называемые нами произведениями. И это про сообщество людей, подающих друг другу сигналы. Артефакты не так важны сами по себе.</p>
<p><strong>Без этих сигналов</strong> произведение &#8212; просто пустой товар, а иногда и просто мусор. Искусство несовместимо с рынком, поскольку рынок старается низвести плоды совершенно особой творческой деятельности до уровня товара, эквивалентного денежной стоимости.</p>
<p>Например, если сгорит железнодорожный состав нефти и известная картина эквивалентной стоимости, то для художников это будут не эквивалентные потери.</p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Коммуникативный аффект</h2>
<p>Любит Аронсон использовать эти два слова. Они для меня значат, что художники создают что-то, что возмущает эмоциональное в Других (как правило, художниках) и этим общаются. Поле искусства &#8212; среда такого <strong>общения</strong> для тех, кто может воспринимать эти сигналы, оперировать таким языком.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Современный художник уже не грубо привязан к выразительному средству вроде живописи, музыцирования, драматургии. Он может использовать все, что посчитает <strong>подходящим</strong> выразителем, вплоть для кучи фекалий. Но чем меньше Другой может считать этот сигнал, тем больше для него куча фекалий это куча фекалий.</p>
<p>Террористы. Не полностью понятны параллели Аронсона художников и террористов. Для меня пришла метафора что это и принципы <strong>самоорганизации</strong> распределенной сети сообщества ячейками, когда все делают какое-то общее дело, но знают только ближайших соседей и свои малые обязанности. У него ж скорее о том, что и те и те <strong>влияют на общество</strong> обращаясь не к его рацио, а к эмоциональным и подсознательным пластам. Только художественные жесты куда более тоньше, слабее воздействуют.</p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;Успех в искусстве в каком-то смысле всегда непросчитываем, и это одно из оснований искусства. Каждое произведение в отдельности бессмысленно, но в <strong>серии</strong> они обретают смысл. Следуя Нанси, можно сказать, что в способности быть выставленным вовне, открытым аффекту нет успеха, нет работы &#8212; нет ничего, кроме слабого террора&#187;</p>
<p>Искусство &#8212; группа людей, объединенных вокруг достаточно странной деятельности подачи сигналов друг другу. У них есть неосязаемая <strong>связь бытия-с-другим</strong>. Не сообщество, а общность. &#171;Такая общность возникает в тех слабых связях, которые не могут быть социологизированы, в связях, ускользающих от возможности их институционального закрепления, уклоняющихся от участия в какой бы то ни было работе.&#187;</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Работа мешает искусству</h1>
<p>&#171;&#8230;мастерство (techne) сегодня не столько умение обращения с материалом, сколько открытость, рецептивность или &#8212; восприимчивость к Другому, несущему в себе аффект общности. Это не мастерство работы и даже не труд созерцания, а очень нелегко достигаемая способность уклоняться от порабощающего действия труда, всегда вступающего в конкуренцию с Другим за право на произведение (на смысл, ценность, статус и т. п.)&#8230;&#187;</p>
<p>Основная посылка: <strong>лень способствует искусству</strong>. В более сильном варианте, как в статье дословно: &#171;искусство без лени – невозможно&#187;.</p>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Лень</h2>
<p>Стоит не отбрасывать эту статью, а постараться понять о чем же. Потому что основное слово, которое выдает гугл к лени это &#171;боротся&#187;. Я тоже беглым опросом заметил, что стереотип порока лени силен &#8212; лежать жирным на диване. А Стилинович говорит о её <strong>добродетели</strong>.</p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;Лень – это отсутствие движения и мысли, это время бездействия – амнезия. Это еще и безразличие, вглядывание в ничто, импотенция&#187;. Это режим энергосбережения &#8212; так что уже нет ни одной мысли и я не двигаюсь. Умение дойти до <strong>остановки</strong>, нулевой точки бытия.</p>
<p>&#171;Лень &#8212; ничего не делание, является рациональной формой поведения людей, позволяющей им <strong>сохранять</strong> природные подсистемы, в которых они живут в состоянии  равновесия. И наоборот, трудовая деятельность, превышающая производительные возможности природной подсистемы, является иррациональной формой поведения, приводящей к ее разбалансировке  и гибели  или в лучшем случае к деградации, живущей на этой территории, общины людей.&#187;</p>
<p>Труд разделяет людей на больше и меньше достигнувших, а в лени все равны. Это идеальная <strong>форма равенства</strong>. Но и в капитализме и в социализме &#171;труд облагораживает человека&#187;. Во все века пропагандировали трудяг и жертвующих все на достижение. Крики &#171;Иди работай!&#187;, тунеядец.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Лень и близкие состояния. Просто небольшое замечание, потому что путают. Лень &#8212; самостоятельный психологический механизм регуляции нагрузки, механизм отдыха и здоровья. Депрессия &#8212; расстройство психофизики человека, выражающиеся в том числе и в снижении энергетического потенциала. Так же с ленью путают прокрастинацию (надо делать одно, а ты откладываешь и делаешь другое и другое).</p>
<a name="wptoc_2_1_1"></a><h2>Польза лени для художника</h2>
<p>Самое простое объяснение, которое я себе нашел о работе механизма лени &#8212; <strong>усталость</strong>. Если работать обычную работу или даже псевдоискусство делать, то туда уходят силы и хочется скорее покушать, секса и спать. Это такое режим &#171;заморочен&#187;. Работа в этом мире безгранична, её можно делать и делать &#8212; стремится занять собой всё время и мысли. Офисные работники часто и на выходных озабочены своей работой, карьерой, шмотками, вещами, покупками, итд. ну вы знаете <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/11/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="line-height: 1.5em;">Вот эта связь через поле искусства она не является необходимой для сущности человека (хотя идут дискуссии. но во всяком случае это не базовая потребность). Если я лежу ленюсь день, два, три, много, то в итоге я отдохнувший для высказывания.</span></p>
<p>Объяснение 2 &#8212; <strong>свобода от необходимости</strong> производить, свобода от внешнего принуждения. Вообще это состояние &#171;не должен&#187; оно очень приятное. Нет дедлайна и прочего. Целей там всяких. Ощущение &#171;когда хочу &#8212; тогда творю&#187;, &#171;что хочу то творю&#187;. Свобода свобода. Тогда отсеиваются малозначительные вещи вроде напечатать отчет, произвести ребенка и проходят замыслы серьезного искусства.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Мы очень много бесполезной работы делаем. Просто потому что кто-то сверху поощряет это (и деньги платит). Лень очищает от <strong>внешней</strong> мотивации и чужих стимулов и это способ выйти из системы и добраться до безразличия к потреблению. Оставляет действительно важное.</p>
<p>Объяснение 3 &#8212; <strong>чувствительность</strong> моего эмоционального поля и тела вообще возрастает если это наблюдать. Для меня сладкая лень это именно прибывание в своем теле, его потягушки. Приоритет момента сейчас. <strong>Практика полноты присутствия</strong> здесь и сейчас. Почувствовать себя живым. Наблюдение моих чувств и реакций на образы. Становится понятна его фраза &#171;Знать о лени – этого мало, ее надо практиковать и совершенствовать.&#187; так как повышая чувствительность я могу больше участвовать в поле искусства.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Еще к этой версии хорошо подходит техника тренировки лени через алкоголь и прочую наркоту как способы двинуть своё восприятие на другие чувствительности. Точно так же воздействует и всякие конфликты, катастрофы и когда всё внезапно плохо &#8212; острее чувствуешь мир.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Лень позволяет стать тем Другим, открытым аффекту искусства. А работая мы теряем чувства и в обществе потребления переходим на поверхностное выхватывание вниманием форм.</p>
<p>Объяснение 4 &#8212; через лень ко мне приходят <strong>образы из подсознания</strong>, именно то что на самом деле меня очень беспокоит и о чем я в поле искусства. И чем больше ленью, тем к более глубоким своим пластам добираюсь.</p>
<p>Объяснение 5 &#8212; лень это <strong>процесс без результата</strong>. точно так же как и любой творческий акт. через обучение ленится я обучаюсь получать удовольствие от и внутри процесса. по сути лень является процессом творчества без творения.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Практическая бесполезность. Осознание того, что любое творение само по себе не имеет никакого значения. Произведения искусства они бесполезны.</p>
<a name="wptoc_2_1_2"></a><h2>Опасность лени</h2>
<p>Столько нападок на лень каждым общественным строем точно не безосновательны. Ленится должно меньшинство иначе может нарушится система производства благ.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Хотя встречаю мнения изобилия и того что у нас огромное локальное перепроизводство, у некоторых сверхпотребление и нерациональное распределение ресурсов по планете. Особенно богатый 1%, которым не нужно реально всё чем они владеют.</p>
<p>Явно ж могут быть такие люди на которых лень действительно действует пагубно и они ничего создавать для искусства не будут и образы свои пропустят и чувствительность не разовьют. Скорее в депрессию скататься. То ест лень их убьет.</p>
<p>Как это проверить не понятно. Когда делали с мышами, то они сначала бегали за сыром по лабиринту. Потом сыр еще свалили много у входа. Сначала мыши кушали его там и всё. Но потом иногда стали заходить в лабиринт найти и скушать тот сыр.</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Жизнь художника</h1>
<p style="padding-left: 30px;">Достаточно много надо ленится на хорошее произведение искусства, выносить его. Долгин, и я тоже, считает, что у нас дефицит художников и их творений так как те создаются как правило медленно и очень медленно. Поэтому на рынке присутствует много поверхностей &#8212; того, что создается халтурщиком быстро.</p>
<p>Если принять вышеозначенное, то для вклада в искусство художник работать должен как можно меньше. Тем более не должен участвовать в играх капитализма. Но у него <strong>есть базовые нужды</strong> в еде и комфорте.</p>
<a name="wptoc_3_1_0"></a><h2>За что жить</h2>
<p>Самый просто способ &#8212; поддержка от <strong>родственников</strong>, но мало у кого она достаточного размера. И наследство (мертвые родственники) куда менее назойливы, чем живые. Или сдача своей недвижимости в аренду.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Я когда-то думал что если уехать с города в природу и там жить, то не нужны деньги. Это конечно правда, но это такая ошибка &#8212; там надо еще больше труда чтоб самому выращивать еду, поддерживать дом. Это явно не ленивый вариант. Современный художник наоборот должен жить с самыми новыми и передовыми технологиями. В умном доме с роботами.</p>
<p>Еще есть вариант патроната или резиденции, где <strong>художник живет за чьи-то деньги</strong> и как бы должен что-то сделать в ответ, а как бы и нет. Демократический патронат куда лучше диктаторского, где за отступления могут отправлять на каторгу. Раньше некоторые жили при королевских дворах. А если есть государственная поддержка, то кому и сколько должна быть? Ведь нет критериев измерения художниковости, а в лени все равны.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Деньги это оплата за общественную пользу. В искусстве мы можем наблюдать её только спустя какой-то промежуток времени, поэтому трудно сразу определить вклад конкретного человека в историю культуры. Может только после его смерти и спустя время. Как и сколько тогда платить за это прямо сейчас не понятно.</p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;Успех в искусстве в каком-то смысле всегда непросчитываем, и это одно из оснований искусства.&#187;</p>
<p>Еще вариант, когда художник живет за деньги любящего его <strong>сообщества</strong>, которые приходят ему через краудфандинг. Тогда он не так подвержен воле одного человека или его банкротству/смерти. По этому поводу есть очень выступление на TED &#171;<a href="http://www.ted.com/talks/amanda_palmer_the_art_of_asking" target="_blank">Искусство просить</a>&#171;. Прямые платежи к сожалению сейчас это утопия для наших стран.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Самое интересное что мне пришло, но пока не понимаю как может быть воплощено &#8212; брать деньги не за обучение ремеслу, а за развитие вкуса и этой чувствительности к пространству искусства  (чем я и занимаюсь пиша эту статью). Развитие лени. Мы до сих пор не разбираемся как художник становится художником.</p>
<a name="wptoc_3_1_1"></a><h2>Не то чтоб итоги</h2>
<p>Если предположить, что идеи выше не полный бред и мы желаем как-то соединить мир искусства (где не про деньги, а про лень и &#171;терроризм&#187;) с миром потребления и закрытия базовых нужд (где за деньги), то прямо сейчас сложившиеся модели рынков искусства весьма <strong>несостоятельны</strong> и направленны на поддержание массовой видимости искусства, чем его действительно развития.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Фотография в современном искусстве</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2014/04/01/fotografiya-v-sovremennom-iskusstve/</link>
		<pubDate>Tue, 01 Apr 2014 10:47:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<category><![CDATA[книга]]></category>
		<category><![CDATA[современное искусство]]></category>
		<category><![CDATA[фотография]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5183</guid>
		<description><![CDATA[Написано после встречи курса &#171;Современное искусство&#187; по теме фотографии. Основной текст, который мы обсуждали &#8212; Сьюзен Зонтаг &#171;О фотографии&#187;, дополнительный &#8212; Вальтер Беньямин &#171;Краткая история фотографии&#187;. Это моя переработка их идей и того, что услышал во время дискуссии. О фотографии Фото лучше видео – это привилегированное мгновение, превращенное в легкий предмет, который можно хранить и рассматривать. Этапы развития [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Написано после встречи курса &#171;<a href="https://www.facebook.com/groups/contemporary.art.ua/" target="_blank">Современное искусство</a>&#187; по теме фотографии. Основной текст, который мы обсуждали &#8212; Сьюзен Зонтаг &#171;О фотографии&#187;, дополнительный &#8212; Вальтер Беньямин &#171;Краткая история фотографии&#187;. Это моя переработка их идей и того, что услышал во время дискуссии.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>О фотографии</h1>
<blockquote><p>Фото лучше видео – это <strong>привилегированное мгновение</strong>, превращенное в легкий предмет, который можно хранить и рассматривать.</p></blockquote>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>Этапы развития</h2>
<p>Если начать перечислять сколько у нас есть выразительных средств, то окажется что их достаточно мало. Получается фото (кино это 25 фото/секунду) &#8212; <strong>изобретение еще одного &#171;языка&#187;</strong> и по важности сравнимо с изобретением письменности. Началось это где-то в 1840 с экспериментов по фиксации падающего на пластину света с помощью химических веществ. Подробнее о истории в видео Андрея Фоменко <a href="https://www.youtube.com/watch?v=h5QT4iu0x_Y">https://www.youtube.com/watch?v=h5QT4iu0x_Y</a></p>
<p><iframe src="//www.youtube-nocookie.com/embed/h5QT4iu0x_Y?rel=0" height="225" width="400" allowfullscreen="" frameborder="0"></iframe></p>
<p>В сущности своей фотографию никогда нельзя отделить от объекта фотографирования. В отличии от живописи тут прочная связь с реальным оригиналом. <strong>Фото по своей природе документально</strong>. Даже если мы документируем полностью постановочную среду. Поэтому лет 100 не признавали искусством.</p>
<p>История развития:</p>
<ol>
<li>Не массовое <strong>специализированное утилитарное</strong> использование. Фото салоны для портретов, визитки, криминальные документы, наука, газеты и журналы.</li>
<li><strong>Художественное</strong>. От первых экспериментов до признания фото-произведений искусством и выставок в галереях.</li>
<li><strong>Массовое утилитарное</strong>. Появление пленочных компактный камер, Polaroid и дальше цифровых камер сделала фотографом каждого. Легкость копирования и передачи изображения &#8212; средство массовой коммуникации.
<ol>
<li><a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/Instagram" target="_blank">Instagram</a> &#8212; сеть, полностью ориентированная на обмен личными (псевдохудожественными благодаря фильтрам) изображениями.</li>
</ol>
</li>
</ol>
<p>В современном мире фотография это <strong>социальный ритуал, защита от тревоги и инструмент самоутверждения</strong>. <span style="line-height: 1.5em;">Манипуляции с телефоном/камерой смягчают тревогу, которую испытывает в свободное от работы время городской житель. </span><span style="line-height: 1.5em;">Социальные сети </span><span style="line-height: 1.5em;">позволяют</span><span style="line-height: 1.5em;"> обычным людям </span><span style="line-height: 1.5em;">показать друг другу своё достижение (свадьба, дети, туризм) через изображения. </span><span style="line-height: 1.5em;">Путешествие, да и сама жизнь, становится способом накопления фотографий-сувениров. Мне это напоминает собак, которые ссут на каждый столб.</span></p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;В нашу эпоху нет произведения искусства, которое созерцали бы так внимательно, как свою собственную фотографию, фотографии ближайших родственников и друзей, возлюбленной&#187; (Alfred Lichtwark, 1907)</p>
<a name="wptoc_0_1_1"></a><h2>Участие зрителя</h2>
<p><span style="line-height: 1.5em;">Чем дальше мы углубляемся в историю, тем менее четким становится различие между изображениями и реальными вещами. </span><span style="line-height: 1.5em;">Изначально фотография влилась в <strong>культовое</strong> использование и продолжила/дополнила традиции икон. Старые фотографии, которые я видел на стенах дома своей бабушки весели рядом с иконами &#8212; там изображены еще молодые бабушки/дедушки моей бабушки и для них создание этих фото было как ритуал, как магия похода в загадочное место. Притом они всегда молодые.</span></p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="line-height: 1.5em;">Часто подмена восприятия, когда воспринимается фотография не как плоский кусок бумаги, а <strong>как часть и продолжение изображенного</strong>. Мы легко не замечаем пропорции настоящего к фото (первобытные культуры это не умеют). Носили родственников в кошельке.<br />
</span></p>
<p>Со временем наступает полная десакрализация производства человеческого изображения, профанация культового восприятия. Экспозиционное значение начинает теснить культовое. Снимки превращаются в <strong>доказательства</strong>, а не в продолжение ауры.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Меняется также и чувственное восприятие человека людьми. В среде распространения картинок становится важнее <strong>поверхность</strong>,<span style="line-height: 1.5em;"> идеализация образа. Фото не ведет к рефлексии, а дает только иллюзию &#171;я что-то узнал&#187;. </span>Фотозависимость &#8212; потребность превратить опыт в способ видения. Фотография настаивает на первенстве одного из чувств &#8212; зрения.</p>
<p>Индустриальные общества подсаживают своих граждан на картинки. Это самая непреодолимая <b>форма психического загрязнения.</b> Потребность в красоте, нежелание исследовать что под поверхностью (реклама и гламур). Камера отдаляет и обедняет опыт, превращая историю в зрелище. Потрясают тогда, когда показывают нечто новое &#8212; порог все повышается: ужасное со временем выглядит как обыкновенное.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Сущность фото</h1>
<p><span style="line-height: 1.5em;">Раньше мир был большой, неизведанный и полон загадок.  &#171;Сегодня все существует для того, чтобы попасть на фотографию&#187;. </span><span style="line-height: 1.5em;">С первого единичного снимка и до ежесекундной лавины залитого в интернет мы занимаемся </span><strong style="line-height: 1.5em;">дублированием и отчуждением реальности</strong><span style="line-height: 1.5em;"> &#8212; упаковкой мира в плоскость, фиксированием и его инвентаризацией. Фото &#8212; свидетельство, подтверждение, обвинение, оправдание. </span></p>
<p style="padding-left: 30px;">В сущности фотографирования ловля в объектив луча света, который мог блуждать по вселенной не один миллион лет.</p>
<p>Чем дальше, тем больше сами фотографии &#8212; след, прямо отпечатанный на реальности. Реальным мир включает в себя мир изображений. Часто <strong>предпочитаем изображения реальным вещам</strong>. Порнография как способ быть рядом с высококачественными самками и самцами, потреблять их качества и суррогатно овладевать ими.</p>
<p>Фотографии создают <strong>вневременную </strong>поверхность реальности и <strong>иллюзию владения </strong>прошлым. Сделать снимок – причаститься к смертности другого человека (или предмета), к его уязвимости, подверженности переменам. Заморозили время. Событие закончилось, а картинка существует, жалуя ему нечто вроде бессмертия (и важность), которого иначе оно было бы лишено.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="line-height: 1.5em;">Камера внушает, что время состоит из событий, заслуживающих фотографирования. Фотосъемка установила хроническое вуайеристское отношение к миру, уравнивающее значение всех событий как картинок для фиксации. </span></p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Акт фотографирования</h2>
<p><span style="line-height: 1.5em;">Фотографирование – акт невмешательства, но форма участия. </span><span style="line-height: 1.5em;"><strong>Сфотографировать – присвоить</strong> фотографируемое, символически овладеть и это таит акт агрессии. </span><span style="line-height: 1.5em;">Фото не просто результат встречи фотографа с событием; съемка – <strong>сама по себе событие</strong>, и событие с преимущественным правом: соваться в происходящее или же игнорировать его.  </span></p>
<p style="padding-left: 30px;">Есть центральный этический вопрос фотографа на войне &#8212; снимать как умирают или спасать раненых?</p>
<p><span style="line-height: 1.5em;">Посредничество камеры теперь формирует само наше восприятие ситуации. Осознание акта наблюдения. Съемка предполагает заинтересованность в происходящем, проявление интереса и этим <strong>может влиять</strong> на ход события.</span></p>
<p>С другой стороны фотограф не может овладеть объектом, проникнуть в него и образно говоря это <strong>акт импотенции</strong>. Фотография – псевдоприсутствие и в то же время символ отсутствия. Манифестация невозможности встретиться с потенциально притягательным.</p>
<a name="wptoc_0_2_0"></a><h3><span style="font-size: 1.17em; line-height: 1.5em;">Мир, уведенный фотографически</span></h3>
<div>
<div>Страсть фотографа прежде всего возбуждается утверждением наличия предмета и его <strong>правильностью</strong> (правильного выражения лица, правильного расположения объектов в группе, итд) &#8212; снижение случайности картинки-результата. Люди, увидевшие что-то <strong>красивое</strong>, часто сожалеют, что не смогли его сфотографировать.</div>
<div>
<p>Гедонизм виденья заключается в <strong>преукрашении реальности </strong>&#8212;<strong> </strong>соблюдать стандарты фотографической чистоты. <span style="line-height: 1.5em;">Важно не то, насколько что-то хорошо выглядит, а то, </span><span style="line-height: 1.5em;">насколько это хорошо выглядит</span><span style="line-height: 1.5em;"> на фото. К</span><span style="line-height: 1.5em;">артинка фальсифицирует природу, идет против правды, но с другой стороны </span><strong style="line-height: 1.5em;">нет такого одного единственного ракурса, который б считался правдой</strong><span style="line-height: 1.5em;">. Разные ракурсы могут вызывать очень различные </span><span style="line-height: 1.5em;">чувствительные впечатления.</span></p>
</div>
<div style="padding-left: 30px;">Живописец суммирует и строит реальность, фотограф &#8212; раскрывает.</div>
<p>В этом смысле, развитие фотографа &#8212; <strong>постановка взгляда </strong>идеального наблюдателя. «Фотографическое видение» представляет собой новый способ видеть и одновременно новую деятельность. Ловить мир личностными виденьем: способность разглядеть эстетику в том, что видят все, но игнорируют как нечто заурядное. Фотография – парадигма неопределенной связи между личностью и миром.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Насколько основательно фотографам надо знать то, что они фотографируют, дабы получился хороший снимок; уподобиться дзен буддистскому лучнику, который должен стать мишенью?</p>
<p>Хороший фотограф переходит от пулеметного подхода в надежде на случай отыскать среди тысяч снимков что-то стоящее к фокусированию своего &#171;взгляда&#187;, характера и характера объекта через то самое <strong>одно раскрывающее фото</strong>. «Умелый фотограф может хорошо сфотографировать что угодно».</p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2><span style="line-height: 1.5em;">Как назовешь</span></h2>
</div>
<div>
<div>Фотография делает восприятие реальности атомарным, набором раздельных картинок, лишает непрерывности, но добавляет загадочности: камера замалчивает больше, чем открывает. <strong>Фото не создает понимание</strong>. Всякое понимание предполагает способность сказать &#171;нет&#187;. Из фото ничего понять нельзя так как это &#171;да&#187; миру, его отражение.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Фотографии не объясняют, они подтверждают существование.  Это доинтеллектуальная встреча с объектом, познание без знания.</div>
<div></div>
<div>Подпись есть отсутствующий голос фотографии, и предполагается, что он выскажет правду. Но даже самая точная <strong>подпись – это всего лишь одна из интерпретаций</strong> множественности потенциальных значений любого снимка, неизбежно ограниченная. Решая, как должен выглядеть и называться снимок, предпочитая один вариант другому, фотографы всегда навязывают свои критерии объекту.</div>
<div></div>
<div>Фотография не просто воспроизводит действительность, она ее перерабатывает. Переработка – это главный процесс в современном обществе. В форме фотографических изображений вещи и события находят новые применения, приобретают <strong>новые смыслы</strong>, которые не укладываются в дихотомии красивого и уродливого, правдивого и ложного, полезного и бесполезного, хорошего и плохого.</div>
<div></div>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3>Употребление фотографии</h3>
<div>
<p><strong></strong><span style="line-height: 1.5em;">Значение фотоснимка &#8212; его употребление. </span></p>
<p><span style="line-height: 1.5em;">Любая фотография всегда – вещь <strong>в контексте</strong>. Порядок показа, время демонстрации и  </span><strong style="line-height: 1.5em;">название</strong><span style="line-height: 1.5em;"> очень сильно может направить восприятие зрителя. Фото &#8212; самый дешевый метода кощунствовать над историей. </span><span style="line-height: 1.5em;">Сила фотографии в том, что она позволяет внимательно рассмотреть мгновение, которое немедленно смывалось бы потоком времени. </span></p>
</div>
<div><span style="line-height: 1.5em;">Фотографии не могут создать <strong>моральную позицию</strong>, но могут ее подкрепить – или способствовать ее зарождению. Может быть использовано как средство контроля масс через идеологию. </span><span style="line-height: 1.5em;">Камеры определяют действительность двумя способами, жизненно важными для функционирования развитого индустриального общества: в виде зрелища (для масс) и как объект наблюдения (для правителей).</span></div>
</div>
<p>Эстетизация ужасов &#8212; в потребительском обществе даже самая совестливая и снабженная правильной подписью фотография имеет своим итогом раскрытие красоты.</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>О фото в искусстве</h1>
<p>Технические критерии качества фотоснимка достаточно легко оценить, куда интереснее его художественная ценность.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Наш диалог зашел как обычно в сторону &#171;что считать произведением искусства, а что нет&#187; и вот это неисчерпаемая тема.</p>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Искусство против фотографии</h2>
<p>Изменение восприятия великих произведений искусства: одно дело слышать восхищенные рассказы про Джоконду, другое &#8212; увидеть. Вся ирония борьбы с фотографией как не искусством была в том, что большинство людей увидели великие картины, статуи, здания именно с фотографических <strong>репродукций</strong>, а не в оригинале.</p>
<blockquote><p>Даже в самой совершенной репродукции отсутствует один момент: здесь и сейчас произведения искусства &#8212; его уникальное бытие в том <strong>месте</strong>, в котором оно находится. Картина всегда несла в себе подчеркнутое требование рассмотрения одним или только несколькими зрителями.</p></blockquote>
<p>У картины всегда была аура &#8212; <strong>авторитет вещи</strong>, а у фото нет. Холст является единственным экземпляром и тем приятен коллекционеру. Покупая фотографию всегда знаешь, что можно создать сколько угодно аналогичных. Поэтому фото очень медленно проникало в выставочные галереи.</p>
<p>Одно из центральных нападений на фото как не искусство &#171;<strong>автор как техник</strong>, обслуживающий камеру&#187;. Это сейчас чтоб напечатать большой формат достаточно денег и несколько кликов, а вот получить большие отпечатки первых цветных фото стоило столько же усилий (а может и больше) сколько нарисовать картину. Тут становился вопрос что живописец тратить силы на художественное, а фотограф &#8212; на техническое, инженерное, химическое.</p>
<p>&#171;Сколько вы знаете знаменитых художников? а фотографов?&#187; Изначально на фотографию говорили, что любой техник может сделать любое фото и <strong>картинка/сюжет куда важнее автора</strong>. Художник рисует свою душу, он не сможет нарисовать по другому &#8212; в любом случае проявится авторский стиль и личное. В фото индустрии запоминали только маньяков, застолбивших одну тему и отверженно снимающих что-то одно. Фотографическое изображение куда более удаленно от личности &#8212; стало искусством где-то в тоже время, когда психология окрепла и стало понятно о глубине личного.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Фотография &#8212; самое поверхностное из миметических искусств. Фотограф может не понимать сюжет и смысл происходящего.</p>
<a name="wptoc_2_1_1"></a><h2>Язык для искусства</h2>
<p>Самое простое как тут можно вести диалог &#8212; пройтись по этапам развития искусства и посмотреть как была использована фотография в каждом из них. Сам вопрос о том, является ли она искусством, по сути, вводит в заблуждение.</p>
<p>Хотя фотография рождает произведения, которые можно назвать художественными – в них есть субъективность, они могут лгать, они доставляют эстетическое удовольствие, – она прежде всего не вид искусства. Подобно языку, <strong>фотография – среда, в которой (среди прочего) создаются произведения искусства</strong>.</p>
<p>Кроме того фото в искусстве можно использовать как манифестацию перфоманса (например, &#171;Иисус в моче&#187;), которые происходит краткое время в отдаленном пространстве. А так будет доступно знание о том, что он происходил.</p>
<a name="wptoc_2_1_2"></a><h2>Кратко о использовании</h2>
<p>Альтернативная документалистика  до и после 1900-ых.<strong> Классовый туризм в городской ад</strong>. Снимали ненормальных людей &#8212; войны кланов и бедноту на улицах. Типичных жителей отдаленых уголков Америки. Проежих в метро скрытой камерой. Отношение к реальности как к экзотической добыче, которую должен выследить и поймать усердный охотник с камерой. Большинство фотографов чередовали эти обзоры социальных низов с приносящим прибыль гламуром, портретирование знаменитостей и товаров (высокая мода, реклама) и ню.</p>
<p><span style="line-height: 1.5em;">С 1855 была изобретена <strong>ретуш</strong> фотографии, в 1915-1935 </span>бум крупного плана, с 1990 фотошоп и цифровая обработка. Все это использовалось художниками. Дада. Авангард. Прикольно им еще было размещать чужие фото как свои. В полный голос фотографическое искусство прозвучало во времена появления <a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%BE%D0%BF-%D0%B0%D1%80%D1%82" target="_blank">поп-арта</a> (1950-1960).</p>
<p style="padding-left: 30px;">Сейчас много фото галерей и фестивалей искусства. Фотохудожники часто работают <strong>сериями</strong> на определенные темы или внутри какой-то <strong>концепции</strong>. Это становится эстетической документалистикой. Фотография может быть прочитана, попадающая в зрителя ведет к узнаванию и даилогу.</p>
<p><span style="line-height: 1.5em;"><strong>Старые</strong> фотографии (например, из тех что у моей бабушки и еще старее) постепенно переходят из разряда документа в антиквариат и приобретают в восприятии <strong>художественность</strong>. Один из самых простых способов охудожественить сейчас фото в фотошопе &#8212; наложить фильтр, создающий иллюзию ухудшения качества.</span></p>
<h1>
Кино по теме:</h1>
<p>О японце на японском:<br />
<iframe src="http://vk.com/video_ext.php?oid=-42512553&amp;id=163772907&amp;hash=a89983531c7ff61b&amp;hd=1" height="225" width="400" frameborder="0"></iframe></p>
<p>Цикл &#171;The Genius of Photography&#187; с переводом: <a href="http://www.ex.ua/478795" target="_blank">ex.ua/478795</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Постдраматический театр</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2014/03/12/postdramaticheskiy-teatr/</link>
		<pubDate>Wed, 12 Mar 2014 12:25:42 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<category><![CDATA[драматургия]]></category>
		<category><![CDATA[импровизация]]></category>
		<category><![CDATA[книга]]></category>
		<category><![CDATA[модель]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[современное искусство]]></category>
		<category><![CDATA[театр]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5169</guid>
		<description><![CDATA[Ханс-Тис Леманн (Германия) в 1999 году опубликовал книгу &#171;Постдраматический театр&#187;, которая стала интересным событием в мире театра. У меня складывалось впечатление, что все о ней слышали, но никто не читал. Потом она вышла на русском и недавно оказалась в хорошо качестве скана в интернет (можно найти djvu файл вконтакте). Книга местами очень заумная, но то [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><em>Ханс-Тис Леманн (Германия) в 1999 году опубликовал книгу &#171;Постдраматический театр&#187;, которая стала интересным событием в мире театра. У меня складывалось впечатление, что все о ней слышали, но никто не читал. Потом она вышла на русском и недавно оказалась в хорошо качестве скана в интернет (можно найти djvu файл вконтакте).</em></p>
<p>Книга местами очень заумная, но то что я понял я сейчас опишу. Для начала &#8212; Ханс пишет что он ничего не придумывал как теорию, он старался понять что на самом деле происходит эти 100 лет с европейским и американским театром. Поэтому выделил тенденции и доказывает, что для них лучше всего подходит термин &#171;постдраматический&#187;. <strong>Цель книги &#8212; инвентаризация происходящего</strong> в театре.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Контекст</h1>
<p>Это финальные главы книги, а я с них начну. Является ли <strong>театр политическим</strong> механизмом? Теперь нет &#8212; он утратил эти свои функции. Раньше театр находился в центре полиса и что там происходит знало большинство. Театр был оружием пропаганды и влиянием на умы масс.</p>
<p>Современный театр устарел как способ политического влияния и охватывает он подавляющее меньшинство. Эта функция ушла в пространство СМИ: новостей, ток-шоу, дебатов. <strong>Пропаганда</strong> в кино. Документальную съемку очень быстро можно монтировать в пропаганду.</p>
<p>Увеличился темп изменений. Театр никак не успевает за ситуацией в мире или в стране &#8212; пока будет написана пьеса, вычитана и поставлена только самые масштабные события останутся актуальны. На самом деле <strong>фундаментальные проблемы сегодня, страшные конфликты</strong> теперь содержатся в новостях.</p>
<p>Общество все больше перешло от жизни в реальности <strong>к употреблению знаков</strong>. Притом функция создания знаков уходит к неким медийщикам, политтехнологам. Гражданин просто стал зрителем в этом пространстве СМИ. Воображаемая фикция и реальность сливается воедино. При этом происходит <strong>отстранение зрителя от реальность</strong> &#8212; привыкает каждый день наблюдать насилие, столкновения. Равнодушие к тем людям. Отсутствие связи с отражаемым.</p>
<p>В неком смысле жизнь сейчас очень театрализирована в классическом смысле театра. Есть <strong>общество зрелища</strong> с рекламой, созданными имидами. Обладание товарами через их имидж становится центральным опытом. Люди живут внутри спектакля, историй. Где так же действуют политики и другие персонажи.</p>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>Реакция театра</h2>
<p>Вокруг много того, что теперь лучше чем драматический театр. Кино и СМИ лучше рассказывает истории. Конфликтами любого накала никого не удивишь. Для многих даже самые конфликтные ситуации теперь не выглядят драмой. Мы теперь <strong>идеальные безразличные наблюдатели</strong>.</p>
<p>Театру остается сосредоточится только на том, что является его уникальностью &#8212; живому <strong>диалогу</strong> исполнителей и зрителей, который совершается в реальном времени в определенном пространстве. Театр был и есть<strong> эмоциональным тренингом</strong> его участников &#8212; умение создавать ситуаций в которых чувства выпускаются на волю. Это нельзя зафиксировать на материальном носители и продавать копии.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Только теперь это делать еще сложнее, а с помощью рассказывания истории практически не возможно.</p>
<p>Обострились такие способы.<strong> Один</strong> &#8212; вовлечение зрителей/тел в совместное создание знаков, поднятие ответственности зрителя за свое восприятие. Этика наблюдения непривычных действий исполнителей. <strong>Два</strong> &#8212; нарушение табу. Опасные действия, оскорбление зрителя, снятие дистанции наблюдателя и сталкивание его с его страхом, стыдом, агрессией. Театр становится реальной виртуальность. Исполнитель &#8212; то, что мешает и беспокоит.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Постдраматический театр производит не содержание/смысл, а способность подключить зрителей к <strong>ощущению</strong> их собственного <strong>присутствия </strong>здесь и сейчас.</p>
<p>Происходит возвращение педагогических и <strong>социальных зада</strong>ч театра &#8212; зритель на себе ощущает определенную тему (насилие, диктатура, итд). Спектакль может становится общественным событием, пришествием для граждан города. В нарушении табу зритель помещается в состояния, где нет никаких привычных правил, в путаницу из которой надо что-то для себя решить.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Сущность</h1>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Драма</h2>
<p>Драматическое произведение зафиксировано в тексте и имеет специальную структуру из который зритель постепенно узнает и назначает сопереживать за судьбы персонажа, а ближе к финалу проживает максимальный накал страстей. Конфликт обычно очень <strong>серьезный</strong>. Всё пропитано пафосом. Драма эпична.</p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;Драма &#8212; наивысшая форма проявления духа.&#187;</p>
<p>В этом всем есть сюжет, линейность и последовательность. Такое построение призвано эмоционально <strong>поднять зрителя до пика</strong> катарсиса (очищающего переживания). Зритель может понять тему, смысл, мотивы персонажей и что они делает в каждый конкретный момент времени спектакля. <strong>Происходящее не случайно</strong>. Текст логичен, целен. У него есть протяженность во времени от начала до конца.</p>
<p>Постановка текста &#8212; <strong>демонстрация </strong>реалистичности иллюзии. Актер не страдает на сцене, а играет страдание. Идеальный актер &#8212; проигрыватель пьесы. Но тут уже кроется противоречие, что любая постановка меньше написанной пьесы &#171;наброска идеального мира&#187;. Всегда вкрадывается какая-либо случайность плюс много отдается на откуп воображению режиссера. Каждая постановка лишь бедная копия оригинала, появившегося в голове драматурга.</p>
<p>По умолчанию театр это театр драмы. Сцена &#8212; место говорения, где зрителям спускается дирскус. Чем сцена выше и дальше, тем лучше. Актеры &#8212; безвольные статуи, движимые волей драматурга. Им не разрешается снимать маску и быть собой. Если актер снимает маску и говорит &#171;от себя&#187; со зрителями, то это еще одна маска.</p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Перфоманс</h2>
<p>После 1960 возникло направление современного искусства получившие название перфоманс. Это действо в определенном местевремени, где зритель вступает во взаимодействие с телом перформера. Отдельное &#171;Я&#187; перформера <strong>по своей задумке</strong> само создает знаки телом или окружающими предметами. Зрители становится ответственным за происходящее и действиями/бездействием влияют на результат.</p>
<p>Основа перфоманса &#8212; <strong>производство присутствия</strong> и со-присутствия. (Художественной, политической) ценностью обладает не результат, а сам <strong>процесс</strong>. Ощущение настоящего времени. Опыт реального.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>Спортивные события, например футбольный матч, тоже можно в таком случае обозначить как перфоманс.</em></p>
<p>Перформер не является актером и ничего не представляет или показывает, не подражает &#8212; он <strong>выполняет конкретные действия</strong>, процесс. Часто стараясь дойти до границ своей выносливости. Тело используется как предмет действия и иногда ему наносятся весьма существенные повреждения.</p>
<p>Во время перфоманса происходит самотрансформация перформера, его <strong>самопреображение</strong>. По Леману женщин перформеров в разы больше, а идеальный перфоманс &#8212; публичное самоубийство.</p>
<a name="wptoc_1_1_2"></a><h2>Постдраматический театр</h2>
<p>Театр последних лет отказывается от проигрывания текста и уходит в сторону перфоманса. Ханс пишет, что главное <strong>отличие: перфоманс</strong> это разовая акция, а исполнители в театре должны многократно повторять эти уникальные мгновения присутствия и заниматься не столько самопреображением себя, сколько самопреображением каждого из зрителей.</p>
<p>Нет рассказа истории, порядка изложения, есть живое присутствие. <strong>Постдраматический театр</strong> &#8212; замещение драматического действия <strong>церемонией без отсылочной референции</strong> (не совсем понятны символы). Мы &#171;наблюдаем загадочные ритуалы не известного нам народа&#187;. Переход от реальности к утопичности, когда самые простые детали жизни могут собираться в абсурдность.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Если это классической произведение, то ощущение что имеешь дело не с постановкой, а с рассказом о постановке.</p>
<p><strong>Текст</strong>, если он есть, становится равноправным элементом/слоем этого действия. Он не несет смысловой и структурной нагрузки. В высказываниях нет начала и конца. Куда важнее становится музыка произношения, ритмичность и повторы, интонации. Театр хора &#8212; сплетение высказываний в коллективное тело, массовое звучание. Острая деиндивидуализация произносимого текста.</p>
<a name="wptoc_2_2_0"></a><h3>&#171;Неугрожающий театр&#187;</h3>
<p>В основном в книги описывает постдраматический театр высокого искусства и его методы издевательств над зрителем, но есть несколько глав как преобразился и &#171;народный&#187; театр. Это небольшие группки, которые занимаются &#171;просто <strong>развлечением</strong>&#171;. Встречи в салонных местах, куда приглашены свои зрители &#8212; для друзей. Или в кафе и клубах.</p>
<p>Тут стараются стать еще <strong>ближе к зрителю</strong>. Сидеть с ним за одним столиком. Намеренно плохо играть, как бы как обычные люди. Говорить с ним, задавать вопросы. Зрителю становится лучше, его веселят.</p>
<p>Вместо текста произведения используются анекдоты, пародии, куски известных произведений, цитаты новостей, происходящего вокруг. Это <strong>импровизационное действо</strong> по определенной структуре. Происходит переплетение ритуала и развлечения. Может становится сериалом, когда актеры каждую неделю продолжают.</p>
<a name="wptoc_2_2_1"></a><h3>Монологические переложения</h3>
<p>Как ветка постдрамы может быть <strong>спектакль одного</strong> человека, который рассказывает свою версию или играет одного только персонажа или играет сам за всех персонажей. Или рассказывает о своей жизни, которая вдруг похожа на какое-то произведение. Или это лекция, где он произносит свои мысли.</p>
<p>В таком случает есть контакт одного человека со зрителями. Интересно тут что этот человек может быть болен (и даже смертельно) и использовать этот опыт для преломления текста.</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Особенности постдрам театра</h1>
<p>Состояние происходящего &#8212; <strong>калейдоскоп</strong>, мозаика. Для её создание требуется вовлечение специалистов разных областей. Нужны по другому подготовленные художники, композиторы, музыканты, операторы, локейшн-менеджеры и часто другие специалисты. Например, спектакль состоит из певца, стекла и лошади.</p>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Площадка</h2>
<p><strong>Пространство</strong>. Театр специально подобранных мест и материалов. Выход за пределы сцены-коробки. Окружающее пространство (арт-галерея, магазин, завод, мост, итд) становится и соучастником и объединяющим местом, когда мы вместе тут гости. Актеры ведут себя как зрители для других актеров. Близость живых организмов &#8212; сократить дистанцию между исполнителем и зрителем. Совместное проживание.</p>
<p><strong>Динамика пространства</strong>. Спектакли, которые проходят в разных локациях и зрителю надо переходить между ними. Иногда переезжать транспортом и спектакль может идти по несколько дней в разных городах. Площадки, которые меняются во время исполнения. Например, вытаптывание следов. Использование света (в том числе естественного, заката) для преобразования и монтажа кусков пространства.</p>
<p><strong>Время</strong>. Многочасовые спектакли, ночные спектакли призваны влиять на восприятие зрителем времени. В самом действе может не быть ни начала, ни конца, но есть общее время прибывания. Время становится опытом &#8212; сбитый с толку зритель. Ритм происходящего &#8212; либо медленный театр, либо эстетика видеоклипа и одновременности. Время образов, островки времени, перескоки и обрывы. Закольцевание и повторения, монотонность.</p>
<p><strong>Мультимедиа</strong>. Дерево на сцене &#8212; знак (не реально), а в видео &#8212; зафиксированная действительность. Электронные &#171;устройства подглядывания&#187;. Самореференции &#8212; снимать себя, актер может говорить со своим видео. Но электронное присутствие лишает нас тела, поэтому по Хансу многие не столько применяют медиаэлементы в спектаклях, сколько вдохновляются этой эстетикой.</p>
<a name="wptoc_2_1_1"></a><h2>Исполнитель</h2>
<p><strong style="line-height: 1.5em;">Тело</strong><span style="line-height: 1.5em;">. Постдрам театр не представляет нам фигуру из вечности (напр, Гамлета), а вместо этого раскрывает тело (</span><span style="line-height: 1.5em;">сексуальность, мучение и болезнь, физические увечья и отличия, молодость-старость, цвет кожи</span><span style="line-height: 1.5em;">) исполнителя во всей его временности. Наблюдаем не имитацию, а физическую моторную активность или же её наудачу. Живые настоящие люди в перепадах ритма. Энергия высвобождается из тела тут и сейчас. </span></p>
<p><strong>Машинность тела</strong>. Насколько актер живая скульптура? У каждого тела есть своя история и конфигурация, которая предъявляется зрителю. Тело может совершать неловкие жесты и судорги. <strong>Боль</strong> реальна. В постдраме зритель реально боится за исполнителя, которые испытывает а не разыгрывает (этическая проблема наблюдения страдания).</p>
<p><strong>Звучание</strong>. Музыкализация действий &#8212; и тело и предметы тоже издают звуки. Голос как &#171;выставочный объект&#187; &#8212; сказанное, эхо и шумы создают звучащий пейзаж происходящего. Ощущение музыки и ритма. Находимся в звуковых горизонтах. &#171;Жестикуляция&#187; голосом &#8212; от смысла к чувственности. Высказывания управляются не смыслом, а композицией. Цитирование кусков, на разных языка. Коллаж, монтаж, быстрая речь, полиголосие, &#171;рассеивание&#187; голосов. Одновременное говорение и электронное похищение голоса.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Само &#171;мгновение говорения&#187; и есть всё &#8212; это как <strong>медитация</strong>/молитва точного выговаривания и артикуляции от которого звук ходит по пространству.</p>
<p><strong>Крайний ритм</strong>. Существование в не повседневных ритмах. Насколько можно <strong>замедлить</strong> привычные движения (напр, ходьбу) и на что это будет похоже. В таком медленном повторении становятся заметны микроразличия, внимание зрителя обостряется. Как зритель будет совладать со своей скукой, куда пойдет его фантазия при &#171;нехватке сырья&#187;. Театр немоты, молчания.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Крайний ритм</strong>. С другой стороны, можно настолько <strong>ускорить</strong> и делать параллельно многими участниками движения и кучей реквезита, что зритель просто физически не сможет уследить своим вниманием за всем. Многоголосье звучания.</p>
<a name="wptoc_2_1_2"></a><h2><span style="line-height: 1.5em;">Визуальная драматургия</span></h2>
<p>Хотя Ханс много написал что драматургии теперь нет, он в итоге пишет что драматургия в этом действе таки есть &#8212; визуальная. Только мы теперь воздействуем не историей, а нашей &#171;церемонией&#187;, которую зритель &#171;читает глазами&#187;. Это как <strong>делиться снами</strong> &#8212; организация &#171;пространства воспоминания&#187;, где зритель может тренироваться видеть.</p>
<p>Стараться захватывать и <strong>активировать все чувства</strong> восприятия зрителя. Переводить его на интенсивное восприятие, перегружать. Синестезия &#8212; не последовательность, а смесь воздействия визуального, звукового и чувственного. Каждой <strong>детали одинаковый вес</strong>. Визуальная драматургия работает на полиперспективном восприятие, которое поверхностно и широко. Равномерно парящее внимание &#8212; отсутствие акцентировки, иерархии (паратаксис).</p>
<p style="padding-left: 30px;">Зрители теперь объединяются не проживанием одной истории, а тем что каждый находится в общем моменте присутствия и может пережить что-то свое что успеет заметить. <strong>Дробление восприятия зрителей</strong> &#8212; мы не ориентируем зрителя, он сам выбирает. Некоторые зрители могут схватывать целое, а другие &#8212; определенные детали. Каждый зритель получает тот театр, который он заслужил.</p>
<p><span style="line-height: 1.5em;">Наблюдаем набор пересекающихся и расходящихся существующих рядом с нами виртуальных пространств. </span><span style="line-height: 1.5em;"><strong>Состояние картины</strong> &#8212; череда движущихся образов, которые возникают благодаря повторяющимся ритмам, выстроенным визуальным композициям. Люди-актеры попадают под чары предметов, ведут диалог с ними. Пространство как отдельный играющий элемент. Доминирование атмосферы &#8212; постоянно длящиеся настоящее. </span></p>
<p>Режиссура тут &#8212; сценическое стихотворение, расположения пространства образов, света и звука. Тела актеров еще одни элементы, которые занимаются подачей знаков. Во время действа окружение мутирует, это театр метаморфозы и неожиданностей. Танец загадочных образов. Театр перешел <strong>от действия к превращению</strong>.</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Реальность и постдарма</h1>
<p>Я выдели это в отдельный раздел, потому что это про небольшие элементы.</p>
<p><span style="line-height: 1.5em;">Прохожие как зрители. В классическом театре реальность замкнута В некоторых постановках постдрамы проходящие мимо люди могут <strong>свободно становится зрителями</strong> или уходить. Это их ответственность и выбор. Иногда это может влиять на сам процесс спектакля. Есть театр, на репетициях которых могут присутствовать зрители.</span></p>
<p>Подрыв реального. Можно добавлять такие элементы, из-за которых наступает невозможность зрителя решить <strong>имеем дело с реальным или с фикцией</strong>. Например, помыть сцену, гаснет свет и идет остановка спектакля, спор актеров о постановке, нанесение исполнителем телесных повреждений себе. Не понятно происходящая ситуация театральная или нет. Это ставит зрителя в замешательство, путаницу и в отношение допустимости этого. Стоит ли ему вмешаться?</p>
<p>Присутствие зрителей. Зритель <strong>ощущает собственное присутствие </strong>и присутствие других людей. Он может стать участником навязанного выбора, очутится в таком окружении, которое бросает ему вызов. Интерактивность &#8212; можно что-то делать наравне с исполнителями. Или наоборот опыт бессилия распоряжаться реальностью. В любом случае он попадет в ситуацию решения, само-вопрошания и само-исследования.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>The Blueprint Decoded как тренинг возвращения к себе</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2013/11/06/the-blueprint-decoded-kak-trening-vozvrashheniya-k-sebe/</link>
		<pubDate>Tue, 05 Nov 2013 23:32:20 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[NLP]]></category>
		<category><![CDATA[видео]]></category>
		<category><![CDATA[внимание]]></category>
		<category><![CDATA[импровизация]]></category>
		<category><![CDATA[книга]]></category>
		<category><![CDATA[личность]]></category>
		<category><![CDATA[лучшие]]></category>
		<category><![CDATA[научение]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[пикап]]></category>
		<category><![CDATA[поток]]></category>
		<category><![CDATA[системное]]></category>
		<category><![CDATA[сотрудничество]]></category>
		<category><![CDATA[упражнения+паттерны]]></category>
		<category><![CDATA[цитата]]></category>
		<category><![CDATA[эмоции]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5088</guid>
		<description><![CDATA[На пси форумах проскакивают сообщения о заоблачной программе пикапа, которая меняет всё. Это The Blueprint Decoded от (RSD) Real Social Dynamics, самой известной американской копании обучающей парней находить путь в девушку. Мне стало интересно. Очень. Из всего RSD данный тренинг не совсем пикап тренинг. В полуофициальной группе RSD вконтакте несколько раз написано что его смотреть не надо если просто хочешь пикапить девушек. Блюрпинт [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>На пси форумах проскакивают сообщения о заоблачной программе пикапа, которая меняет всё. Это <strong>The Blueprint Decoded</strong> от (RSD) Real Social Dynamics, самой известной американской копании обучающей парней находить путь в девушку.</p>
<p>Мне стало интересно. Очень. Из всего RSD данный тренинг <strong>не совсем пикап</strong> тренинг. В полуофициальной группе RSD вконтакте несколько раз <a href="https://vk.com/pages?oid=-15804723&amp;p=%D0%95%D1%81%D0%BB%D0%B8_%D0%B2%D1%8B_%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%87%D0%BE%D0%BA_%D0%B8_%D0%BD%D0%B5_%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%B5%D1%82%D0%B5_%D1%81_%D1%87%D0%B5%D0%B3%D0%BE_%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B0%D1%82%D1%8C" target="_blank">написано что его смотреть <strong>не</strong> надо</a> если просто хочешь пикапить девушек.</p>
<p><em>Блюрпинт = 19+2 видеодиска (4 дня лекции-тренинга). Стенограмма видео <a href="http://userdocs.ru/navigate/index-7495.html" target="_blank">доступна на userdocs</a>. Для работы с этим материалом требуется достаточно много времени.</em></p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Общество</h1>
<p>Создал и ведет программу <a href="http://www.rsdnation.com/tyler/profile" target="_blank">Tyler Durden</a>. Я пропущу многое что Тайлер говорит о съеме девушек, своих провалах/успехах и напишу <strong>соображения по модели на которой тренинг</strong> работает.</p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;Если вас выбросить сейчас в центре леса — вам конец, потому что два основных качества человека — это разум, <strong>интеллект, и социальность</strong> — социальные связи. Это две главные его силы. И если из этого уравнения забрать все эти социальные связи — вам конец.&#187;</p>
<p>В группе людей всегда происходит динамика установки и разрушения связей, перемены иерархии. В отношениях мужчины &#8212; женщины тоже. Динамика происходит сама собой по определенным законам и мы очень мало знаем о них.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Социальное программирование</h1>
<p>Одни из базовых принципов декода &#8212; люди чаще используют не знание о себе, а социальное знание &#8212; автоматическое. Идут как в трансе, во сне по повседневности. Описывают происходящее в причинах, которые <strong>изобрели другие</strong> люди (учены и бытовое знание предков).</p>
<p style="padding-left: 30px;">Знания о реальности обществены. Люди сверяются с другими людьми, чтоб понять что правильно и во что верить.</p>
<p>Это глубоко внутри. Это следствие хорошего обучения в школе, в ВУЗе. И в большинстве своем такое зафиксированое знание хорошо, так как освобождает мозг от лишней работы.</p>
<p>С другой стороны получается большинство из нас знает много <strong>достоверной</strong> информации <strong>про окружающий мир</strong> и почти не знает кто они есть, что для них важно, что они делают и почему, чего действительно хотят (так как этому в школе не учили и никто кроме самого себя это узнать не может). Даже не отслеживают есть ли смысл в их действиях.</p>
<p style="padding-left: 30px;">И хуже всего дело обстоит со знанием социального взаимодействия парень-девушка так как это не создание продукта / работа, а взаимо-действие двух личностей.</p>
<p>Чтобы начать видеть реальную реальность себя надо многое распрограммировать и отодвинуться от социального опыта к <strong>личному</strong>. Для начала надо хотя б задуматься &#171;правильны ли рассказанные мне социальные знания которыми думаю?&#187;. Открыть глаза на то, что вокруг происходит. Получить много ошибок. Поднять приоритет личного опыта на механизмом социального обучения.</p>
<p>Социальные программы зафиксированы алогичным страхом их нарушения &#171;другие заметят&#187;. Общество сохраняет статус-кво и общую реальность. Иногда очень агрессивно вплоть до физического вмешательства.</p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Соцпрог в отношениях полов</h2>
<p>Есть циркулирующие социальные знание &#8212; от родителей о том как ухаживает парень за девушкой  и от сверстников о их успехах.</p>
<p style="padding-left: 30px;">При этом в реальности:</p>
<p style="padding-left: 30px;">Деньги и бизнес успех не являются основой здоровых отношений. Красивая внешность по стандарту не являются основой здоровых отношений. Романтика, свидания и ухаживание (как в фильмах, книгах) не являются основой здоровых отношений. Да есть 2-3% девушек, которые попадают в эти шаблон, но в общем такое только запутывает.</p>
<p>В современном мир сложилась такая странная <strong>процедура установления межполовых отношений</strong>. Девушка рассматривается как товар или как приз. Её статус изначально выше парня. Парень изначально опущен и должен стараться ради &#171;покупки&#187; девушки.</p>
<p><strong>Парень</strong> должен использовать романтику (смс &#171;думаю о тебе&#187;, цветы, выгуливание в ресторан) и другие советы из СМИ, журналов и от родителей как завоевать (!) и развлекать красивую девушку от первого взгляда до первого поцелуя. Он должен влюбиться (про это ниже есть отдельный раздел) высокой любовью &#171;она та самая&#187;. Он должен вкладывать в неё деньги, дарить украшения, купить квартиру и устроить свадьбу с белым платьем и стандартными фотосессиями. Вот должен.</p>
<p>За каждый шаг этого квеста &#171;делай ради меня / ты что меня не любишь?&#187; <strong>девушка</strong> должна цедить и по капли выдавать парню услуги удовольствия (обычно телесные ласки, а иногда просто присутствие рядом). В ответ на свадьбу девушка должна продается ему на всю жизнь, должна спуститься до одолжения заниматься часто с ним сексом и только с ним. Родить ребенка или несколько и только от него. Следить за детьми и сытостью мужа. Умереть в один день.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Концепция &#171;есть две половинки, она единственная&#187; не просто не основа, она еще и <strong>разрушение</strong> многих судеб.</p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Эволюционное размножение</h2>
<p>Из научной информации по другому &#8212; и парни и девушки находят в одинаковом положении.</p>
<p style="padding-left: 30px;">В основном мы очень прагматические биологические машины размножения и это хорошо отраженно в фильме &#171;Discovery: <a href="http://www.kinopoisk.ru/film/430863/" target="_blank">Наука сексуальной привлекательности</a>&#171;.</p>
<p>Причиной влечения и м и ж является одно &#8212; <strong>ценность</strong>: всё что помогает чувствовать себя хорошо, выжить мне и выжить моему потомству. Ценность как магнит, это тянет. Это сфера малоосозноваемая. Для М и для Ж ценностью будет разное.</p>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3>Мужчины</h3>
<p>Мужчины имеют большое генетическое разнообразие. У них реальность на долгий промежуток времени либо сильна, либо слаба. Лучшее прибывают в эмоциональном <strong>равновесии</strong> и обладают своим<strong> внутренним центром</strong>. Источник силы &#8212; уверенность идущая изнутри личности, этот мир мой дом, моя территория. Это проявляется в поведении, которое устанавливает высокий статус в социальной группе.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Мужчина определяет ценность (плодовитость) женщины <strong>визуально</strong> по коже, фигуре, походке и для этого надо пару минут при этом внешность женщины стабильна и за час сильно не измениться. Хорошо для принятия решения если у неё в одежде открыто больше кожи и видно какая грудь.</p>
<p><em>Важно навсегда понять: для нормального мужчины _модельной внешности загорелая девка с большущими сиськами_ важнее чем заслуженный врач, пожарный, учитель, политик, президент и любые общественно полезные деятели.</em></p>
<a name="wptoc_1_2_1"></a><h3>Женщины</h3>
<p>Женщина <strong>ближе</strong> чем мужчина <strong>к миру</strong> опыта. Изменчива. Запрограммированы искать.</p>
<p>Девушка хочет интересного опыта, попасть в классную реальность, эмо &#171;теплую&#187;. У девушки реальность одновременно и сильная и слабая &#8212; быстро меняется. Она откликается на социальное мнение &#171;я красивая&#187; или &#171;я уродина&#187;.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Женщине требуется гораздо больше времени так как она проверяет (не только логикой!) ценность мужчины через его <strong>статус</strong> в группе. Наблюдает его поведение с другими мужчинами, а оно постоянно меняется даже за час. Ей надо найти &#171;эмоционально&#187; лучшую компанию и захватить её лидера &#8212; островок клёвости в океане нестабильности эмоционального хаоса. Идет туда за ним.</p>
<p>Из этого еще следует интересный парадокс: когда женщина биологически хочет секса и ей некогда проверять она отдастся первому кто <strong>продемонстрирует</strong> в поведении высокую ценность. Потом если ценность откажется низкой отморозится от него.</p>
<a name="wptoc_1_1_2"></a><h2>Ценность идет первой</h2>
<p>Какими б вы хорошими людьми не были и для мужчин и для женщин в поиске партнера ценность идет первой чем что-либо другое.<strong> Внимание переходит к самому ценному</strong>. И это происходит автоматически. И можно много рассуждать что у меня не так, но если проследить поведение, а не что человек говорит, то легко заметить как он откликается на ценность.</p>
<p>&#171;Я <strong>хороший человек</strong>, делаю многим добра и поэтому достоин хороших отношений&#187; это ошибочно, это в размножении не работает. Генетически особи запрограммированы так, чтобы двигаться к отношениям которые им наиболее выгодны.</p>
<p>Субъективная интерпретация событий прошлого &#8212; меняем свою память <strong>фокусируясь</strong> на позитиве либо негативе. Когда внимание особи переходит к большей ценности механизм рационализации найдет оправдание что теперь не так с текущим партнером и за что его бросить.</p>
<p>Если вы больше не обладаете ценностью от вас <strong>уходят </strong>(или оставляют в запасе. муж это полезный финансовый запас). Наоборот, если у партнера есть высокая ценность, то ему <strong>простят</strong> много недостатков (альфа-мужчина может избивать женщину и она его никогда не бросит).</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Социальное давление</h1>
<p>Откуда возникает статус <strong>в группе</strong>, кто такой авторитет?</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Авторитет</strong> (лидер, певец, лектор, хозяин,&#8230;) &#8212; человек, который меньше всего реагирует на других людей при этом на него реагирует как можно больше людей данной группы. Социальная обратная связь.</p>
<p>Он нереактивен и именно <strong>он задает</strong> тему и правила происходящего. Его время и пространство наиболее ценны.  Высказывает и демонстрирует свое, себя полностью &#8212; проявляет свою позицию на мир, которая настолько стабильна, что вторгается в чужие обрывочные реальности. Подает невербальные сигналы превосходства (телесная уверенность во взгляде, осанке, голосе).</p>
<p>При этом важно: обладание доминантной реальностью никак <strong>не связано с навязыванием</strong> этой реальности кому-либо. Авторитет не навязывает, он просто этой реальностью обладает. Другие входят в его реальность и её исследуют, проживают так как она тянет своей целостностью как &#171;магнит&#187;.</p>
<p>Другим хочется присоеденится к нему &#8212; социальная &#171;аура&#187; вокруг, &#171;<strong>мой круг счастья</strong>&#171;. Люди с более сильной реальностью &#171;используют&#187; других людей просто потому что у тех нет своей альтернативы, своего пути движения.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>Например: при теракте в метро максимальный авторитет будет у человека минимально впавшего в стресс и панику &#8212; он сможет организовать других и вывести их.</em></p>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Реакция на провалы (опускаем лоха)</h2>
<p>Когда в социальном поле присутствует самое лучше (наверху пирамиды жизни &#8212; красивейшие девушки, вкуснейшая еда, крутейшие тачки, итд) много людей будет хотеть этим завладеть и &#171;<strong>стащить</strong> с вершины&#187; текущих авторитетных обладателей этих благ.</p>
<p style="padding-left: 30px;">У авторитета просто неиссякаемое мастерство постоянно переживать нападки (&#171;ага, задел!&#187;) и унижение от окружения, не реагируя на него изменением своей реальности. Самооценку нельзя сбить-<strong>опустить</strong>, они не передают свою силу.</p>
<p>Главный показатель тут это <strong>скорость востановления после провала</strong> когда он вдруг не получил что хотел. Насколько быстро и легко его тело выталкивает боль &#171;не сработало&#187;. Даже если враги нашли его самое слабое и больное место.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>В декоде ничего про это не говорится, но я встречал несколько исследований в теории эмоционального интеллекта что это генетически заданный показатель, который передается по наследству &#8212; но при этом определенным набором тренеровок его можно развить.</em></p>
<p>Авторитета наезды и провалы почти не трогают. У среднестатистического лоха наступает LPS (состояние низкой производительности) и иногда очень надолго &#8212; он лишается сна, в теле застревает зажим травмы и страхи, самооценка снижается стабильно, &#171;я-жертва&#187; синдром и приобретенная беспомощность.</p>
<p><strong>В LPS</strong> человек постоянно заморочен &#8212; колеблется, сомневается, париться и из-за этого его действия оказываются не к месту и не вовремя (рассинхрон). Много логического и рационального анализа. Он все время хочет что-то исправить, но еще больше своими делами и борьбой ухудшает положение. Жажда контроля происходящего возрастает &#8212; он переходит к поиску более действенных методов манипуляции, техник (затычки отсутствия самоценности).</p>
<p>Его сопротивления и использование внешних техник-правил &#171;как достичь успеха&#187; продуцируют самозапреты и создают себе стены &#171;нельзя&#187; обычно очень нелогичные и иррациональные страхи, тревоги, смущения и стеснения. Он часто чего-то боится и даже не знает чего конкретно. Еще больше беспокоится &#171;что подумают другие?&#187;. В сознании прописываеться набор критериев что надо сделать чтобы от этого избавиться &#171;я буду счастлив когда&#187;.</p>
<a name="wptoc_2_1_1"></a><h2>Реагирование и не реагирование</h2>
<p>Реагирующий человек мимикрирует &#8212; он меняться под того с кем сейчас. Подстраиваеться.</p>
<p><strong>Реагирует</strong> когда:</p>
<ul>
<li>фокус внимания не на себе, а на ком-то другом.</li>
<li>беспокоиться как занимает пространство, никому не мешать.</li>
<li>осторожен, чтоб не отбирать чье-то время.</li>
<li>его личность меняется под потребности другого, тому комфортнее.</li>
<li><strong>действует по стандартам, правилам другого человека.</strong></li>
<li>ждет чьего-то одобрения, согласия или отклика,</li>
<li>идет в чужую реальность, а не предлагает свою,</li>
<li>проявляет на него эмоции или телесное зажатие/возбуждение.</li>
</ul>
<p style="padding-left: 30px;">Школа постаралась чтоб большинство людей вели себя правильно и если на табличке написано &#171;запрещено&#187; даже не задумывались что будет если это попробовать сделать. Большинство людей &#8212; <strong>реагирующие</strong> исполнители, принимают правила других и живут по ним (могу когда никого нет бунтовать, но как появляется авторитет подчиняются).</p>
<p>Группа строит карту кто на кого реагирует и значит кто кому подчиняется (неформальное лидерство). Группа <strong>сдерживает</strong> людей-выскочек и тех кто претендует на высокий статус. Группа может работать и решать свой цели только когда в ней существует социальная иерархия. Группа всегда будет проверять своего главного &#8212; ставить в положение кризисов и смотреть на реакцию. Женские проверки и подставы &#8212; способ оценить статус мужчины.</p>
<p>Что помогает <strong>не реагировать</strong>:</p>
<ol>
<li>Опора на список того, что я достиг. Чего имел. Я заслужил быть лучше вас.</li>
<li>Успешное положение в обществе. У меня много денег. Вот тачка и часы.</li>
<li>Социальные альянсы. Со мной такие-то (авторитеты и гуру). И красивая девушка.</li>
<li>Умею делать уникальное что-то нужное для этой группы.</li>
<li>Группа назначила мне (изначально согласилась, формально) высокую социальную роль.</li>
<li><strong>Личность</strong> всегда проявляется.</li>
</ol>
<a name="wptoc_2_1_2"></a><h2>Личность и уверенность</h2>
<p>Люди часто сомневаются в своей реальности. При этом любой человек обладает способностью делать в обществе многое и даже почти что угодно, а делает узкий набор действий.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Самооценка</strong> &#8212; мозг постоянно ищет признаки того сколько ценности я имею.  Мнение о себе может либо удерживать, либо двигать вперед. Чувство <strong>дозволенности</strong>. Мне можно и нельзя. Чего я заслуживаю? На что имею право?</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Сущность</strong> — это концепция, которая <strong>соотносит</strong> вас с другими и так же <strong>отделяет</strong> вас от вашего социального окружения.</p>
<p>Понимание &#171;как я отличаюсь от других людей, вот где я нахожусь относительно других людей, вот то что делает меня тем, кто я есть, вот тут мои границы&#187; приближает вас к своей личности, стабильности своего. И наоборот.</p>
<a name="wptoc_2_2_0"></a><h3>Внешние опоры</h3>
<p>Если ваша уверенность/статус базируется на <strong>внешнем</strong>, то используются социальные соглашения &#8212; достижения, деньги, союзники, признание таланта, итд. Поверхностный уровень познания людей &#8212; гламур и блеск, то что хорошо видно.</p>
<p style="padding-left: 30px;">В мире достаточно людей с очень сильной уверенностью, высоким авторитетом основанном на внешнем подтверждении себя-ценности. С этим всем легко стать «ответо-зависимым» наркоманом &#8212; с такой уверенностью приходиться контролировать, что другие люди подумают о вас и сколько достиг.</p>
<p>Это &#171;черная дыра&#187;, которая <strong>втягивает</strong>: дай мне больше доказательств, больше подтверждений, больше оснований.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Эго</strong> — рациональная конструкция, которую мы воздвигаем как <strong>заменитель</strong> самоооценки, когда самооценка травмируется в раннем возрасте.</p>
<p>Эго основывается на <strong>логической</strong> оценки чем я обладаю &#171;если у меня есть Х, значит я крут&#187;. &#171;Если у меня ничего нет, значит я ничто&#187; &#8212; на поверхностном уровне это имеет смысл, но если учитывать что внутри каждого есть стабильная личность то получается странно.</p>
<p>Пока вы <strong>ребенок</strong> у вас нет этого &#171;грандиозного&#187; образа себя и вы просто в мире, чувствуете себя как-то и в большинстве своем захватывающее хорошо. Не надо логических причин чтоб ощущать себя <strong>хорошо</strong>. А взрослее вы перестаете себя переживать, а начинаете себя знать. Измерять себя.</p>
<a name="wptoc_2_2_1"></a><h3>Жизнь в будущем</h3>
<p>Любимая песня эго &#8212; &#171;если у меня ничего нет значит я ничтожен &#8212; значит я <strong>буду</strong> крут, <strong>когда</strong> у меня появиться&#187;. Ловушка, которая говорит что есть где-то во времени точка в которой &#171;всё наладиться&#187;. Хотя время это тоже логическая концепция, которой в реальности не существует.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Тимоти Феррис называет это «план отложенной жизни» &#8212; ты ребенок, ты пойдешь в начальную школу, потом ты пойдешь в среднюю школу, ты получишь хорошие оценки, затем ты пойдешь в старшие классы, ты закончишь их, ты пойдешь в колледж и закончишь его, потом ты устроишься на работу, ты будешь работать в своей компании, выйдешь на пенсию — и это слава.</p>
<p>Нас учили оценивать себя, измерять себя, и продолжать идти к следующему маячку: «Попади в будущее». А результат погоды не делает так как никогда не может быть так же хорош, как процесс в сейчас.</p>
<a name="wptoc_2_2_2"></a><h3>Ситуационные опоры</h3>
<p>Ситуационная уверенность. Человек в некоторых окружениях может хорошо знать кто он и что там делает. Например певец на концерте, лектор у себя в классе, хозяин вечеринки. Итд.</p>
<p>Это очень конкретно, но получается там при очевидных для него обстоятельствах человек становиться собой и полностью уверен в себе. Тут его авторитет/статус возрастает.</p>
<p>Проблема такая же как и с внешней уверенностью &#8212; вы зависимы. Выйдя из окружения авторитет/статус падает. Лектор зависит от слушателей, итд.</p>
<a name="wptoc_2_2_3"></a><h3>Внутренние опоры, личность</h3>
<p style="padding-left: 30px;"><em>Столько людей вокруг и законов стараются ограничить меня &#8212; зачем же я еще и сам буду это с собой делать?</em></p>
<p>Через социальную обратную связь и через познания себя человек идет от социальных стереотипных программам и узких местситуаций уверенности к своей сущности везде и всегда.</p>
<p>Уверенность исходящая изнутри, основанная но открытии своей личности, самая стабильная.</p>
<p>Обладание внутренней опорой &#8212; переход на безусловную самоценность вне чьих то оценок. Базовая непоколебимая уверенность исходящая из глубины меня. Раскрытие личного величия. Укоренённость в своем.</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Чувство полноценности</h1>
<p style="text-align: right;"><em>&#171;Being good &#8212; isn&#8217;t as sustainable as being you&#187; &#8212; Arnold Mindell</em></p>
<a name="wptoc_3_1_0"></a><h2>Концепция любви</h2>
<p>Язык диктует концепцию реальности. Любовь &#8212; многозначительное понятие, очень обобщенная тема в социальных программах в которую притягиваются многие заблуждения. Это про &#171;у нас, между нами есть <strong>это</strong>&#187; &#8212; особая связь и главная опасность программы &#8212; вневременность. Она про &#171;всегда&#187;.</p>
<p>Любовь тут про <strong>самогипноз</strong>. Любовь не вызывается другой личность, а то что один человек делает сам с собой, со своими мыслительными схемами. Есть много происходящего в реальном мире и реальном теле &#8212; эти ощущения можно промаркировать и зациклить на определенного человека в своих мыслях.</p>
<ul>
<li>Любовью может быть промаркирован первый успех из позиции дефицита, когда никто не соглашался и тут вдруг появился партнер.</li>
<li>Любовью может быть промаркировано состояние &#171;когда теряю то хочу вернуть&#187;. Девушка отказала, парень хочет её больше. Социальная программа &#171;я её верну&#187;, &#171;как она могла меня не оценить&#187; и поехали.</li>
<li>Любовью может быть промаркировано состояние парня, когда он с помощью девушки поднял свой статус в группе и теперь его &#171;жизнь наладилась&#187;. Девушка и группа его одобряет &#8212; тело чувствует себя лучше.</li>
<li>Идея &#171;первая любовь самая настоящая и она на всегда останется со мной&#187;.</li>
</ul>
<p>Партнер, его/её потребности встраивается вместо части своей личности в мыслительные схемы. Возникает ощущение полноты и достроенности себя. У парня появляется &#171;авторитет&#187; и единственная проблема тут в том, что когда партнер исчезнет эта &#171;дыра внутри&#187; станет еще более явной.</p>
<p style="padding-left: 30px;">В большинстве этих описаний любовь похожа на <strong>нужду</strong> связи с партнером, внешним &#8212; привязанность дающая либо кайф, либо одиночество нехватку. Дефицит и упрашивание спутники такой любви.</p>
<p>А в формате блюпринта: любовь это то, что вы <strong>испытываете в самом</strong> себе. Самой моей личности достаточно. Это близко к религиозным понятиям Любви.</p>
<p>Любовь &#8212; <strong>самозаполнение</strong>, я независимо восхищен. Это то, что что вы испытываете, когда идете по улице, когда общаетесь с друзьями, когда смотрите на небо. Чувство что мир это мое место, мир это хорошее место, я везде дома. &#171;Любовь исходит изнутри&#187;.</p>
<a name="wptoc_3_1_1"></a><h2>Принятие, опыт и ошибки</h2>
<p style="text-align: right;"><em>Тут Тайлер честно признается что взял много идей у Экхарда Толле.</em></p>
<p>Умение &#171;Быть и не делать&#187;. Входить в <strong>момент</strong>, присутствовать. Быть частью целого большего.</p>
<p><strong>Доверие</strong>. Это слово тут. Вот к чему это сводится… Доверие миру.  <strong>Принять</strong> в себе (и в мире во мне) как хорошее, так и плохое. Уютно в себе.</p>
<p>Ваша карта того, что вы <strong>ожидаете</strong> от мира включает в себя следующее:</p>
<p>1. Какого отношения может к себе ожидать человек вашего статуса?<br />
2. Можно ли доверять людям или они манипуляторы, дружелюбны они или грубы?<br />
3. Дефицит или достаток людей в мире, которым вы понравитесь?</p>
<p>Мир меняется под видинье. Когда вы видите <strong>лучшее</strong> в других людях — вы предполагаете, что другие люди видят лучшее в вас, и это становится частью вашей реальности. Счастье — это базовое состояние. Так как мне нравится.  Когда ты просто ощущаешь себя так хорошо, что время тебе больше не нужно. Безвременная зона.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Кто живёт в феноменально усиливающей реальности? Когда кто-то живёт в обессиливающей реальности, они что-то от неё получают? Никто не живёт в реальности, из которой ничего не получает.</p>
<p>Какие мысли я позволяю в своей голове. Может от чего-то бегу? <strong>Сопротивление</strong> — это эмоция, которую вы переживаете, когды вы хотите, чтобы реальность, которая находится перед вами, была бы в чём-то другой.</p>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3>Путешествие по жизни</h3>
<p><strong>Знание не есть опыт</strong>. Я могу много говорить, но не делать. Боязнь что получиться и что не получиться как способ сопротивления встречи с реальной реальностью.  В принятии я могу бросать вызов своей реальности.<strong> Выходи!</strong></p>
<p>Проверять. Путь опыта. Метод проб и <strong>ошибок</strong>. Ожидаемые реакции и их ненаступление. Умение смеяться над собой. Уроки. Ошибки (&#171;стекает дерьмо&#187;) как способ смыть с себя лишнее, ложное, не имеющее смысла. Принимать во внимание внешние данные. Внимательность, любопытство.</p>
<p><strong>Новичок</strong>, который начинает у него нет опыта чтобы быть <strong>уверенным</strong> и и ему просто приходится быть уверенным в своих действиях в данной неизвестной области. Неизвестность сковывает. Хочется начинать это делать не самому, а с кем-то. В таком случае получаете больше знаний о себе, в том смысле, на что вы способны.</p>
<p>Сила вашей реальности растёт с каждым годом вашей жизни, если вы живёте правильно. Если выходите наблюдать и пробовать. Честно смотрите на результаты. <strong>Опытность</strong> в чем-либо (даже в общении с девушками). Перестаю искать себе во мнениях других людей и нахожу внутри себя.  Самооценка стабильна &#8212; не колеблиться в зависимости от успехов и провалов.</p>
<a name="wptoc_1_2_1"></a><h3>Сближение с собой настоящим</h3>
<p>Центрирован. Полон. «Точки опоры, которые придают твоему миру смысл» &#8212; обладать набором привычек, сознательных или бессознательных, набором привычек, которые вырабатываются день за днем, которые, собранные вместе, автоматически решают все ваши проблемы.</p>
<p>Жить своим намерением, своей жизнью. Подлинность. Опытен в себе:</p>
<ol>
<li>Кто ты есть</li>
<li>Где твои границы</li>
<li>Что ты ценишь</li>
<li>За что ты благодарен и признателен</li>
<li>Как работают твои эмоции</li>
<li>Чего ты реально хочешь от жизни</li>
<li>Почему те или иные влияния полезны или вредны</li>
</ol>
<p>Парадокс в том что этот источник это всегда есть со мной, моя личность и как только я сблизился с ней я открыл безусловный <strong>внутренний</strong> запас наилучшего себя, красивого и совершенного. Но он есть всегда и всегда был во мне. Не мог свободно выражать себя и свое, а теперь позволил себе. Я сам себя лишал силы и уверенности.</p>
<p>В таких условиях правдивого представления о самом себе я полноценен <strong>сам</strong>. Мне совершенно комфортно самому веселиться и творить нечто необычайное. Я воспринимаю свои достоинства и я воспринимаю свои недостатки как живые и клевые особенности меня &#171;да я такой&#187;. Я наслаждаюсь жизнью в своей реальности ценя что у меня есть. Меня любят за меня. Я нравлюсь таким какой я есть. Я могу говорить с кем-угодно.</p>
<p>Все что касается меня работает по моим правилам. Проведение <strong>границ </strong>как практика разборчивости &#8212; что тут можно а что нет. со мной. Нанимать и увольнять людей которые будут в моей реальности по моему выбору. Люди чувствуют моё поле. Веди себя со мной так. Иначе не со мной. Отношение с друзьями &#8212; те кто тянет вниз, живет по социальными программам и меня унижает. От них можно избавиться.</p>
<a name="wptoc_3_1_2"></a><h2>Внутренняя игра, поток</h2>
<p>Раскрепощенная свобода.</p>
<p>Есть определенное состояние <strong>надактивации</strong> творческой активности. Его можно нарабатывать опытом или разгонять упражнениям разогрева сознания как перед театральной импровизацией. Оно находиться в теле (плавность, тонус, расжатость голоса и мышц) и в сознании (я &#171;лечу&#187;, крутые идеи сами проходят в меня, хочу экспеременитировать с новым). Я просто веселюсь и всё само получается.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Клевость и аутентичность (внешнее=внутреннее) меня. В таком состоянии <strong>легко</strong> отражать внешние &#171;проблемы&#187; и это как отбивать шарик в пинг-понге грациозно. В нем ощущается &#171;я люблю что я делаю&#187; и &#171;в мире полного прекрасного&#187;.</p>
<p>&#171;Вы, парни, можете думать, что добраться к месту назначения — это так здорово, а все, что нужно преодолеть, чтобы попасть туда, — это <strong>проблемы</strong>? На самом деле это не так. Понимаете, о чем я? Жизнь — не то, чем кажется и это не набор проблем для решения. Жизнь — это движение к своим основам, подлинному себе, и тот путь, которые вы предпринимаете, чтобы попасть туда, — это путешествие, это то, чем стоит наслаждаться.&#187;</p>
<p>Когда вы <strong>раскрепощены</strong>, вы:</p>
<ul>
<li>наслаждаетесь собой</li>
<li>в моменте</li>
<li>позволяете вашей реальной личности выйти наружу</li>
<li>говорите то, что у вас на уме</li>
<li>вас не затрагивает, как на вас реагируют люди</li>
<li>вас не волнует результат любого конкретного взаимодействия</li>
<li>вы принимаете события по мере их поступления. Вы слышали выражение «разбираться</li>
<li>с чем-то по мере поступления»? Это суперфантастика!</li>
<li>полностью присутствовать во всем, что происходит вокруг вас</li>
<li>и вы ожидаете и предполагаете, что все вокруг — ваши друзья.</li>
</ul>
<p><strong>Развлекайтесь</strong>. &#171;Будь счастлив!&#187; кричалка.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
