<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>Комментарии: Гуманизм &#8212; способ мышления</title>
	<atom:link href="http://dan.kiev.ua/blog/2011/11/05/gumanizm-sposob-myishleniya/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://dan.kiev.ua/blog/2011/11/05/gumanizm-sposob-myishleniya/</link>
	<description>персональный сайт</description>
	<lastBuildDate>Tue, 17 May 2016 12:53:00 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Автор: middleware</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2011/11/05/gumanizm-sposob-myishleniya/#comment-42</link>
		<dc:creator><![CDATA[middleware]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 07 Jan 2012 13:44:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=3418#comment-42</guid>
		<description><![CDATA[да, есть, почитайте КованаБека, там это в виде &quot;принципа ОАЗ&quot; описано.

в целом &quot;здоровость&quot; = косвенно выводимое из наработок Грейвза и Ко понятие. Суть проста: каждый более развитый цМем дает программу &quot;выравнивания&quot; менее развитому, причем менее развитый должен быть способен получать эти сигналы(быть в Открытом а не в Закрытом или Арестованном состоянии). Но для &quot;ровности&quot; не обязательно наличие влияния высшего цМема, достаточно отсутствия агрессивности ниже лежащих цМемов. (Хотя исторически это трудно представить, чаще всего возникает сильная турбулентность, например, то, что мы исторически считаем СИНИМ - на самом деле ядреная смесь КРАСНОГО и ФИОЛЕТОВОГО, под общим СИНИМ соусом, не всегда превалирующим, а чаще  -пораженным паразитированием КРАСНЫХ)

Дополнительный признак &quot;здорового&quot; цМема, кроме (по ОАЗ) Открытости: отсутствие паразитирования на других(особенно высших по отношению к нему) цМемах.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>да, есть, почитайте КованаБека, там это в виде &#171;принципа ОАЗ&#187; описано.</p>
<p>в целом &#171;здоровость&#187; = косвенно выводимое из наработок Грейвза и Ко понятие. Суть проста: каждый более развитый цМем дает программу &#171;выравнивания&#187; менее развитому, причем менее развитый должен быть способен получать эти сигналы(быть в Открытом а не в Закрытом или Арестованном состоянии). Но для &#171;ровности&#187; не обязательно наличие влияния высшего цМема, достаточно отсутствия агрессивности ниже лежащих цМемов. (Хотя исторически это трудно представить, чаще всего возникает сильная турбулентность, например, то, что мы исторически считаем СИНИМ &#8212; на самом деле ядреная смесь КРАСНОГО и ФИОЛЕТОВОГО, под общим СИНИМ соусом, не всегда превалирующим, а чаще  -пораженным паразитированием КРАСНЫХ)</p>
<p>Дополнительный признак &#171;здорового&#187; цМема, кроме (по ОАЗ) Открытости: отсутствие паразитирования на других(особенно высших по отношению к нему) цМемах.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Автор: Аноним</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2011/11/05/gumanizm-sposob-myishleniya/#comment-41</link>
		<dc:creator><![CDATA[Аноним]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 28 Dec 2011 21:22:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=3418#comment-41</guid>
		<description><![CDATA[Спасибо - ознакомимся, потому что до этого о здоровом и нездоровом цМеме не слышал - такое в классике есть?]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Спасибо &#8212; ознакомимся, потому что до этого о здоровом и нездоровом цМеме не слышал &#8212; такое в классике есть?</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Автор: middleware</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2011/11/05/gumanizm-sposob-myishleniya/#comment-40</link>
		<dc:creator><![CDATA[middleware]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 28 Dec 2011 19:50:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=3418#comment-40</guid>
		<description><![CDATA[Простите, но тут путаница. В статье здоровый СИНИЙ мешается с ЗЕЛЕНЫМ (ахимса+забота о живом вполне укладывается в СИНИЙ, сострадание -тоже, социальные инициативы &quot;уборка мусора в зелёной зоне города, помощь детским домам, волонтёрство итд&quot; - туда же, в здоровый СИНИЙ).

ЗЕЛЕНЫЙ путается с ОРАНЖЕВЫМ (творческая самореализация &quot;не за деньги&quot; - это как раз ОРАНЖЕВЫЙ во вполне здоровом состоянии, а также все &quot;раскрытия потенциалов&quot; и прочее). Позитивное мышление - это ОРАНЖЕВОзеленый феномен.

ЗЕЛЕНЫЙ = множественность! Мультипарадигмальность. Но декларативная. Не глубинная. Потому win-win-win - это второй порядок СД, простите, никак не ЗЕЛЕНЫЙ.

ЗЫ. Чтобы лучше и точнее определять цМемы, не по исторически сложившимся примерам (часто искривленным и являющимся результатами интерференции разных неровных спектров людей) - рекомендую познакомиться с работой С.Кук-Гройтер http://integralportal.ru/docs/DOC-1461/version/9 (параллели с СД через AQAL Уилбера там даны на диаграмме.) Даются довольно четкие определения через положение т.н. &quot;наблюдателя&quot;, и отсюда можно &quot;выкрутить&quot; всегда верные проверочные определения.

ЗЫЫ. Ну и принцип ОАЗ из книжки КованаБека тоже надо всегда учитывать - а то смесь получается в описаниях дикая из цМемов...]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Простите, но тут путаница. В статье здоровый СИНИЙ мешается с ЗЕЛЕНЫМ (ахимса+забота о живом вполне укладывается в СИНИЙ, сострадание -тоже, социальные инициативы &#171;уборка мусора в зелёной зоне города, помощь детским домам, волонтёрство итд&#187; &#8212; туда же, в здоровый СИНИЙ).</p>
<p>ЗЕЛЕНЫЙ путается с ОРАНЖЕВЫМ (творческая самореализация &#171;не за деньги&#187; &#8212; это как раз ОРАНЖЕВЫЙ во вполне здоровом состоянии, а также все &#171;раскрытия потенциалов&#187; и прочее). Позитивное мышление &#8212; это ОРАНЖЕВОзеленый феномен.</p>
<p>ЗЕЛЕНЫЙ = множественность! Мультипарадигмальность. Но декларативная. Не глубинная. Потому win-win-win &#8212; это второй порядок СД, простите, никак не ЗЕЛЕНЫЙ.</p>
<p>ЗЫ. Чтобы лучше и точнее определять цМемы, не по исторически сложившимся примерам (часто искривленным и являющимся результатами интерференции разных неровных спектров людей) &#8212; рекомендую познакомиться с работой С.Кук-Гройтер <a href="http://integralportal.ru/docs/DOC-1461/version/9" rel="nofollow">http://integralportal.ru/docs/DOC-1461/version/9</a> (параллели с СД через AQAL Уилбера там даны на диаграмме.) Даются довольно четкие определения через положение т.н. &#171;наблюдателя&#187;, и отсюда можно &#171;выкрутить&#187; всегда верные проверочные определения.</p>
<p>ЗЫЫ. Ну и принцип ОАЗ из книжки КованаБека тоже надо всегда учитывать &#8212; а то смесь получается в описаниях дикая из цМемов&#8230;</p>
]]></content:encoded>
	</item>
</channel>
</rss>
