<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>бизнес &#8212; Дан Воронов</title>
	<atom:link href="http://dan.kiev.ua/blog/tag/biz/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://dan.kiev.ua/blog</link>
	<description>персональный сайт</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Sep 2018 19:36:59 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Культуры в которых я живу. Часть 1 &#8212; ПостСовок</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2014/02/12/kulturyi-v-kotoryih-ya-zhivu-chast-1-postsovok/</link>
		<pubDate>Wed, 12 Feb 2014 00:15:41 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мой дневник]]></category>
		<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[бизнес]]></category>
		<category><![CDATA[дизайн]]></category>
		<category><![CDATA[личность]]></category>
		<category><![CDATA[модель]]></category>
		<category><![CDATA[мысль]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[системное]]></category>
		<category><![CDATA[сотрудничество]]></category>
		<category><![CDATA[цитата]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5119</guid>
		<description><![CDATA[Есть набор важных вопросов на которыми я давно задумываюсь. Они похожи на &#171;в чем смысл моей жизни, зачем я тут?&#187; и &#171;хорошо ли я живу?&#187;. Размышляя я пришел к выводу, что какие мысли будут приходить в ответ на эти и подобные вопросы определяется культурной средой. Окружающая культура Люди (и я) живут в культурах, которые определяют их ход [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><em>Есть набор важных вопросов на которыми я давно задумываюсь. Они похожи на &#171;<span style="line-height: 1.5em;">в чем смысл моей жизни, зачем я тут?&#187; и &#171;</span>хорошо ли я живу?&#187;. Размышляя я пришел к выводу, что <span style="line-height: 1.5em;">какие мысли будут приходить в ответ на эти и подобные вопросы определяется культурной средой.</span></em></p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Окружающая культура</h1>
<p>Люди (и я) живут в культурах, которые определяют их ход мыслей и их возможности. У культуры есть материальная, духовная, художественная и всякие другие составляющие.</p>
<p>Типы культур у меня сейчас:</p>
<ul>
<li>восточная (Индия, Тайланд, буддизм, йога)</li>
<li>послесоветская (пост&#187;совок&#187;, имперская)</li>
<li>западная (США, Европа, рациональность)</li>
<li>национальная (крупицы Украины, православная Русская)</li>
<li>массовая поп культура (торг.центры, телик и эфемки)</li>
<li>гопнички и лихие 90-ые (бандитская)</li>
</ul>
<p>Все что дальше это описание взгляда на основных встреченные мной культуры, мои выводы наблюдения и потом рефлексия как на меня это действует. Как действует на вас я не знаю, но может натолкнет тоже на какие-то размышления. Буду рад.</p>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>Общие соображения о распределении</h2>
<p>Я очень <strong>мало</strong> встречаю гопничков (основные столкновения пришлись на 1997-2003 года) и (после отключения тв-тюнера и заменой радио на сайт вконтакте) в массовой поп культуре, поэтому описать это со своего опыта не смогу, а иначе не хочу. О украинском мне тоже мало чего известно.</p>
<p>Сколько б я не хотел, чтоб национальная культура повлияла на меня, по большому счету я пространственно живу в полразрушенном <strong>совке</strong>, учился в советской школе, в ВУЗе у меня были преподы из совка, посещая гос учреждения я сталкивался с полным совком. И главное мои родители, их мозги, вот то место для исследования.</p>
<p>Только после ВУЗа занимаясь своим вторым высшим (психолог) я стал встречаться с людьми и компаниями, которые четко представляли два направления. Программисты, бизнес тренеры, корпоротивка и прочее про эффективность. <strong>Западные</strong> лучшие наработки. С другой стороны &#171;эзотерические&#187; и прочие медитативные практики, йога. <strong>Восточные</strong> практики. В этом я и живу.</p>
<p>С этих двух сторон мне пришли книги, много книг. Потом по ютубу лекции и TED. Традиции, обряды, практики. Способы мыслить. На то, что я сейчас хожу это очень похоже на обработанные западным мышлением восточные практики.</p>
<p>Но, сначала</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>ПОСТСОВОК</h1>
<p>Культура моих родителей, многих жителей бывшего СССР для которых он почему-то не стал бывший. Взрослых теток (многие мужики спились) в разных офисах. Культура закрытого типа. Вертикальная.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Почему-то старики 70+ лет, которых я встречал, не столько поражены этим. У них какая-то своя культура, которая уже исчезает. А в постовке в основном те, кому сегодня 45-70 лет.</p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Физическая эстетика</h2>
<p>Низкая восприимчивость к удобству и красоте окружающей среде. Поэтому вокруг куча мусора и <strong>отсутствия дизайна</strong> (функциональной продуманности). Гадить в зелёной зоне. Порог квартиры это моё, сантиметр дальше от порога это государственное &#8212; я к этому не при чем. Это они должны мне сделать, убрать, помыть, отремонтировать. Должны. Они.</p>
<p>То что внутри, даже когда там &#171;евроремонт&#187; и куча денег это <strong>безвкусное</strong> использование новых строительных материалов. И это всё смешиваются со старым. Мне приходят в голову видения: шкаф большой, в котором под стеклом стоит мало когда используемая посуда, большой ковер на противоположной стене и телевизор на кухне (иногда под потоком).</p>
<p><strong>Архитектура</strong> (многих спальных) районов такая, что хочется повесится когда выглядываешь в окно. Или выпить. Визуальная грязь. Однообразно плохо, но зато много. Большинство заводов и промышленности, которые сейчас тут есть они были построены как раз совковыми людьми по совковым нормам. Потом были успешно разворованы. И частично запущенны снова. Там где руководство осталось с совковым мышлением, до сих пор выглядит как &#171;<strong>приукрашенная мусорка</strong>&#171;, либо один в один как полсотни лет назад.</p>
<p>Что они производят сейчас мне даже узнавать страшно (<a href="http://www.artlebedev.ru/kovodstvo/sections/172/" target="_blank">заметка Темы Лебедева</a>). Остальные ушли под аренду.</p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Психологически установки</h2>
<p>Это было б феерично, если б не было так плачевно.</p>
<p>База &#8212; негласно и абсолютно принято считать, что &#171;<strong>у нас всё плохо, бардак везде</strong>&#171;. Уже давно. И навсегда. И сделать с этим ничего нельзя. И ничего никогда не изменится.</p>
<p>Очень частый способ мыслить &#8212; свалить свои проблемы на кого-то другого. <strong>Поиск виноватых</strong>, а не решения. Дикая нелюбовь меньшинств. Геев там всяких. Мгновенная агрессия. <strong>Уверенность в своей правоте</strong> основанная на идентификации &#171;мы лучшие&#187;, а не на критическом мышлении и фактах. &#171;Наша (система образования|команда|техника) лучшая в мире&#187;.</p>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3>Обесценивание</h3>
<p><strong>Обесценивание</strong> чужого мнения, не желание вступать в диалог. Подходит такое несуществующее слово -&#171;неверие&#187;. Тут и обезверие, разочарование большими идеями, изменениями. Тут и недоверие окружающим людям (человек человеку доносчик). Агрессивный к чужому мнению, спорящий не с фактами или оппонентом, а с «образом», его классом. Отсутствие благодарности.</p>
<p>Я еще раз напишу это слово, потому что это главный навык который постсовку удается превосходно &#8212; обесценивание.</p>
<a name="wptoc_1_2_1"></a><h3>Своя реальность</h3>
<p>Замкнуты. <strong>Не обращают внимание на окружающую реальность</strong>. Не учатся, не анализируют. Отказ думать самостоятельно, запрограммированность (посредством СМИ и шаблоного образования) на определенную волну и не восприимчивость к фактам, вне давно сложившийся картины мира. Информацию из мира получают посредством <strong>прослойки</strong> &#8212; правильных телеканалов, газет, слухов, итд. Наши новости = всё ужасно.</p>
<p>Глубинная гордость за себя, основанная на отключении от положения дел вокруг. (Большинство в Европе или США никогда не были)</p>
<p>Чрезмерное использование <strong>виртуальных образов</strong>. «Кругом воруют и обманывают», вокруг одни враги &#8212; подозрительность к &#171;шпионам&#187; и западу, их манипуляциям. Всякие исследования и научные технологии не одобренные &#171;свыше&#187; это вражеское и только нам навредит.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Все это там внутри головы объясняется себе с каких-то как по мне позиций обиженного ребёнка перед сверхродителем (теории заговора). Остерегаются спецслужб, осторожные и поэтому открыто на запись не говорят. Если подслушать ход мышления, то это явная психбольница.</p>
<a name="wptoc_1_1_2"></a><h2>Культурная жизнь</h2>
<a name="wptoc_2_2_0"></a><h3>Организации</h3>
<p>Корпоративная культура совковости это строгая вертикаль по кумовству &#8212; кто кого куда пристроил. По блату. &#171;<strong>Место у кормушки</strong>&#171;. Ценность определяется не компетенциями, а позицией в иерархии. Выше позиция &#8212; больше откаты. Коррупция как способ решения вопросов.</p>
<p>Сложившаяся пирамида кому у кого позволено отбирать. Больше <strong>получает тот, кто выше</strong>, а не кто лучше работает. Личное мастерство обесценено. Точнее вызывает агрессию. &#171;Тем, кто начинал работать больше и лучше, портили станки&#187;.</p>
<p>В семье и на работе &#8212; <strong>директивные команды и запугивание</strong>. Исполнять требования (&#171;план партии&#187;) не сильно задумываясь над их смыслом или целесообразностью. Формулирование многих инструкций через &#171;не делать&#187;. Игнорировать те требования, которые не контролируются, за которые не наказывают.</p>
<p>Инициатива наказуема. По хорошему тот работник, который может думать должен быть так загружен (да чем угодно) чтоб думать ему было некогда. Тут &#171;не ты определяешь что тебе можно, а что тебе нельзя&#187;.</p>
<p>Бесполезность обращения в суд. Карательное правосудие — суды выносят менее 1% оправдательных приговоров. Формально система прав граждан есть, а в реальности &#8212; нет. Прав больше у тех, кто выше в правящей иерархии. <strong>Абсолютно право Начальника</strong> класть на всякие законы и права, а так же всячески срать сверху карьерной лестницы на тех, кто ниже его.</p>
<p>При этом внешне можно наблюдать все правильные элементы мотивации труда &#8212; флажки, вымпелы, грамоты, доски почета. Но внутри установка &#171;<strong>работай, не работай, а заслуженных денег всё равно не будет</strong> &#8212; будет то, что сможешь достать со своего места&#187;. Премии сверху достаются не тем, кто работал, а тем до кого дошли. Что барин захочет, то нам и отдаст.</p>
<a name="wptoc_0_3_0"></a><h4>Получение прибыли</h4>
<p>Главным очевидным способом приобретения каких-то ценностей является «<strong>урвать на халяву</strong>» то есть не за деньги/труд, а за просто так. Чтоб что-то получить на халяву можно сделать много чего. Стоять в очередях. Отпихивать других. Агрессия и сильная ругань когда обещанная халява не достается.</p>
<p>Это свойство было использовано многими мошенниками так что после лихих 90-ых теперь немного притупилось и &#171;лох уже не тот&#187;.</p>
<p>Следствие любви халявы &#8212; стремление украсть всё что можно украсть, даже самое дешевое и не нужное (потом подумаем нафига). Как и с городским пространством, всё что за порогом &#8212; компания/государство в которой я работаю/живу не имеет никакого отношения ко мне, поэтому как её не обкрадывать то. «Уходя с аэродрома, спизди что-нибудь для дома»</p>
<a name="wptoc_2_2_1"></a><h3>Искусство</h3>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="line-height: 1.5em;">Несмотря на цензуру как-то удалось существовать качественному актуальному театру и кинематографу (не без правок сценариев) уровня, которого мы до сих пор достигнуть не можем и когда сможем &#8212; непонятно. А некоторые советские мультики и под лучшими наркотиками не лицезреешь.</span></p>
<p>В данный момент доступность информации куда шире, но постсовки в основном потребляют <strong>всю ту же</strong> примитив ток шоу &#171;за жизнь&#187;, сериалы ментовские, бульварные детективы, газеты с кроссвордами-гороскоп, дача-огород, и так далее. Верстка примитивная, истории простые.</p>
<p>Притом похоже самая совковая <strong>поп-эстрада</strong> не сколько не изменилась за эти годы даже имиджем. Пугачева, Кобзон, Пьеха и остальные. Еще популярны песни-гоцалки унц-унц-унц (куда удалось попасть Верке Сердючке). И &#171;дискотэка девяностых&#187;. Все песни простые.</p>
<p>Почти всё сложное искусство (в том числе современное) ими не замечается и относится к категории &#171;гамно&#187;.</p>
<a name="wptoc_2_2_2"></a><h3>Отдых</h3>
<p><strong>Телевизер</strong>. Мои родители фапают на &#171;давай поженимся&#187; или как оно там называется. Люди из телевизора/СМИ для них близкие и они могут их обсуждать называя по имени. То есть они уверенны, что <strong>знают</strong> этих людей. И строят даже с ними какие-то отношения.</p>
<p>Обряд <strong>совместного распития</strong> спирта у воды под шашлыки. Обряд совместного распития спирта за столом с едой (особенно Новый год).</p>
<p style="padding-left: 30px;">Я никогда не понимал зачем это нужно, но на моем первом образовании в общежитии или в баре рядом как тока появлялись деньги (стипендия хоть у кого-то) начиналось такое. Я до сих пор не понимаю зачем они это делают.</p>
<p>Обряд свадьбы как квинтэссенция этого распития, поп музыки и тупых игр.</p>
<p>Говорят еще есть обряд &#171;<strong>поход в театр</strong>&#171;, в правильный где с париками и в костюмах и поставленным голосом со сцене вещают красивые слова. Но за своими родителями я этого не замечал. Это мне театрально сообщество рассказывало.</p>
<p>Отдельный вид отдыха на лето &#8212; <strong>поездка к морю</strong>. Обычно едут поездом. У нас обычно в Крым. Про это можно отдельное сочинение написать. Очень страшное.</p>
<a name="wptoc_1_1_3"></a><h2>Стремления</h2>
<p>Поскольку большинство личного труда, достижений и созданного за пять десятков лет постоянно обесценивалось вышестоящими людьми и потом украдено всеми подряд, то я понимаю их ощущения &#8212; главным в жизни по данной культуре должно быть</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>захватить положение</strong> с которого я смогу больше получать материальных ценностей не отдавая ничего в замен.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Следствия: укрепление своей границы и своего положения. Тащить &#171;себе в дом&#187;.</p>
<p>Так как с мыслительными операциями и воображением весьма не очень (что не используется, то атрофируется), то в большинстве своем стремления &#171;<strong>зачем жить</strong>&#187; мелкие и стандартны &#8212; иномарка в кредит, свадьба чтоб другие завидовали, Египет, на выходные попойка-шашлыки, пристроенные дети, (опционально) дача. всё.</p>
<p>Это у большинства. Кто повыше стремления побольше, но вообще качественно ничего не меняется. Те же: машина, дом, попойки в ресторанах и дети учатся в Европе.</p>
<a name="wptoc_3_2_0"></a><h3>Стратегия достижения</h3>
<p>Отсутствует. Точнее она не проактивная, а партизанская. Продёргиваться вверх за счет родственников и знакомых. За счет договоров.</p>
<p>Но большинство только мечтает и злится, но вообще ничего не делает. Продолжает прибывать на том же месте. Повезло и пристроили хорошо, не повезло (внизу иерархии) и ничего нет, а тебя всё имеют.</p>
<p>Я вообще плохо понимаю как они там внутри этого всего добиваются желаемого. Единственное что я четко понимаю &#8212; они не учатся и не совершенствуют себя к мастерству. Они занимают ключевые места и ждут награждения за свои разрешения.</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Итоги по части 1</h1>
<p>Эти люди научили меня таким ответам.</p>
<ul>
<li><strong>Хорошо ли я живу?</strong> нет. всё плохо. везде.</li>
<li><strong>Как мне жить лучше?</strong> никак. лучше вообще не будет. скорее всего будет еще хуже. можно только больше набрать себе вещей, еды, денег. пока есть.</li>
<li><strong>В чем смысл моей жизни?</strong> в том чтоб оказаться на правильном месте, найти &#171;кормушку&#187; и делать услуги правильным людям пока меня не пристроят к ней. потом постараться &#171;прыгнуть&#187; выше.</li>
</ul>
<p>Продолжение пишу.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Моя лекция &#034;Смысл творчества (в психологии)&#034;</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2012/08/18/moya-lektsiya-smyisl-tvorchestva-v-psihologii/</link>
		<pubDate>Sat, 18 Aug 2012 10:06:45 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[Сделал]]></category>
		<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<category><![CDATA[бизнес]]></category>
		<category><![CDATA[видео]]></category>
		<category><![CDATA[креатив]]></category>
		<category><![CDATA[лекция]]></category>
		<category><![CDATA[личность]]></category>
		<category><![CDATA[лучшие]]></category>
		<category><![CDATA[модель]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[позитивная психология]]></category>
		<category><![CDATA[поток]]></category>
		<category><![CDATA[ссылка]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=4462</guid>
		<description><![CDATA[В Гостином дворе в самый холодный и мокрый день лета 2012 я рассказываю основные концепции, которыми можно объяснить почему человек творит. Линки из видео &#8212; на лекции по позитивной психологии, на pdf книгу о потоке (с библиотеки куба удалили!!!).]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>В Гостином дворе в самый холодный и мокрый день лета 2012 я рассказываю основные концепции, которыми можно объяснить почему человек творит.</p>
<p><iframe width="440" height="248" src="https://www.youtube.com/embed/6GEj_RBQgI8?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Линки из видео &#8212; на <a href="http://www.dan.kiev.ua/2012/07/26/tal-d-ben-shahar-positive-psychology/">лекции по позитивной психологии</a>, на <a href="http://www.dan.kiev.ua/dan-wpdata/uploads/2012/08/flowbook.pdf">pdf книгу о потоке</a> (с библиотеки куба удалили!!!).</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Работа по-новому</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2012/04/30/rework/</link>
		<pubDate>Mon, 30 Apr 2012 19:52:29 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Компьютерное]]></category>
		<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[бизнес]]></category>
		<category><![CDATA[внимание]]></category>
		<category><![CDATA[импровизация]]></category>
		<category><![CDATA[книга]]></category>
		<category><![CDATA[креатив]]></category>
		<category><![CDATA[лучшие]]></category>
		<category><![CDATA[модель]]></category>
		<category><![CDATA[поток]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=4309</guid>
		<description><![CDATA[ReWork и Getting Real: Работай умнее &#8212; делай проще. Когда-то читал &#171;Getting Real&#187; и меня оно поразило подходом к бизнесу совсем с другой стороны. Через несколько лет у тех же авторов из 37signals.com вышла книжка потолще и подальше от программирования &#8212; &#171;ReWork&#171;. Вот мы про неё. Создатели книги акцентируют: они не придумали всё что описали &#8212; [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>ReWork и Getting Real: <strong>Работай умнее &#8212; делай проще.</strong></p>
<p>Когда-то читал &#171;<a href="http://gettingreal.37signals.com/GR_rus.php" target="_blank">Getting Real</a>&#187; и меня оно поразило подходом к бизнесу совсем с другой стороны. Через несколько лет у тех же авторов из 37signals.com вышла книжка потолще и подальше от программирования &#8212; &#171;<strong>ReWork</strong>&#171;. Вот мы про неё.</p>
<p>Создатели книги акцентируют: они не придумали всё что описали &#8212; <strong>просто это используют</strong> и у них оно хорошо работает.</p>
<p>Кроме того они очень настойчиво обращают наше внимание на то, что &#171;мастерство на кончиках пальцев&#187;. Не хорошая гитара делает мастера игры таким искусным &#8212; она ему помогает. Новичку она не поможет и не сыграет за него.  Модный или крутой <strong>инструмент</strong> ни в коем случае не заменит опыт деятеля-человека. Ловушка инструмента: меряться у кого больше/длиннее/волосатее вместо того, чтобы просто делать дело.</p>
<p>Наполнение, отражающее неповторимость <strong>уникальности &#171;я&#187; создателя</strong> (КТО и ЧТО) куда важнее, чем инструмент создания (ЧЕМ).</p>
<p>Главные <strong>послания</strong> книги:</p>
<ul>
<li>меньше;</li>
<li>реальность это сейчас;</li>
<li>работай в потоке;</li>
<li>проектируй опыт/впечатления клиентов.</li>
</ul>
<p>Пройдемся в обратном порядке.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Проектируй опыт/впечатления клиентов</h1>
<p>Продуктом мы собираем аудитории людей, <strong>которым интересно</strong> что мы делаем. Продукт для определенных аудиторий, а не конкретных людей &#8212; когда они вырастают из него и простят поменять (нарастить) продукт стоит им отвечать &#171;нет&#187;.</p>
<p>Мы делаем <strong>реалити-шоу о своем бизнесе</strong>. Побочные продукты. Снимаем видео как запускали проект. Ведём блог о чем-то интересном. Это собирает людей и дает им шанс познакомится с вами. Вы делаете максимально простой вход и выход. Регистрацию в пару кликов. Бесплатные режимы. Итд.</p>
<p>Программа должна создавать <strong>первое впечатление</strong> о себе осознано и преднамеренно. И пользоваться ей можно вашей аудитории без дополнительного обучения &#8212; у неё нулевой порог вхождения для них. Она <strong>интуитивно понятна</strong>. Писать отдельно помощь по использованию это лишняя работа.  Для простой программы достаточно списка ответов на часто задаваемые вопросы.</p>
<p>Главное &#8212; <strong>доверие</strong>. Если вы ошиблись то первыми это признаете и приносите извинения. Можно добавить что-то бесплатно для клиентов за этот просчет. Отличный продукт нравится и вызывает зависимость.</p>
<p>Команда разработчиков <strong>открыта</strong> внешнему миру. Прямая <strong>связь</strong> с клиентами &#8212; в конечном итоге каждый из команды должен понимать как то, что он делает используется людьми &#171;Что у них работает? Что работает как задумано? Что не работает? Что они делают для того, чтобы это не работало?&#187;. Для этого стоит пойти к ним и пообщаться.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Работай в потоке</h1>
<p>Совещания и встречи зло. Ожидания зло. <strong>Уменьшить количество рутины, простоев</strong> и бесполезных описаний, спецификаций (бухгалтерию может вести аутсорсер). Двигаться каждой свежей идеей. Ловить от неё драйв и сразу воплощать. Важно быстро начать и быстро двигаться. Вдохновение. <strong>Энергия движения подпитывает мотивацию</strong>. Лучше максимально делать самому. Не брать деньги и инвестиции извне, которые будут постоянно влезать в поток работы, дробить его и делать свои коррективы. Избавиться от связывающих обязательств.</p>
<p>Быстрое <strong>(краткосрочное) планирование</strong> минимизирует ошибки неправильного предсказания необходимого времени и денег. Мир в интернете сейчас настолько быстро меняется, что и 5 и 3 годичные планы вперёд в принципе невозможны.</p>
<p>Важны <strong>малые видимые победы</strong> и их празднование. Команда &#171;сделано!&#187;. Итерационный процесс работы (разбиваем задание на маленькие части). Короткие визуальные списки дел &#8212; важное наверху и крупным шрифтом. Работа это страсть души, это фан. Если не получается, то не надо геройствовать и стиснув зубы собирать все силы. Вот тут как раз надо сделать совещание <strong>в месте проблемы</strong> и попросить помощи. Главное чтобы это место не стало &#171;болото&#187; &#8212; надо быстро отказывать от бесперспективного, быстро бросить этот путь и пойти другим.</p>
<p>Отличная <strong>обстановка</strong> &#8212; люди работают там где им удобно. Офис не важен. Даже одна страна не важна &#8212; теперь команда работников распределена по всему миру и работает через сеть. Каждый сам выбирает себе место, где может уединится и сделать много за один раз (обычно 3-4 часа продуктивности). Это виртуальная организация самоорганизованых людей.</p>
<p>Многие современные успешные проекты начинала и реализовывала <strong>команда в 3 человека</strong> (это без аутсорсеров). <strong>Новый</strong> человек берется на постоянную работу, когда текущая команда уже не справляется. Он берётся не по дипломам, а по отзывам бывших коллег. Кроме того главный совет &#8212; почитать что он пишет (в блог, в социальную сеть) &#8212; писательство ясно показывает что у него творится в голове и как он выражает свои мысли. Потом если подходит взять на тест-драйв, испытательный срок и типичными заданиями (могут быть фейк, но главное они типичны для нас) проследить как в этой команде он их выполняет.</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Реальность это сейчас</h1>
<p>Решать стоит только самое самое насущное, только самое главное. Проблема есть если проблема есть. Если проблемы нет, значит её нет. Большинство беспокойств, о которых переживаете, к которым тщательно готовитесь никогда не произойдут. Ваш продукт решает настоящую проблему и <strong>делает текущую жизнь лучше</strong> &#8212; в первую очередь вашу собственную и во вторую похожих людей.</p>
<p>В реальной реальности никогда не получается так, как написано на бумаге. Месяцы и годы планирования создают утопии в головах. Лучше легко сделать простой прототип, чем его описание. На<strong>рисовать</strong> раскадровку кино, эскиз интерфейса программы, <strong>сделать</strong> из пластилина деталь, итд. Для начала надо просто начать (что-то делать). Если правильно разбить на малые дела, то немного времени можно всегда найти и выделить. Просто начать.</p>
<p><strong>Дизайн от эпицентра</strong> &#8212; сделать ядро (что важно в центре, без чего это не это) и расходящиеся менее значительные элементы на периферии. Что тут имеет значение? Только после утверждения дизайна начинается кодирование с расчетом на минимальность кода.</p>
<p>Наполовину, но законченно. Добавлять <strong>постепенно</strong>. Работа разделяется на малые краткосрочные шаги так, чтобы <strong>в каждый</strong> промежуток времени был <strong>готовый</strong> завершенный функционирующий продукт. Какова его главная функция? Без чего это не это? Создаются <strong>пропорции целого</strong> &#8212; идем от общего. Сначала ядро, потом детализируем и совершенствуем.</p>
<p>Бизнес-модель проектируем так, чтоб <strong>прибыль приходила с самого самого начала</strong> &#8212; прибыльность заложена изначально, а не в далеком будущем. Мы не знаем что будет потом, поэтому получаем деньги сразу и направляем их на дальнейшую детализацию продукта. Главный вопрос &#171;что надо отбросить и что сделать точно, чтобы стартовать прибыльный бизнес уже через две недели?&#187;</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Меньше</h1>
<p>Главное послание &#8212; компактность. Упростить всё до <strong>самой</strong> сути.</p>
<p>Есть <strong>ограничения</strong>. Изобретаем как их обходить.</p>
<p>Продуманный объект не содержит лишних (тут не нужных, не важных) элементов &#8212; новое добавляется только по <strong>острой</strong> необходимости (делать это тогда, когда уже не делать невозможно) и только точечно. Лишний элемент тоже требует силы/временя на его обслуживание и поддержание. <strong>Больше лишнего &#8212; больший отток наших ресурсов</strong> от главного. А это действительно тут необходимо?</p>
<p>Количество связано напрямую с качеством. Вместо того, чтобы делать много всего можно <strong>сосредоточится на главном</strong> минимуме и тем самым поднять его качество до неслыханной высоты. Оставить главное и сделать это лучшим. Умная работа &#8212; это делать меньше лишнего. Одно и качественно. Продукт делает то, что должен делать &#8212; качественно выполняет всего одну главную функцию (но лучше всех).</p>
<p>Сосредоточенным, <strong>маленьким легко управлять, менять</strong>. Действуйте как маленькие. Высокая гибкость и низкая стоимость перемен &#8212; мы &#171;вовремя&#187; успели это. Не зачем подражать гигантам бизнеса. Они разбухли сверх меры. Они перегружены рудиментами. Малая группа людей, создающая продукт свободна от бюрократических проволочек &#8212; они могут двигаться по течению рынка и быстро отвечать на его непредсказуемые изменения.</p>
<p><em>Зачем расти? У идеи, воплощенной в продукт есть размер. Если ваш бизнес оптимален нет никакой нужды делать его больше только потому что так принято. Всегда можно обойтись главным.</em></p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Как становятся Великими</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2012/04/25/kak-stanovyatsya-velikimi/</link>
		<pubDate>Wed, 25 Apr 2012 14:19:58 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[бизнес]]></category>
		<category><![CDATA[книга]]></category>
		<category><![CDATA[метафора]]></category>
		<category><![CDATA[модель]]></category>
		<category><![CDATA[рецензия]]></category>
		<category><![CDATA[сотрудничество]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=4268</guid>
		<description><![CDATA[Одна из самых спорных бизнес книг последних 10 лет, о которой я слышал много как лестных отзывов, так и опровержений &#8212; &#171;Good to Great: Why Some Companies Make the Leap&#8230; and Others Don&#8217;t&#187;, Джим Коллинз. Я прочитал и хочу поделится. По моему модель хорошая. Хотя не до конца понятны условия в которых она адекватна. Что [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><em>Одна из самых спорных бизнес книг последних 10 лет, о которой я слышал много как лестных отзывов, так и опровержений &#8212; &#171;Good to Great: Why Some Companies Make the Leap&#8230; and Others Don&#8217;t&#187;, Джим Коллинз. Я прочитал и хочу поделится. По моему модель хорошая. Хотя не до конца понятны условия в которых она адекватна.<br />
</em></p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Что это</h1>
<p>В книги даны <strong>выдуманные</strong> принципы, которые группа исследователей <strong>заметила</strong> у отобранных по жестким критериям 11 компаний и которые по их мнению помогли этим компаниям от просто хороших стать великими (уйти в стабильный долговременный отрыв по прибыли минимум в три раза чем похожие по отрасли) <strong>и не нашла</strong> у компаний из списка сравнения (начинали на одинаковом уровне с теми 11-ю, но на нём и остались).</p>
<p>Все <strong>компании из Америки до 2000 года</strong>. По идеи это можно применить на любые социальные группы, которые согласованно работают в установленном направлении.</p>
<p>Пару интересных замечаний есть уже в финале книги. Главное: в хороших и в великих компаниях работали похожие трудолюбивые люди &#8212; это не бездельники. Они работали практически одинаковое количество часов в неделю и вкладывали практически одинаковое количество сил. То есть <strong>вложения и там и там одинаковые</strong>, а результат разный. &#171;Так зачем тогда не быть великим?&#187; &#8212; спрашивает нас Джим.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Основная идея</h1>
<p>Хотя прямо про это автор не говорит у меня возникло стойкое впечатление, что основная идея (кроме &#171;для того чтобы быть стабильно успешными надо быть стабильно последовательными&#187;) вот в чем.</p>
<p>Есть такая типология <strong>по направленности личности</strong> (см <a href="http://azps.ru/tests/tests_oa.html" target="_blank">опросник Басса</a>):</p>
<ul>
<li>на себя,</li>
<li>на других людей, общение,</li>
<li>на дело, процесс.</li>
</ul>
<p>Чтоб компания стала великой в ней должны собраться на многие года <strong>люди с профилем Д-Л-Я</strong>.</p>
<p>То есть в первую очередь они всё должны делать ради дела и компании &#8212; для них это самое важное. Они <strong>горды тем, что часть этого великого</strong> &#8212; что у них есть такая общая цель и вера в жизнь ради неё. Во вторую очередь им важно с кем они работают, какие у них отношения и к кому они каждый день приходят. Они горды и вдохновленные этими людьми. Они каждого человека считают достойными. И уже в самую последнюю очередь они подумают о себе, личной выгоде.</p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Руководитель как прообраз работника</h2>
<a name="wptoc_0_2_0"></a><h3>Всё мне</h3>
<p>Коллинз это постоянно подчеркивает и для него <strong>антипод</strong> великой компании это компания <strong></strong>&#171;новый шеф &#8212; новый курс&#187;.  Компания с одним <strong>Я-лидером</strong>. Краткосрочным героем на пьедестале. Обычно пришедшем со стороны. Он харизматичен, он буксир-тягач и <strong>если у него есть сильное бизнес чутье</strong>, то компания очень быстро взмывает вверх и может даже перегнать великую компанию (которой для подобных показателей может понадобиться больше 15 лет).</p>
<p>Талантливый Я-руководитель быстро понимает компанию. Он уверен в себе, в своих решениях: строит подчиненных <strong>как в лагере</strong> и заставляет выполнять его волю. В идеале команда это <strong>послушные марионетки</strong>, которые не должны иметь своего мнения. Они не должны думать &#8212; думает Я-руководитель. Используется негативная власть, наказания и страх. Это где-то диктат (&#171;пока в человека тычешь калашниковым он очень активно работает, но стоит тебе повернутся к нему спиной&#8230;&#187;).</p>
<p>Я-руководитель и окружение топ-менеджеров себе подбирает подобное. Они все стараются максимально красоваться и подчеркивать себя. Накачивать свой авторитет. В СМИ дают интервью и всякой роскошью за счет компании. Они быстро отсасывают финансовые потоки от компании в свою выгоду и <strong>компания начинает чахнуть</strong>. А как только исчезает этот руководитель (найдя в другом месте личную выгоду побольше) &#8212; <strong>компания разваливается</strong>.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Много лет компания может быть хорошей и давать небольшую прибыль, а один такой руководитель своим приходом лет за 5-10 поднимает её, забирает почти всё себе, уходит. Компания исчезает.</p>
<a name="wptoc_0_2_1"></a><h3>Всё компании</h3>
<p>Книга, как и компания, которой суждено стать великой, <strong>начинается с качеств руководителя</strong>.</p>
<p>Коллинз назвал это пятым уровнем. &#171;Рабочей лошадкой&#187;. Такой руководитель одновременно обладает такими качествами:</p>
<ul>
<li>решимость, воля, <strong>настойчивость</strong>, непоколебимость немедленно действовать в интересах дела/компании.</li>
<li>скромность, <strong>спокойствие</strong>, трудолюбие, незаметность, желание со всех сил вкладываться в общее дело/компанию.</li>
</ul>
<p>Обычно первого такого человека выбрали изнутри компании &#8212; его давно знали и он давно знал где работает. Потом он выбрал себе похожего на себя <strong>приемника</strong> из компании. И так далее на десятки лет. Это обеспечивает стабильность.</p>
<p>Такие руководители не строят себе мега кабинеты/вилы и подобную роскошь, не ходят по ТВ шоу &#8212; некоторые из них став миллионерами абсолютно не поменяли свой образ жизни. <strong>Они просто работают.</strong></p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Работники и есть компания</h1>
<p>Великая компания формировалась благодаря правильным <strong>людям</strong> на правильных местах.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>&#171;Кто&#187; важнее чем &#171;что&#187;. </strong>Ключевая идея тут: &#171;<strong>характер, трудолюбие и талант</strong> куда важнее опыта, образования и понтов&#187; в нашем долгом плавании.</p>
<p>У правильного лидера появлялась возможность управлять компанией. И что он делал? <strong>В начале выгонял всех бездельников.</strong> Решительно. В такой компании нельзя делать вид, что ты работаешь. Общее дело важнее, чем сидящие по знакомству (дело важнее людей). Не подходит &#8212; быстро уволь. Нельзя по каким-то причинам уволить &#8212; создай атмосферу, чтобы сами быстро ушли.</p>
<p>Первые пол года нового руководства огромная текучка кадров, потом минимальная. Главное убедится что все лишние люди за бортом, а все нужные вместе с нами. <strong></strong><strong>Поиск талантливых людей</strong> с которыми всему коллективу хотелось б. <strong>Мы хотим быть и работать вместе.</strong> Не один десяток лет каждый день друг с другом. Принцип тут такой &#171;если не уверен в человеке &#8212; ищи дальше&#187;.</p>
<p>По книге бюрократия это пожирающая силы борьба компании с бездельниками. Тирания правил нужна для некомпетентных, посредственных и бездисциплинированых гавриков. При хорошем коллективе воцаряется <strong>не бюрократия, а культура</strong>. <strong>Культурный капитал</strong> компании не менее важен, чем финансовый. Культура самодисциплины в который &#171;тут так принято&#187;: у нас есть свобода и автономия, но при этом и ответственность на каждого. &#171;Мы сами стремимся стать лучше и делать всё необходимое для этого&#187;. Мы сами обеспечиваем себе оптимальный комфорт и вызов.</p>
<p>Можно даже <strong>покупать/поглощать</strong> компании именно из-за того, что в подчинение перейдет слаженный и трудолюбивый коллектив. И наоборот &#171;продавая заводы оставляй лучших людей в компании, с собой&#187;.</p>
<p>Кстати: не было обнаруженно существенной разницы <strong>в запрлатах</strong> великих и хороших компаний &#8212; то есть они были средние по отрасли и там и там. Работники получали такие деньги, чтобы у них не возникало желание уходить &#8212; а в самой компании их деражи совершенно не деньги. Высшее рукводство тоже получало одинаково, но в великих компания они скорее получали акции или что-то процентное, чем кэш для траты.</p>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Думающие работники, признающие реальность</h2>
<p>Подчиненных стоит брать <strong>только умнее и лучше</strong>, чем ты. И при этом ответственных и дисциплинированных. Их задача максимально спорить пока решение не принято и максимально исполнять его после принятия начальством. Быть равноправными партнёрами диалога. Это дружба, но в то же время уважение. Тут <strong>иерархия как бы есть и одновременно её нет</strong>. Рассматриваемые компании старались максимально убрать властные знаки отличия &#8212; одна даже название должностей поубирала.</p>
<p>После того как есть такие люди начинается поиск <strong>мест на которых им лучше</strong> работать &#8212; где они лучше проявляют свой талант. В этот же момент начинаются поиске ориентации компании &#8212; куда нам идти, что нам делать.</p>
<p>Это чистой воды <strong>эксперименты</strong>, которые длятся лет 5. Главное на чем тут делает акцент Коллинз &#8212; <strong>признание фактов</strong> реальности. Смелость видеть и увидеть. Начальник <strong>не ответ, а вопрос</strong>. Он вводит всех собравшихся в состояние максимальной наблюдательности осознания контекста в котором они оказались. &#171;Мы думаем вместе &#8212; ведём дебаты.&#187; Похоже на научный спор по защите теорем. Анализируются все текущие результаты.</p>
<p>Как и многие другие Джим строго на строго призывает различать слепую веру в оптимизм &#171;верю всё будет хорошо &#8212; давайте за ручки и будем петь&#187; с воинствующим <strong>оптимизмом</strong> &#171;верю всё будет хорошо &#8212; давайте посмотрим что нам сделать для этого&#187;. В атмосфере диалога, где не ищут виноватых и козлов поопускать постоянно проходятся по вопросу &#171;что  беспокоит?&#187;. Что у нас сейчас в трудностях &#8212; как мы можем с этим справиться? Что нам поможет быстрей извлечь из этого выгоду? итд</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Ёж Коллинза (метафора)</h1>
<p>И конечно знаменитый презнаменитый <strong>вывод Коллинза</strong> &#8212; компании, которые стали великими, перед этим пришли к <strong>простой и понятной формуле</strong> чем им стоит заниматься <strong>и перестали делать всё лишнее</strong>, что с формулой не согласуется. Это не придуманная кем-то одним корпоративная миссия (распечаткой которой можно подтираться в туалете) &#8212; это коллективный вывод из многолетнего рефлексирования контекста существования компании. Он очевиден после того, как его нашли.</p>
<p>Следствием этой формулы становился правильный выбор <strong>одного главного показателя</strong> измерения прибыли (например, с каждого посетителя; на каждого продавца) и упрощение анализа своей бизнес модели. Компании буквально &#171;выходили из тумана&#187; и начинали ускорятся, переходя &#171;с шага на быструю ходьбу а потом на бег&#187;.</p>
<p>Почему &#171;ёж&#187;? Из-за истории борьбы лисы с ежом (мне напомнило мульты типо &#171;Том и Джери&#187;). Лиса придумывала кучу способов как скушать ежа и каждый раз, когда она уже были близка к победе <strong>ёж оставался жив</strong> &#8212; сворачивался клубком выставляя колючки. У него была одна простая идея что надо делать. Она работает.</p>
<p>Главный вопрос сфокусированной компании &#171;что перестать делать?&#187; и &#171;где взять смелость отбросить это?&#187;. Как <strong>последовательно воплощать</strong> нашу единственную концепцию ежа.</p>
<a name="wptoc_3_1_0"></a><h2>Три пересекающихся круга</h2>
<p>Предположительно такая методика пересечения трёх множеств поможет быстрее найти свою ежовость (диаграмма с сайта newcode.ru).</p>
<p><img class="aligncenter" title="ежа" src="http://newcode.ru/lib/exe/fetch.php/hedge.jpg" alt="" width="320" height="330" /></p>
<p>Множества такие:</p>
<ul>
<li>Страсть. Нас всех <strong>волнует, увлекает и захватывает</strong> делать это дело/проект/продукт. Вызывает такие положительные эмоции &#171;хочу&#187;, что мы просто не можем этого не делать. Что мы особенно любим делать?</li>
<li>Прибыль. За что <strong>нам хорошо платят</strong> наши благодарные клиенты. В какой экономической нише мы находимся и откуда берём прибыль? Что мы измеряем &#8212; это ли мы предоставляем им: что мы на самом деле лучше всего продаем? В чем для них наша ценность?</li>
<li>Талант. <strong>Совокупный талант работников</strong>  &#171;Можем&#187;. В книге есть несколько историй про людей, которые понимали что могут сделать нечто большее: без хвастовства, без желания ради выгоды, итд &#8212; просто холодное осознание &#171;да на это вершину я могу зайти. после вот таких-то жертв и тренировок&#187;. Для компании вопрос стоит более радикально &#171;в чем мы можем быть лучше всех в мире?&#187;. И ответ на него начинается со списка &#171;в чем мы <strong>НЕ</strong> можем быть таковыми?&#187;. В нас заложен потенциал, зачем же мы делаем сейчас то, что кто-то другой делает лучше нас и имеет нас на рыкне забирая прибыль. Да делаем хорошо, но всё же.</li>
</ul>
<p>Коллинз приводит <strong>историю парня</strong>, который был очень хорош в математике &#8212; он старательно учился и получал лучшие оценки в школе. Потом поступил в ВУЗ, где много было трудолюбивых студентов, которые так же хорошо и компетентно решали математику. Но пару людей были устроены не так как он &#8212; им для решения <strong>тех же самых</strong> задач на контрольной требовалось не отведенные для всех 3 часа, а под 30-40 минут.  Просто как-то так сложилось от природы что им проще и легче было выполнять именно эту работу &#8212; они быстрее обучались в этом направлении. А если они лучше сами по себе, то двигаясь последовательно таким курсом они достигнут высочайшего мастерства. Те люди имеют ежа, а герою истории стоит продолжать поиск.</p>
<a name="wptoc_3_1_1"></a><h2>Замечания</h2>
<p>Формула это не истина и не правда, она просто должна быть. Главное не формула, главное концентрация внимания.</p>
<p>Если компания долго делала что-то одно, а многолетняя рефлексия показала, что ёж у неё в другом, то стоит аккуратно отбросить всё старое и перестроится в перспективное. Лучшие работники компании должны не заниматься решением её проблем, а первыми идти туда, где для компании открываются максимальные возможности.</p>
<p>Самое сложное &#8212; сохранение ключевого. Постоянно и настойчиво держать путь: последовательно следовать выработанной концепции, говорить &#171;нет&#187; всему лишнему. Поддерживать чёткие ограничения и рамки. Не гнаться за выгодой, а спрашивать &#171;это наше, подходит?&#187;.</p>
<a name="wptoc_0_0_4"></a><h1>Всего лишь ещё один шаг</h1>
<p>Хотя со стороны казалось что произошел резкий взлет компании, изнутри это всегда выглядело как ещё один шаг последовательно пути, начавшегося достаточно давно. &#171;<strong>Мы просто шли выбранной дорогой</strong> и никуда не сворачивали.&#187;</p>
<p>Интересно и много написано в книге про то, что <strong>новые технологии</strong> не были причиной роста, но его стимулом. Не модная, а тщательно и осторожно подобранная под своего ежа технология становилась ускорителем роста. Компания могла не быть пионером использования, но становилась пионером разработки и внедрения технологии.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Технологии сами по себе ничто. Они инструмент (молоток не строит дом). Великим компаниям не один десяток лет &#8212; они пережили разные технологические революции. Технологии, запущенные в помощь ежового дела &#8212; мощь.</p>
<a name="wptoc_4_1_0"></a><h2>Запустить снежный ком</h2>
<p>Обычно от прихода правильного руководителя до взлёта компании на рынке проходило 15-20 лет. В это время закладывались основы &#8212; набиралась потенциальная энергия, люди понимали кто они и где они. Куда они вместе идут.</p>
<p>Если всё (руководитель, люди, ёж) последовательно продолжает соответствовать описанному &#8212; компания растёт и растёт. Десятки, а то и сотни лет.</p>
<p>Ура.</p>
<hr />
<p>Видео (в стиле &#171;аллилуя&#187;;) по его следующей книге &#171;Как падают великие (How the Mighty Fall)&#187;:</p>
<p><iframe src="http://vk.com/video_ext.php?oid=8906332&amp;id=162685666&amp;hash=3f4a272ac43f146b&amp;hd=2" frameborder="0" width="607" height="360"></iframe></p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Будущее психотерапии</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2010/11/19/budushhee-psihoterapii/</link>
		<pubDate>Fri, 19 Nov 2010 06:55:59 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мой дневник]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[бизнес]]></category>
		<category><![CDATA[личность]]></category>
		<category><![CDATA[мысль]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=1984</guid>
		<description><![CDATA[Я тут полазил по книгам и интернету, чтобы найти экспертные оценки будущего психотерапии и приблизительно оно такое (в первую очередь для Америки и развитых стран). Практически исчезнут методы-пионеры, которые появились в 1900-1940 года включая психоанализ, адлерианство, юнгианство и другие. Дело в том, что с 1970 года акцент всё больше смешается с создания теорий личности и [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><em>Я тут полазил по книгам и интернету, чтобы найти экспертные оценки будущего психотерапии и приблизительно оно такое (в первую очередь для Америки и развитых стран).</em></p>
<p>Практически <strong>исчезнут методы-пионеры</strong>, которые появились в 1900-1940 года включая психоанализ, адлерианство, юнгианство и другие. Дело в том, что с 1970 года акцент всё больше смешается с создания теорий личности и описания &#171;больной человек&#187;, &#171;здоровый человек&#187;, &#171;различия, которые надо устранить&#187; на <strong>создание техник изменений</strong> &#171;симптом-причина-коррекция-результат&#187;. То есть стараются убрать всю эту &#171;дикую мифологию&#187; в которую надо заставить верить клиента (и терапевта!), чтобы всё работало.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Основная тенденция на 2010-2050 &#8212; это интеграция системы здравоохранения с системой психологической помощи.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Взаимопроникновение</h1>
<p>Уже сейчас техники BT (Behavior Therapy &#8212; <strong>поведенческая терапия</strong>) стали разрабатывать и применять в поддержку лечения препаратами. Буддистов используют как консультантов для создания кабинетов лечебных <strong>медитаций</strong>. Кабинеты релаксации <strong>БОС</strong> (биологическая обратная связь) использует чтобы научить расслаблению (снятию стресса) или управлять теми процессами в теле, которыми раньше считалось управлять нельзя. Будет ещё больше методов, в которых используется научно проверенное влияние звука, света, касаний на изменения тела.</p>
<p>Самый бурный рост будет происходит с CT (Cognitive Therapy &#8212; <strong>когнитивная терапия</strong>) &#8212; последние 30 лет выходит тонны книжек &#171;помоги себе сам&#187; <em>(я имею в виду более или менее научные книги, а не эзотерическую попхрень)</em> с описанием полезных шаблонов мышления для получения желаемого результата (в личных отношениях, в бизнесе, в саморазвитии, итд). Но только они малоэффективны так как люди разные, а описания предельно тупо обобщенные. Так что главный скачёк будет в сторону &#171;диагностика -&gt; создание предписаний&#187;: CT вольется в <strong>компьютерную виртуальную терапию</strong> и e-Health. Притом будут использоваться достаточно умные и сложные программы-консультанты <em>(что-то подобное я создаю в моём проекте &#171;Своё дело&#187;)</em>, которые сначала будет тестировать как человек мыслит и потом помогать ему поменять это мышление и следить за процессом изменений.</p>
<p>Последние 15 лет происходит формирование AT (Affective Therapy &#8212; <strong>аффективная терапия</strong>), концепции <strong>эмоционального</strong> интеллекта и техник работы с эмоциями. Как по мне это самое перспективное поле исследований, где &#171;почистят&#187; методики терапий следующих за пионерами поколения, религий и мистических школ в эффективно работающие техники. Притом это имено та часть терапии, которую делают с клиентом эмпатично лично или по крайней мере по веб-камере.<br />
<em>Как только таких техник станет больше начнут отмирать школы терапии из теорий личности 1940-1980 годов и которые сейчас лечать больное меньшинство + основное место тусоватся для психологов и скорее &#171;вещь в себе&#187;, чем реальная помощь широкой общественности.</em></p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Система психологической помощи</h1>
<p>Кабинетная терапия и психологическая помощь населению, которая сейчас в США базируется в основном на CBT логически <strong>эволюционирует в CABT</strong>.</p>
<p>Притом появится ещё большая <strong>дифференциация</strong> психологов как это сейчас происходит в обычной системе здравоохранения.<br />
Клиент будет приходит и его сначала <strong>диагностируют</strong> на компьютере и в личной беседе. Потом отправляют к <strong>координирующему</strong> &#171;лечащем психологу&#187; (так проще всего описать чтобы вы поняли), которые будет разбираться в <strong>разрешенных</strong> и  одобренных техниках без теорий личности (а их будет тысячи в компьютерной базе данных со всякими показателями &#8212; похоже на то <em>как есть лекарства в аптеках</em>) и он будет предписывать наборы техник, которые посчитает нужным. Потом с этим предписанием клиент направляется к соответствующим <strong>специалистам</strong>, которые его будут учить как техники применять и сообщать координирующему психолог что происходит и всю обратную связь. Это будет фиксироваться в электронной системе e-Health на ряду с показателями физического здоровья.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Чем-то напоминает встреченную мной концепцию &#171;персональные религии&#187;. Или как говорит Пьюселик &#171;<strong>терапия создаётся под клиента</strong>&#171;. Притом это уже не терапия в привычном смысле: так будут работать как с больными людьми, так и с теми у кого есть легкие симптомы. И что важно &#8212; со здоровыми, которые хотят улучшить свою производительно и уровень счастья в жизни.</p>
<p><strong>Собственно как вывод:</strong> личностное дикое шаманство заменят службой компетентных и хорошо организованных людей, ориентированных на оказание услуг.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Звуковая среда</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2010/11/17/zvukovaya-sreda/</link>
		<pubDate>Wed, 17 Nov 2010 17:10:29 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Пси-ТВ]]></category>
		<category><![CDATA[ted]]></category>
		<category><![CDATA[бизнес]]></category>
		<category><![CDATA[видео]]></category>
		<category><![CDATA[внимание]]></category>
		<category><![CDATA[дизайн]]></category>
		<category><![CDATA[звук]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=1957</guid>
		<description><![CDATA[Просто безподобное выступление на TED о окружающих нас звуках и их воздействии. Вы знали что правильно подобраная для магазина звуковая среда поднимает продажи в 10 раз?]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Просто безподобное выступление на TED о окружающих нас звуках и их воздействии.<br />
Вы знали что правильно подобраная для магазина звуковая среда поднимает продажи в 10 раз?</p>
<p><!--copy and paste--><object width="446" height="326"><param name="movie" value="http://video.ted.com/assets/player/swf/EmbedPlayer.swf"></param><param name="allowFullScreen" value="true" /><param name="allowScriptAccess" value="always"/><param name="wmode" value="transparent"></param><param name="bgColor" value="#ffffff"></param><param name="flashvars" value="vu=http://video.ted.com/talks/dynamic/JulianTreasure_2009G-medium.flv&#038;su=http://images.ted.com/images/ted/tedindex/embed-posters/JulianTreasure-2009G.embed_thumbnail.jpg&#038;vw=432&#038;vh=240&#038;ap=0&#038;ti=660&#038;introDuration=15330&#038;adDuration=4000&#038;postAdDuration=830&#038;adKeys=talk=julian_treasure_the_4_ways_sound_affects_us;year=2009;theme=media_that_matters;theme=not_business_as_usual;theme=what_makes_us_happy;theme=speaking_at_tedglobal2009;event=TEDGlobal+2009;&#038;preAdTag=tconf.ted/embed;tile=1;sz=512x288;" /><embed src="http://video.ted.com/assets/player/swf/EmbedPlayer.swf" pluginspace="http://www.macromedia.com/go/getflashplayer" type="application/x-shockwave-flash" wmode="transparent" bgColor="#ffffff" width="446" height="326" allowFullScreen="true" allowScriptAccess="always" flashvars="vu=http://video.ted.com/talks/dynamic/JulianTreasure_2009G-medium.flv&#038;su=http://images.ted.com/images/ted/tedindex/embed-posters/JulianTreasure-2009G.embed_thumbnail.jpg&#038;vw=432&#038;vh=240&#038;ap=0&#038;ti=660&#038;introDuration=15330&#038;adDuration=4000&#038;postAdDuration=830&#038;adKeys=talk=julian_treasure_the_4_ways_sound_affects_us;year=2009;theme=media_that_matters;theme=not_business_as_usual;theme=what_makes_us_happy;theme=speaking_at_tedglobal2009;event=TEDGlobal+2009;"></embed></object></p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Экономика с точки зрения психологии</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2010/11/10/ekonomika-s-tochki-zreniya-psihologii/</link>
		<pubDate>Wed, 10 Nov 2010 11:25:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[бизнес]]></category>
		<category><![CDATA[личность]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=1904</guid>
		<description><![CDATA[Очень важная идея того, что используя теорию личности можно менять людей и тем самым менять экономическую ситуацию в стране принадлежит Мак-Клелланду. Цитирую по книге С.Мадди: Исследование, проведенное Мак-Клелландом (1961): взяв в качестве объекта исследования современный мир, он попытался определить влияние потребности в достижении на экономическое развитие. В качестве первичного материала, в котором можно искать отражение [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><em>Очень важная идея того, что используя теорию личности можно менять людей и тем самым менять экономическую ситуацию в стране принадлежит Мак-Клелланду. Цитирую по книге С.Мадди:</em></p>
<p>Исследование, проведенное <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/David_McClelland" target="_blank">Мак-Клелландом</a> (1961): взяв в качестве объекта исследования современный мир, он попытался определить влияние <strong>потребности в достижении</strong> на экономическое развитие.</p>
<p>В качестве первичного материала, в котором можно искать отражение потребности в достижении для любых народов, Мак-Клелланд взял рассказы из хрестоматий, предназначенных для обучения детей. Эти рассказы вымышлены и образны, иногда даже связаны с мифологией общества. Будучи таковыми, они являются подходящим первичным материалом для измерения уровня потребности достижения у сочинивших их людей. Но они также репрезентативны относительно уровня этой потребности в данном обществе, поскольку, как полагает Мак-Клелланд, <strong>общество</strong> решило использовать их в качестве учебного материала для своих детей. Таким образом, уровень потребности в достижении, установленный на основе анализа детских хрестоматий, можно рассматривать как модальный для данного социума.</p>
<p>Мак-Клелланду удалось, хоть и со значительными трудностями, получить 21 рассказ из детских хрестоматий, использовавшихся в 23 странах в 1925 году, и 21 рассказ, использовавшийся в 40 странах в 1950 году. 23 страны из выборки 1925 года вошли и в выборку 1950 года. Все рассказы были переведены на английский язык и перемешаны так, чтобы эксперты не имели информации об их происхождении. Была использована первоначальная форма оценочной системы для потребности в достижении (McClelland е.а., 1953), имеющая обычный высокий уровень межэкспертной согласованности и необычно высокую внутреннюю согласованность. Оценка внутренней согласованности основывалась на методе расщепления пополам (с коррекцией на объем выборок 1925 и 1950 годов) и составила 0,75 и 0,80 соответственно. Это вполне адекватная надежность для проективных показателей. Кроме того, Мак-Клелланд обнаружил фактическое отсутствие связи между уровнем потребности в достижении и длиной рассказов.</p>
<p>Получить показатель экономического развития, пригодный для одновременного применения к такому количеству стран, было еще труднее, чем измерить потребность в достижении. После длительного обсуждения и исследования Мак-Клелланд остановился на двух экономических показателях. Один из них, впервые предложенный экономистом (Clark, 1957), включает международную единицу дохода. Очевидно, доход является лучшим мерилом экономического развития, однако определенная трудность состоит в том, что деньги имеют различную ценность в разных социумах.</p>
<p>Пытаясь преодолеть эту трудность, Кларк отстаивал перевод величины дохода в международные единицы, каждая из которых отражает количество товара, соответствующее 1 доллару в Соединенных Штатах в среднем за период 1925-1934 годов. Таким образом, все валюты могут быть размещены на одной шкале. Хотя имеются определенные трудности с таким показателем национального дохода, Мак-Клелланд принял его как один из немногих, позволяющих проводить сравнение многих стран. Однако в связи с наличием трудностей он решил включить также и другой экономический показатель – объем произведенной в данной стране электроэнергии. Довольно удобно, что имеется стандартная единица измерения электроэнергии – киловатт/час, используемый во всем мире.</p>
<p>Вооружившись двумя достаточно адекватными показателями экономического роста, Мак-Клелланд встал перед проблемой определения того, получила ли страна за период с 1925 по 1950 год значительный прирост дохода. И здесь было необходимо измерение <strong>скорости роста</strong>, поскольку абсолютная величина дохода представлялась величиной бесполезной. Проблема с абсолютной величиной дохода состоит в том, что она высоко коррелирует с начальным уровнем развития. Другими словами, социум с относительно высоким соотношением киловатт/часов на душу населения в 1925 году проявит больший абсолютный прирост с 1925 по 1950 год, чем социум с низким показателем 1925 года.</p>
<p>После рассмотрения многих малоадекватных способов получения показателя скорости экономического роста Мак-Клелланд остановился на процедуре, включающей предсказание по линии регрессии, наиболее точно подходящей к общим соотношениям между начальным уровнем и приростом. Прирост, выходящий за пределы или не доходящий до этого уровня, рассматривался как необычный. <strong>Именно необычно высокий или низкий экономический прирост должен был соотноситься с уровнем потребности в достижении.</strong></p>
<p>Мак-Клелланд обнаружил, что чем выше уровень потребности достижения в стране в 1925 году, тем больше скорость ее экономического роста с 1925 по 1950 год, измеренная как по международной единице дохода, так и по киловатт/часам электроэнергии на душу населения. <strong>Уровень потребности достижения в обществе явно влияет на последующую скорость экономического развития</strong>. Столь же очевидно, что это влияние невзаимно.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Массовое сотрудничество как будущее экономики</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2010/08/02/massovoe-sotrudnichestvo-kak-buduschee-ekonomiki/</link>
		<pubDate>Mon, 02 Aug 2010 09:01:41 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Компьютерное]]></category>
		<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[бизнес]]></category>
		<category><![CDATA[блогерское]]></category>
		<category><![CDATA[книга]]></category>
		<category><![CDATA[сотрудничество]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=1316</guid>
		<description><![CDATA[Массовое сотрудничество и совместимая модульность &#8212; залог успеха в будущем бизнеса. Для начала хочу обратить внимание на это видео. В нём рассказывается две истории. Первая история о Китае, которому пришлось полностью отключить твиттер ради сохранения контроля над распространением инфорации. Вотрая история о Бараке Обаме, которые публично ответил на заявления людей из интернета (своего сайта) вместо [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Массовое сотрудничество и совместимая модульность &#8212; залог успеха в будущем бизнеса.</p>
<p>Для начала хочу обратить внимание на это видео. В нём рассказывается две истории.</p>
<p><object classid="clsid:d27cdb6e-ae6d-11cf-96b8-444553540000" width="446" height="326" codebase="http://download.macromedia.com/pub/shockwave/cabs/flash/swflash.cab#version=6,0,40,0"><param name="allowFullScreen" value="true" /><param name="allowScriptAccess" value="always" /><param name="wmode" value="transparent" /><param name="bgColor" value="#ffffff" /><param name="flashvars" value="vu=http://video.ted.com/talks/dynamic/ClayShirky_2009S-medium.flv&amp;su=http://images.ted.com/images/ted/tedindex/embed-posters/ClayShirky-2009S.embed_thumbnail.jpg&amp;vw=432&amp;vh=240&amp;ap=0&amp;ti=575&amp;introDuration=15330&amp;adDuration=4000&amp;postAdDuration=830&amp;adKeys=talk=clay_shirky_how_cellphones_twitter_facebook_can_make_hi;year=2009;theme=war_and_peace;theme=bold_predictions_stern_warnings;theme=media_that_matters;theme=words_about_words;event=TED%40State;&amp;preAdTag=tconf.ted/embed;tile=1;sz=512x288;" /><param name="src" value="http://video.ted.com/assets/player/swf/EmbedPlayer.swf" /><param name="bgcolor" value="#ffffff" /><param name="allowfullscreen" value="true" /><embed type="application/x-shockwave-flash" width="446" height="326" src="http://video.ted.com/assets/player/swf/EmbedPlayer.swf" flashvars="vu=http://video.ted.com/talks/dynamic/ClayShirky_2009S-medium.flv&amp;su=http://images.ted.com/images/ted/tedindex/embed-posters/ClayShirky-2009S.embed_thumbnail.jpg&amp;vw=432&amp;vh=240&amp;ap=0&amp;ti=575&amp;introDuration=15330&amp;adDuration=4000&amp;postAdDuration=830&amp;adKeys=talk=clay_shirky_how_cellphones_twitter_facebook_can_make_hi;year=2009;theme=war_and_peace;theme=bold_predictions_stern_warnings;theme=media_that_matters;theme=words_about_words;event=TED%40State;&amp;preAdTag=tconf.ted/embed;tile=1;sz=512x288;" bgcolor="#ffffff" wmode="transparent" allowscriptaccess="always" allowfullscreen="true"></embed></object></p>
<p>Первая история о Китае, которому пришлось <strong>полностью</strong> отключить твиттер ради сохранения контроля над распространением инфорации. Вотрая история о Бараке Обаме, которые публично ответил на заявления людей <strong>из интернета</strong> (своего сайта) вместо того чтобы удалить их высказывания.</p>
<p>Современный интернет (его ещё называют интернет 2.0) отличается от всего что было раньше тем, что больше нет одного большого <strong>односторонего</strong> рупора через который &#171;промывают мозги&#187; &#8212; теперь получатели сообщения могут на него отвечать. Они могут вместе собратся и общатся между собой вырабатывая коллективную точку зрения на любую проблему. Или коллективное решение.</p>
<p>В свой книге &#171;<a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/Викиномика">Викиномика</a>&#187; (Wikinomics: How Mass Collaboration Changes Everything) авторы расказывают как <strong>уже</strong> изменилась экономика планеты под влиянием web 2.0 &#8212; там масса примеров.</p>
<p>Четыре компонента <a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/Вики">Wiki</a>nomics:</p>
<ol>
<li>Net-Generation (N-Gen) &#8212; активные люди, живущие &#171;в сети&#187;;</li>
<li>Global Village &#8212; одинаково доступны ресурсы из любой части мира;</li>
<li>Sharing &#8212; идеалогия &#171;делись добровольно информацией&#187;;</li>
<li>Make platforms &#8212; создания точек обмена.</li>
</ol>
<table style="width:auto;">
<tr>
<td><a href="http://picasaweb.google.com/lh/photo/zojnKfdPPpLj9LCEEAprrg?feat=embedwebsite"><img src="http://lh3.ggpht.com/_RPo6ZCBF2dY/TKmLaKcZjPI/AAAAAAAABK0/KD1faUhn6pY/s288/wikinomics.png" height="165" width="288" /></a></td>
</tr>
<tr>
<td style="font-family:arial,sans-serif; font-size:11px; text-align:right">From <a href="http://picasaweb.google.com/dan.voronov/MindMaps?feat=embedwebsite">MindMaps</a></td>
</tr>
</table>
<p><strong>Сетевое поколение:</strong></p>
<ul>
<li>Люди делают что хотят с кем хотят. При этом у человека есть репутация &#8212; его профиль в системе, социальной сети. С помощью поисковиков легко найти практически любое высказывание любого человека. Посмотреть его темы интересов, а также построенную социальную сеть друзей. Кроме того люди зарабатывают авторитет в разных сообществах и где-то могут быть модераторами (главными), а где-то даже забанены (нежелательными гостями). Это всё дает разный набор ролей в разных командах/сообществах.</li>
<li>Люди объединяются вокруг идей/товаров. Это не просто потребление, а активное изменение сообщения/товара. Применительно к товарам возник термин &#171;просьюмер&#187; &#8212; покупатель, который может сделать товар лучше с помощью своих советов компании. Они могут предлагать даже новые товары. Это просто сказка для бизнес, потому что главной проблемой было обнаружить неудолетворённую потребность. Просьюмеры сами расказывают что от вас хотят.</li>
<li>Модульное понимание труда.  Wiki Workplace подразумевает созданную платформу для работы комманды. Фрилансер (рабочий в викиномике) подключается к платформе откуда хочет (физическое местоположение) и когда хочет (собственный график времени). У него обычно нет никаких постоянных обязательств &#8212; есть модули (куски работы, цели, тикеты) которые он выполняет и получает оплату за результат. Нету никакого смысла делать всё подряд в команде, если можно делать то, что ты лучше всего умеешь: один и тот же модуль в разных проектах.</li>
</ul>
<p><strong>Глобальная деревня:</strong></p>
<ul>
<li>Стандарты соединения. В глобальном масштабе можно разделить рабочий проект на модули и отдать их тем, кто лучше всего с ними справится с любой точки мира (аутсорсинг). Задачей компании остаётся установление стандартов соединения этих модулей, чтобы всё подходило друг к другу.</li>
<li>Пиринговое производство. Управление сотрудниками и лидерство меняется в сторону поддержания экосистемы самоорганизующихся сообществ (команд).</li>
<li>Идеагоры. Использование платформы-аукциона на которую можно выставлять свои нерешенные инновационные проблемы и люди (ученые) за вознаграждение находят её решение.</li>
</ul>
<p><strong>Подились со всеми:</strong></p>
<ul>
<li>Совершенно новая культура, связанная с тем чтобы публично размещать свою информацию. Или передавать дальше чужую. Любой тип информации: текст, аудио, фото, видео. Всё это связывается друг с дургом посредством тегирования и технологии RSS. Профессиональная журналистика убивается толпой аматоров из (микро)блогосферы.</li>
<li>Collaborative Filtering &#8212; ужастно интересный феномен. Если какое сообщение важно сейчас, то много людей его передаст друг другу. Или добавить себе в закладки. Тем самым можно фильтровать информацию по колличесву людей, обративших на неё внимание. И это похоже на снежный ком, если произошло какое-то черезвычайное событие. Твиттер быстрее и информативнее любых серёзных СМИ.</li>
<li>Mash-up &#8212; информационное диджейство. Благодоря модульности можно смешивать кусочки так, чтобы получалось что-то имеющие дополнительную ценность. Например количество сообщений из твиттера о землетресении нанесёные на карту гугла.</li>
</ul>
<p><strong>Создавай платформы, а не бюлетни:</strong></p>
<ul>
<li>Продукт как платформа. То что вы теперь создаёте должно позволять людям объединятся вокруг. Менять товар, подключать к нему другие модули. Хакать его. Кастомизировать под себя.</li>
<li>Открытый API &#8212; описания языка как соединить/использовать ваше с уже существующим. Удобный инструментарий объединяет вокруг платформы разработчиков, которые могут создать что-то абсолютно уникальное и своё поверх вашего.</li>
<li>Открытые базы  данных. Если у вас есть информация &#8212; дайте другим людям её улучшить и с ней работать.</li>
</ul>
<p><strong>Типичный пример на всё вышенаписанное: <a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/Википедия">Википедия</a>.</strong></p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Разводка «Shit happens»</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2010/07/25/razvodka-shit-happens/</link>
		<pubDate>Sun, 25 Jul 2010 14:45:48 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[бизнес]]></category>
		<category><![CDATA[сотрудничество]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=1302</guid>
		<description><![CDATA[Предположим вы хотите купить машину среднего класса. Посмотрели по прайсам &#8212; везде одинаковая цена и только в одной-двух компаниях на 200 доларов дешевле. (Знаете, кстати, этот заезд наших людей &#8212; &#171;найти подешевле&#187;.) Приежает туда. Там всё классно. Это конечно не огромный автосалон, но вам рады. Вокруг вас бегают. Отвечают на все вопросы. Дают любые документы. [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Предположим вы хотите купить машину среднего класса. Посмотрели по прайсам &#8212; везде одинаковая цена и только в одной-двух компаниях на 200 доларов дешевле. <em>(Знаете, кстати, этот заезд наших людей &#8212; &#171;найти подешевле&#187;.)</em> Приежает туда. Там всё классно. Это конечно не огромный автосалон, но вам рады. Вокруг вас бегают. Отвечают на все вопросы. Дают любые документы. Кофе/чай. Настаивают на тест драйве. Даже на трёх разных машинах этой марке. И можете выбрать которая вам удобнее. Потом вы <strong>лично</strong> заполняете кучи документов. Подбираете себе цвет на компьютере, форму дисков, так далее. И потом ещё вам приносят дополнительные бумаги, анекты для заполнения. Потом заполнение страховок и подобной околосервисной бюрократии. В итоге вы <strong>целый день</strong> в этом магазине что-то делаете вместе с этими приятными людьми.</p>
<p>А <strong>потом</strong> «Shit happens»: происходит <strong>жопа</strong>. Прямо перед тем как вам распечатают платёжки на подпись что угодно случается. К вам подходят и говорят о досадной ошибки. Причину могу назвать любую <em>(ошибка банка с выставлением процента, ошибка секретарши которая правит прайсы, ошибка комплектации и забыли посчитать какую деталь, несогласовали цену с босом, &#8230;)</em> &#8212; смыл один и тот же: они &#171;случайно&#187; опубликовали <strong>неправильную цену</strong> и на самом деле получится немного выше. Они сейчас пересчитают. Очень <strong>извиняются</strong>. И после ожидания печатают платёжку с ценой на 450-500 доларов выше чем было. Вы у кассы с ручкой на подпись. Мало кто бросит всё и уйдет, правда же?</p>
<p>И такое работает не только с машинами, а и с любыми другими покупками за которыми надо куда-то ехать. Помню как меня лет 10-12 назад так разводили &#171;склады&#187; торгующие компьютерными комплектующими. Или были такие интернет магазины без доставки &#8212; перезванивают и говорят что им надо куда-то ехать за этой штукой и они <strong>специально для вас</strong> привезут её к себе в офис завтра в обед. &#171;Офис&#187; оказывается подсобным помещением где нибудь на краю города в пром зоне куда и с картой то трудно заехать. А они забыли сказать что в цену надо ещё включить оплату их &#171;курьера&#187; (хотя склад скорее всего в соседнем здании за углом.). И ещё комплектация не полная и возможно нет коробки, а только кулёчек. С гарантией тоже ошиблись на сайте &#8212; не год, а три месяца. И так далее&#8230;</p>
<p>Интересно как это проэцируется <strong>в интимную сферу</strong>. Парень знакомится с девушкой. Она милая приятная красивая. Делает почти всё что он хочет. Знакомится с его друзьями. Всем его косвенно и за дело расхваливает. Особенно его родителям. Она в постеле супер. Доводит его до обещания: &#171;я тебя люблю, я обещаю быть с тобой всегда, хочу чтобы тебе было лучше всего и всё для этого сделаю&#187;. Какое-то время продолжается только так. Вы назначает скорую дату, когда пойдете в ЗАГС<strong>.</strong></p>
<p>После этого происходит интересная штука: &#171;У меня <strong>случилась беда</strong>. <em>(Тут идёт набор причин и хныканье.)</em> Помоги мне купив вот эту хрень (одежду, машину, квартиру &#8212; запрос обычно зависит от дохода жертвы, самые умные начинают с мелочи и постепенно поднимают планку)&#187;. Важно не брать денег, а заставлять его &#171;решать возникшие <strong>у нас</strong> трудности&#187; с помщью покупки вот этого. Она становится такой милой как была только если он ведёт себя <strong>правильно</strong>, ведь у неё проблемы. Правила конечно её. Секса меньше, намёков больше. Если донор не может выдержать денежной дойки, то забирается всё что он купил и отваливается куда подальше.</p>
<p>Лучшие из представителей таких девушек умудряются <strong>одноверменно</strong> обхаживать несколько (часть из них может быть женатых) мужчин.</p>
<p>Да такое бывает&#8230;</p>
<p>В этих всех упомянутых случаях важна <strong>закрытость</strong>. Жертва должна как можно меньше знать о том с кем имеет дело. Ведь механизм противодействия этой разводке если она на постоянной основе &#8212; социальная <strong>репутация</strong>. Аналог кармы <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/11/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Люди не любят когда их разводят и гневно раскажут про такое всем кому смогут. Вопрос в том как найти прошлых жертв прежде чем самому стать жертвой.</p>
<p>Как распознать разводку? Обычно их выдаёт первое предложение с <strong>ценой ниже средней</strong> (красивая девушка хвалит такого хмыря как ты).</p>
<p>Психология, использование этого в благих целях:</p>
<blockquote><p>Эксперимент, целью которого было заставить студентов университета штата Огайо, слушавших вводный курс по психологии, согласиться совершить малоприятные действия: рано встать, чтобы принять участие в назначенном на 7 часов утра исследовании «процесса мышления». Когда мы звонили одной группе студентов, то сразу же сообщали им о том, что занятие начнется в 7 часов утра. Только 24 % студентов из этой группы изъявили готовность принять участие в исследовании. Разговаривая по телефону с другой группой студентов, мы использвали этот приём. Сначала спросили, хотят ли они участвовать в изучении мыслительных процессов, а после того, как они ответили — 56 % из них дали положительный ответ, — мы сказали, что занятие начнется в 7 часов утра, и дали им шанс изменить свое решение. <em><strong>Никто</strong></em><em> </em>из них этого не сделал. Более того, в соответствии со своим обязательством участвовать в исследовании 95 % студентов, пришли на факультет психологии в 7 часов утра, как обещали. <strong>Приём повысил явку более чем в два раза.</strong></p></blockquote>
<p><em>Мышление противодейтствия:</em> Зная то, что я знаю сейчас, сделал(а) бы я тогда тот же самый выбор?</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Правило 10 000 часов</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2010/06/22/pravilo-10-000-chasov/</link>
		<comments>http://dan.kiev.ua/blog/2010/06/22/pravilo-10-000-chasov/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 22 Jun 2010 11:01:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[бизнес]]></category>
		<category><![CDATA[видео]]></category>
		<category><![CDATA[модель]]></category>
		<category><![CDATA[упражнения+паттерны]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=1299</guid>
		<description><![CDATA[Тот самый Malcolm Gladwell в 2008 году написал книгу &#171;Гении и аутсайдеры&#171;. Самая выдающаяся идея &#8212; practice makes perfect. Люди, делающие что-то гениально (кроме того, что они талантливы) потратили в среднем 10 000 часов на упражнения до того как у них стало получаться. До того как их признали вокруг и сказали &#171;вау!&#187;. Например, если это [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Тот самый <a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/Гладуэлл,_Малкольм">Malcolm Gladwell</a> в 2008 году написал книгу &#171;<a href="http://www.klex.ru/books/other/geniuses_outsiders.zip">Гении и аутсайдеры</a>&#171;. Самая выдающаяся идея &#8212; practice makes perfect. Люди, делающие что-то гениально (кроме того, что они талантливы) потратили в среднем 10 000 часов на упражнения до того как у них стало получаться. До того как их признали вокруг и сказали &#171;вау!&#187;.</p>
<p>Например, если это музыканты и у них на хобби уходило 3-4 часа в день, то через 10 лет они становились популянрыми. Если учёный &#8212; несколько лет размышлений над одной проблемой.</p>
<p>В ходе исследований были получены следующие результаты:</p>
<ul>
<li>Любители &#8212; это люди, затратившие на занятия в среднем до 2000 тысяч часов;</li>
</ul>
<ul>
<li>Профессионалы  &#8212; их временные затраты составили от 4000 до 6000 тысяч часов;</li>
</ul>
<ul>
<li>Гении  &#8212; те кто затрачивает на свое совершенствование в среднем 10000 часов и более.</li>
</ul>
<p>Я тут вижу и &#171;формулу хорошего рабочего&#187; &#8212; студент должен лет 5 заниматся по 8 часов выбранным направлением до того, как он сможет по настоящему работать. И &#171;формулу выживаемости бизнеса&#187; &#8212; предприниматель должен 3 года по 12-16 часов вкладывать в своё дело и бренд, чтобы оно стало стабильным (как знаем около 3% начинаний доживает до 5-ой годовщины).</p>
<p>Понятно, что эти 10000 часов лучше потратить на то, что вызывает у вас &#171;<a href="http://www.dan.kiev.ua/2010/01/29/potok-i-schaste-videokast/">поток</a>&#171;.</p>
<p><em>Возможно это как-то связанно с нейробиологей мозга. А может это просто обобщение, которое работает если находить потверждения (самоосуществляющиеся пропрочества).</em></p>
<p>В любом случае, есть хороший пример как это правило обходилось. Когда создавался <a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/Wal-Mart">Walmart</a> его владелец Sam Walton большую часть времени проводил в магазинах конкурентов и магазинах, которые резко стали популярными. Там он выискивал всё, что было сделано <strong>хорошо</strong> (теми самым людьми потратившими свои 10 000 часов на создание). Потом приежал в свой магазин и пробовал повторить. <em>Для процессов конечно такое не подойдет, но для заимствования чужих результатов вполне.</em> И это очень и очень важная компетенция &#8212; прийти в любое место и найти там всё что работает, что сделано отлично классно (позитивная концентрация) &#8212; похвалить создателей (таки они профи) и забрать себе в использование. Я считаю как раз на это и стоит потратить 10000 своих часов в нашем глобальном системном мире.</p>
<p><object id="VideoPlayback" style="width: 400px; height: 326px;" classid="clsid:d27cdb6e-ae6d-11cf-96b8-444553540000" width="100" height="100" codebase="http://download.macromedia.com/pub/shockwave/cabs/flash/swflash.cab#version=6,0,40,0"><param name="src" value="http://video.google.com/googleplayer.swf?docid=6204900041349106153&amp;hl=ru&amp;fs=true" /><param name="allowfullscreen" value="true" /><embed id="VideoPlayback" style="width: 400px; height: 326px;" type="application/x-shockwave-flash" width="100" height="100" src="http://video.google.com/googleplayer.swf?docid=6204900041349106153&amp;hl=ru&amp;fs=true" allowfullscreen="true"></embed></object></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://dan.kiev.ua/blog/2010/06/22/pravilo-10-000-chasov/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
