<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Жозеф Нюттен &#8212; Дан Воронов</title>
	<atom:link href="http://dan.kiev.ua/blog/tag/zhozef-nyutten/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://dan.kiev.ua/blog</link>
	<description>персональный сайт</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Sep 2018 19:36:59 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Мотивация и время</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2011/08/09/motivatsiya-i-vremya/</link>
		<pubDate>Tue, 09 Aug 2011 07:09:32 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[время]]></category>
		<category><![CDATA[Жозеф Нюттен]]></category>
		<category><![CDATA[личность]]></category>
		<category><![CDATA[лучшие]]></category>
		<category><![CDATA[модель]]></category>
		<category><![CDATA[научение]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[память]]></category>
		<category><![CDATA[эмоции]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=3172</guid>
		<description><![CDATA[В своем посте Итоги по Жозефу Нюттену я писал о том, что заинтересовало из первой книги Нюттена. Вторая его книга посвящена больше практическому методу определения мотивации через временную перспективу. &#160; Пространство времени Человек для самого себя находится в &#171;Здесь и Сейчас&#187;: в дополнение этой реальности он может видеть/слышать образы (память, воображение, сны, фильмы, книги, итд). Увиденное [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>В своем посте <a title="Итоги по Жозефу Нюттену" href="http://www.dan.kiev.ua/2010/12/26/itogi-po-zhozefu-nyuttenu/" rel="bookmark">Итоги по Жозефу Нюттену</a> я писал о том, что заинтересовало из первой книги Нюттена. Вторая его книга посвящена больше практическому методу определения мотивации через временную перспективу.</p>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Пространство времени</h1>
<p>Человек для самого себя находится в &#171;Здесь и Сейчас&#187;: в дополнение этой реальности он может видеть/слышать образы (память, воображение, сны, фильмы, книги, итд). Увиденное и известное. Некоторые образы помечены специальными <strong>маркерами</strong> времени &#8212; <strong>было</strong> (когда), <strong>будет</strong> (когда) &#8212; они распределенный во временном пространстве.</p>
<p style="padding-left: 30px;">То что помечено как &#171;было&#187;, не обязательно происходило с этим человеком: просто он <strong>сейчас</strong> уверен и помнить что это с ним происходило. Память перестраивается под влиянием новых данных и при вспоминании.</p>
<p>Временное пространство <strong>размечено на зоны</strong> точками отсчета (маячками, столбами, вехами) &#8212; знаковыми событиями. От каждой точки расходиться темпоральный градиент &#8212; <strong>убывающее</strong> ощущение настоящести, чёткости и ясности восприятия.</p>
<p>Первый и главный центр темпорального градиента &#8212; восприятие &#171;Здесь и Сейчас&#187;. От него дальше всего <strong>расходиться</strong> в прошлое и будущее:</p>
<ul>
<li>час, пол дня, завтра &#8212; повседневные дела</li>
<li>на неделе, две недели, в месяце</li>
<li>пару месяцев, пол года, год</li>
<li>(не у всех) следующий год, больше нескольких лет.</li>
</ul>
<p>Другие центры отсчета временного ландшафта &#8212; события, которые сильно <strong>меняют</strong> данного человека.</p>
<p>Образы вызывают определенные <strong>эмоции</strong> разной силы &#8212; эмоциональная окраска способствует лучшей их фиксации. Кроме того, человек имеет отдельное обобщенное отношение к категориям &#171;настоящее&#187;, &#171;прошлое&#187;, &#171;будущее&#187;.</p>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>Индивидуальный структурный профиль</h2>
<p>Кроме содержания образов люди различны между собой по:</p>
<ul>
<li><strong>степени реалистичности</strong>, яркости репрезентации образов (субмодальности в НЛП)</li>
<li><strong>протяженности</strong> горизонта, актуальным радиусом угасания образов от центров отсчета</li>
<li><strong>насыщенности</strong> временной перспективы, количеством зон концентрации образов</li>
<li><strong>структурированости</strong> этих зон, центров внутри и между собой, наличию иерархии и плавного перехода</li>
</ul>
<p>Протяженность расширяется у детей и достигает <strong>пика у взрослых</strong> людей. При старении будущего становиться меньше и горизонт сужается.</p>
<p style="padding-left: 30px;">По исследованиям самым широким и детализированным горизонтом будущего обладали образованные богатые взрослые люди, живущие в стабильных условиях.</p>
<p>Горизонт будущего снижается из-за <strong>ошибок прогноза</strong>: бедные малообразованные люди в нестабильных социально-экономических условиях буквально начинают жить сегодняшним днем &#171;ради покушать и поспать&#187; без каких либо будущих планов (просто потому что они не могут их осуществлять).</p>
<a name="wptoc_0_2_0"></a><h3>Структура</h3>
<p>Структура определяет <strong>сцепки</strong> образов (А-&gt;Б) и создает причинно-следственные <strong>связи</strong> (&#171;для того, чтобы&#187;). У нормальных людей будущее воспринимается как продолжение настоящего и прошлого. </p>
<p>На основе сбора событий в последовательности можно простроить <strong>тематически</strong> линии времени с пиками/провалами, поделив их на интервальные этапы.</p>
<p>Например, модель развития спиралями &#8212; <a href="http://newcode.ru/doku.php/spiral-dynamics" target="_blank">сприальная динамика</a>.</p>
<p>Именно в структуре могут существовать конфликты.</p>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Мотивационные объекты</h1>
<p><strong>Ради чего</strong> человек активен?</p>
<ul>
<li>[К] Из помеченных как &#171;<strong>будут</strong>&#187; (когда) &#8212; желания, цели, повторы хорошего. // могут попадать объекты и &#171;реализовать&#187; (моя активность) и &#171;реализуется&#187; (само по себе) и &#171;после мой смерти&#187;</li>
</ul>
<ul>
<li>[ОТ] Из помеченных как &#171;<strong>были</strong>&#187; (когда) &#8212; страхи, травмы. // прошлое фоном присутствует во всём как история его становления</li>
</ul>
<ul>
<li>Из помеченных как &#171;<strong>всегда</strong>&#187; &#8212; определенные черты характера и умения.</li>
</ul>
<p>Мотивационные объекты создают <strong>предвосхищение </strong>(опору на то, чего ещё нет в реальности). Они (содержанием и структурой) <strong>влияют</strong> на ход мышления, самочувствие тела (эмоции и настроение), роли и способы поведения &#8212; <strong>направляя</strong> человека по определённому маршруту.</p>
<p>Каждый человек в определенный промежуток времени на что-либо <strong>ориентир</strong>ован.</p>
<p>Чем долгосрочнее планы на будущее, тем они становятся менее реалистичными, но позволяют производить <strong>оптимизацию</strong> шагов выкидывая лишнее и распределяя грамотнее наличествующие ресурсы.</p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Социализация будущего</h2>
<p>Социальные часы: среда своим существованием <strong>определяет</strong> некоторые мотивационные объекты.</p>
<p>Жизнь поделена на три этапа &#8212; <strong>учебный</strong> (становится кем-то как личность и профессионал), <strong>активный</strong> (быть кем-то как личность и профессионал &#8212; создавать детей и продукты), <strong>старость</strong> (новая свобода в развитых странах и полуголодная смерть в остальных).</p>
<p>Через наблюдение человек понимает когда в его конкретном окружение принято и <strong>нормально</strong> совершать определенные знаковые акты в личном и карьерном плане: пойти в школу, выбрать вуз, заняться сексом, пойти работать, найти сожителя, купить квартирку, завести ребёнка первого второго, отдать его в школу, стать босом, выйти на пенсию, итд. Он помещает эти (видоизмененные воображением) образы в <strong>своё</strong> будущее.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Если вы попали в больницу, в армию или в тюрьму у вас будет вполне предсказуемое будущее на этот промежуток времени.</p>
<p>Кроме того люди (писатели, маркетологи) создают и распространяют &#171;<strong>заражающие фантазии</strong>&#187;  &#8212; то в чём хочется жить многим людям.</p>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Зачем это</h1>
<p>Команда Жозефа смогла создать детализированный метод кодирования и картрирования будущего человека &#8212; потом сравнить эти карты у людей разных возрастов и специализаций. Методика и данные приведены <a href="http://www.koob.ru/nutten_josef/" target="_blank">в книге</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Итоги по Жозефу Нюттену</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2010/12/26/itogi-po-zhozefu-nyuttenu/</link>
		<comments>http://dan.kiev.ua/blog/2010/12/26/itogi-po-zhozefu-nyuttenu/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 26 Dec 2010 20:28:17 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[Сделал]]></category>
		<category><![CDATA[Жозеф Нюттен]]></category>
		<category><![CDATA[личность]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=2374</guid>
		<description><![CDATA[Итоги по одной из двух доступных мне работ. Рекордное время ушло на то, чтобы написать это &#8212; 18 дней. Нюттен Жосеф (Joseph R. Nuttin, 1909-1988) сформулировал интегрированную когнитивную теорию избирательного научения человека. Это когнитивный бихевиоризм и близко к идеям Альберта Бандуры. Саммари Возникновение потребностей Вопрос почему мир/среда такая и так именно функционирует мы оставляем философам. [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Итоги по одной из двух доступных мне <a href="http://www.koob.ru/nutten_josef/" target="_blank">работ</a>. Рекордное время ушло на то, чтобы написать это &#8212; 18 дней.</p>
<p><a href="http://www.dan.kiev.ua/tag/zhozef-nyutten/">Нюттен Жосеф</a> (Joseph R. Nuttin, 1909-1988) сформулировал интегрированную когнитивную теорию избирательного научения человека. Это когнитивный бихевиоризм и близко к идеям Альберта Бандуры.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Саммари</h1>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>Возникновение потребностей</h2>
<p><em>Вопрос почему мир/среда такая и так именно функционирует мы оставляем философам. А дальше начинается психология.</em></p>
<p>Нюттен акцентировал внимание, что человек не отдельная закрытая система, а открытая <strong>включенная</strong> в среду, её часть (система координат) &#8212; ввел термин Индивид-Среда. Поскольку среда представляет собой всегда меняющийся динамизм, который (согласно Прихожину) стремится к упорядочиванию, то это влияет на индивида находящегося в ней. С другой стороны Индивид влияет на среду, стремясь её упорядочить по-своему, как ему удобно &#8212; адаптируется только к тому что долго не поддается изменениям. Есть локус, границы контроля эффективного влияния. Если Индивид не может влиять на свою Среду, то повышается риск появления выученной беспомощности, что в свое очередь приводит к снижений жизнедеятельности и умиранию.</p>
<p>Основная потребность индивида — <strong>взаимодействие</strong> со средой (и как можно дольше=). Состоит из частей [<strong>стабильности</strong>] сохранения ядра, упорядочиности и [<strong>изменений</strong>] развертывания/распространения своего упорядочивания.  Существует неограниченное количество объектов, которые можно либо сохранять, либо менять. Но только ограниченное число объектов мотивируют конкретного И-С.<br />
В первую очередь это объекты, которые были созданы самим И-С при личном участии (скорее всего потому что то что сделал я больше всего / гармонично подходит именно мне).</p>
<p>Потребностное состояние становится познавательной проблемой, которая решается постановкой <strong>цели</strong>. Цель &#8212; «сфокусированная» потребность: сама по себе ничего не удовлетворяет, но является &#171;маяком&#187; того места, оказавшись в котором И-С предположительно реализует эту или большинство своих потребностей. Фундаментальная беспомощность («не знаю чего хочу») — невозможность субъекта трансформировать доповеденческое состояние потребности (напряжение) в конкретную реалистичную цель.</p>
<p>Сам <strong>поведенческий акт </strong>тоже может становится потребностью. Привязываемся не только к созданным нами объектами, а и к способам достижения цели. В Средсво-Цель средство становится тоже важным способом удовлетворения потребности.</p>
<p>Люди в первую очередь стремятся к <strong>определенным</strong> типам отношений с <strong>отдельными</strong> категориями объектов.  Дефицит объектов порождает активность только в силу присущего динамизма (взаимодействовал и исчезло). Сенсорное удовольствие — не критерий выбора, а лишь эмоциональное закрепление (=эффект): любое событие может быть приятным или неприятным в зависимости от состояния индивида и контекста.</p>
<p>Люди стараются <strong>повышать</strong> планку в достижении всё более сложных для себя целей. Два главных аспекта целеполагания и планирования — креативность (придумать лучшее) и реалистичность (могу реализовать — без этого мечты). &#171;Высший пилотаж&#187;: строить цепочку минимальной длины быстродостижимых подцелей, которые приведут к желаемой конечной цели, притом самым желаемым путем.</p>
<p>Сильная и длительная мотивация к недостижимой цели оказывает пагубное воздействие на поведенческую жизнь субъекта.</p>
<a name="wptoc_0_1_1"></a><h2>Взаимодействия и научение</h2>
<p>Индивид строит со средой <strong>слои</strong> взаимоотношений: органами чувств + воображением (у Жозефа это один слой но лучше сделать два), аффектами, конгициями. Аффективные в основном строим с людьми. Когнитивные проявляются в <strong>потребности реальности</strong> &#8212; желании понимать всё, что происходит: иметь хоть какое-то объяснение. Мышление создает отражение объектов в идеях, которыми можно манипулировать &#8212; детализировать, обобщать, собирать в иерархии.  Мышление использует разные посредники познания.</p>
<p>Материальные <strong>посредники познания</strong> &#8212; инструменты измерения, компьютеры. Информационные посредники &#8212; язык, мемы, стандарты, &#8230;.<br />
Стандарты сравнения могут быть взяты из биологической реальности, а могут быть идиаторно сконструированы.  Самый интересный стандарт индивида: Я-концепция. Появляется из а) продолжительного наблюдения за собой в отличии от других людей; б) включения в культурный пласт. Исходя из Я-концепции И-С определяет что для него ценно, за какое поведения себя поощрить, а за какое наказать &#8212; целепологание дальнейших действий.</p>
<p>Реализация во времени предполагает осуществление некоего поведенчечкого будущего. Для достижения цели в будущем надо изменять что-то как в среде, так и в себе &#8212; то есть цель = стандарт сравнения для И-С. Цели соединяются с поведенческим способом их достижения в Средство-Цель. Направленность влияет на кодирование восприятия, память и обучаемость. Новые <strong>формы поведения</strong> появляются не столько методом проб и ошибок, сколько имитаций поведения и мышления модели &#8212; тем, кто это может делать. Люди до некоторой степени научились кодировать информацию о правильном поведении и передавать её без присутствия самой модели.<br />
<em> (кстати тут гора проблем<br />
# самой науки моделирования до сих пор нет, есть <a href="http://www.dan.kiev.ua/2010/10/18/teoriya-sotsialnogo-obucheniya-banduryi/">теория Бандуры</a> и кусочки методологии из НЛП, военщины и маркетологов;<br />
# методологии настройки под себя чужих моделей я вообще не встречал;<br />
# обычная лингвистика тоже пасует &#8212; нужны другие методы кодирования по примеру метамодели;<br />
# формат распространения знаний в виде книги и статей слишком перегружен, а mindmap слишком упрощен.<br />
# итд<br />
прим. Дан)</em></p>
<p>Повторяя пути, которыми уже прошли другие, индивид завершает <strong>первую</strong> фазу своего личностного развития. <strong>Дальше</strong> он может где-то ответвиться от поведения модели в своём направлении и тем самым создать личный стиль деятельности. Для следования определенными поведенческими путями нужно генетическая биологическая предрасположенность тела данного индивида. С помощью мышления мы учимся придавать смысл последовательности движений как ведущим к определенной цели (средство-цель).</p>
<a name="wptoc_0_1_2"></a><h2>Корректировка и мотивация</h2>
<p>Индивид действует также как и дышит — <strong>регулируя</strong> специфические процессы. Регуляция может быть как автоматическая, так и сознательная. Даже иррациональное побуждение сделать что-то обычно преобразуется в цель и план достижения этой цели.</p>
<p>Стоит подчеркнуть, что цель это не кусочек бумаги со словами на нем, а внутренне мультимодальное <strong>представление</strong> индивидом определенного состояния, которое он переживет полностью при достижении. Цель и поведенческий план может быть описан словами/внур.речью, а может оставаться образно воображаемым.</p>
<p>Потребности переходят в мотивацию приближать/удалять конкретные объекты конкретными путями. Мотивация — не инициатор [почему], а регулятор постоянного взаимодействия между индивидом и его средой посредством поведения. Пока цель не достигнута, субъект воспринимает <strong>расхождение</strong> между актуальной ситуацией и желаемой целью.</p>
<p>Воспринимаемое расхождение не мотивационная сила, а информационный <strong>индикатор</strong> продолжать действовать. Мысленная ассоциативная активность (сближение понятий об объектах) не имеет мотивационной силы, но может приводить к канализированию существующей потребности или информировать субъекта о средствах достижения цели.</p>
<p style="text-align: center; padding-left: 30px;">динамизм среды &#8212; потребностное напряжение &#8212; мотивационное напряжение &#8212; цель &#8212; поведенческий проект &#8212; sTOTE корректировка расхождений</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Pdf-версия</h1>
<p>Все пять частей в одном pdf <strong>файле</strong> (заодно с исправленной орфографией) &#8212; нажать &#171;Полноэкранный режим&#187;:</p>
<div style="text-align: center;">
<div style="font-weight: bold;"><a href="http://www.calameo.com/books/000520796600393d55d6b">Конспект идей психолога Нюттена Жозефа</a></div>
<div style="padding-top: 8px;"><object id="calameo-mini-000520796600393d55d6b" classid="clsid:d27cdb6e-ae6d-11cf-96b8-444553540000" width="300" height="147" codebase="http://download.macromedia.com/pub/shockwave/cabs/flash/swflash.cab#version=6,0,40,0"><param name="allowscriptaccess" value="always" /><param name="wmode" value="transparent" /><param name="src" value="http://v.calameo.com/2.0/cmini.swf?bkcode=000520796600393d55d6b&amp;langid=en&amp;clickTo=view&amp;clickTarget=_blank&amp;autoFlip=0&amp;showArrows=0&amp;page=1" /><param name="flashvars" value="bkcode=000520796600393d55d6b&amp;langid=en&amp;clickTo=view&amp;clickTarget=_blank&amp;autoFlip=0&amp;showArrows=0&amp;page=1" /><embed id="calameo-mini-000520796600393d55d6b" type="application/x-shockwave-flash" width="300" height="147" src="http://v.calameo.com/2.0/cmini.swf?bkcode=000520796600393d55d6b&amp;langid=en&amp;clickTo=view&amp;clickTarget=_blank&amp;autoFlip=0&amp;showArrows=0&amp;page=1" flashvars="bkcode=000520796600393d55d6b&amp;langid=en&amp;clickTo=view&amp;clickTarget=_blank&amp;autoFlip=0&amp;showArrows=0&amp;page=1" wmode="transparent" allowscriptaccess="always"></embed></object></div>
<div style="font-size: 11px;"><a href="http://www.calameo.com/upload/">Publish at Calaméo</a> or <a href="http://www.calameo.com/browse/">browse</a> others.</div>
</div>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://dan.kiev.ua/blog/2010/12/26/itogi-po-zhozefu-nyuttenu/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Моя интерпретация Жозефа Нюттена, ч5</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2010/12/25/moya-interpretatsiya-zhozefa-nyuttena-ch5/</link>
		<pubDate>Sat, 25 Dec 2010 00:13:26 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[Жозеф Нюттен]]></category>
		<category><![CDATA[личность]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=2348</guid>
		<description><![CDATA[часть 5 &#8212; управление своим поведением вот это реально сложно мне было написать. Поведение &#8212; смысл, встроенный в моторные реакции. Слабое сенсорное воздействие -&#62; осмысленное восприятие: конкретные Ситуации-Объекты. От движения к схеме = объединение движений в значимое действие (взять,бросить, позвонить&#8230;). В процессе опробования нескольких вариантов поведения в познавательном плане устанавливается психологическая связь между несколькими объектами. [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>часть 5 &#8212; управление своим поведением<br />
<em>вот это реально сложно мне было написать. </em></p>
<p>Поведение &#8212; смысл, встроенный в моторные реакции. Слабое сенсорное воздействие -&gt; о<strong>смысл</strong>енное восприятие: конкретные Ситуации-Объекты. От движения к схеме = объединение движений в значимое действие (взять,бросить, позвонить&#8230;). В процессе опробования нескольких вариантов поведения в познавательном плане устанавливается психологическая <strong>связь </strong>между несколькими объектами. Схемы выкристализовывается постепенно из <strong>понимания</strong> наблюдений связи Движение-Цель.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Целепологание</h1>
<p>Неопределенное состояние потребности и дискомфорта, соединенное с динамизмом установления взаимосвязей с объектами среды, <strong>регистрируется</strong> индивидом как сенсорное воздействие и <strong>перерабатывается</strong> посредством таких познавательных процессов, как осознание, репрезентация, исследовательский поиск, память, воображение, умозаключения, проверка гипотез.</p>
<p>Базовый динамизм регулирует общее функционирование, как на познавательном уровне, так и на внешнем поведенческом уровне. Потребностное состояние становится <strong>познавательной </strong>проблемой, которую нужно решить  -&gt; нахождение <strong>конкретной цели</strong> для размытой потребности. Люди редко стремятся к повторному достижению той же цели &#8212; результат, который однажды удовлетворил, может перестать удовлетворять.  Если нельзя трансформировать потребностное состояние, то это создает постоянное ощущение дискомфорта и безнадежности.</p>
<p>Потребности воздействуют на человеческое поведение, не только вызывая моторные реакции «проб и ошибок», но также активируя и направляя познавательное функционирование субъекта таким образом, что подходящие для удовлетворения потребности объекты могут стать целями, которые необходимо достичь. Таким образом, цель представляет собой <strong>конкретизированную, или «сфокусированную», потребность</strong>.</p>
<p>Два главных аспекта целеполагания и планирования — <strong>креативность </strong>(придумать лучшее) и <strong>реалистичность </strong>(могу реализовать &#8212; без этого мечты).</p>
<p>Когнитивная переработка информации не удовлетворяет потребность (кроме потребности реальности) =&gt; должны быть установлены «необходимые отношения» в индивид-среде (достигается посредством <strong>действий</strong>). Научение связанно с преобретением новых <strong>форм поведения</strong>. Некоторые поведенческие пути являются более успешными и приносят вознаграждение в отличии от других.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Средство-цель</h1>
<p>Через активизацию познавательного функционирования состояние потребности постепенно трансформируется в более <strong>узкую </strong>динамическую ориентацию, определяющую на познавательном уровне, что конкретно необходимо сделать — то есть <strong>целевой объект</strong>, который необходимо достичь, и <strong>план</strong>, который необходимо осуществить. Окончательный <strong>поведенческий проект</strong> включает несколько связей между одним или несколькими инструментальными действиями (функциональными средствами) и целью, которая отражает потребность.</p>
<p><strong>Канализация &#8212; конкртизация потребности</strong> в &#171;канал&#187; = &#171;объекты с&#187; и действия: конкретное действие становится поведенческой формой самой потребности (нету причины действия кроме действия самого; ориентация на процесс). Похоже на идею <a href="http://www.dan.kiev.ua/2010/10/05/teoriya-lichnostnyih-chert/">функциональной автономии мотива Олпорта</a>.</p>
<p>В той степени, в которой человек намерен использовать средства для достижения цели, <strong>инструментальный акт</strong> некоторым образом участвует в мотивации к этой цели. Может существовать внутренняя мотивация в дополнение к этой инструментальной мотивации &#8212; тогда интенсивность <strong>общей</strong> мотивации повышается (достигать чего хочешь способом который нравится).</p>
<p>Полностью используя свой богатый запас информации и гибкость операций, познавательное функционирование субъекта разрабатывает поведенческие структуры «средство—цель», то есть поведенческие проекты или планы, посредством которых можно достичь цели. Таким образом, план — это конкретная <strong>поведенческая форма</strong>, которую принимает потребность на познавательном уровне реализации.</p>
<p>В отличие от чисто инструментальных средство-цель, <strong>конечные цели</strong> в воображении не теряют своей ценности из-за труднодостижимости или даже практической неосуществимости. В последнем случае субъект временно будет воздерживаться от действий направленных к этим целям. Сильная и длительная мотивация к недостижимой цели оказывает пагубное воздействие на поведенческую жизнь субъекта.</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Мотивация</h1>
<p>Индивид<strong> действует также как и дышит</strong> &#8212; регулируя специфические процессы. Регуляция может быть как автоматическая, так и сознательная. Даже иррациональное побуждение сделать что-то обычно преобразуется в цель и план достижения этой цели (например, у убийц).</p>
<p>Мысленная ассоциация (сближение понятий об объекте) не имеет мотивационной силы, но может приводить к канализированию существующей потребности или информировать субъекта о средствах достижения цели.</p>
<p>Три <strong>популярные модели</strong>, призванные объяснить роль мотивации во внешнем действии:</p>
<ul>
<li>1) механизм энергетической разрядки (фрейдизм);</li>
<li>2) процесс подкрепляемых связей (бихевиоризм);</li>
<li>3) мысленная переработка потребностей в цели и поведенческие проекты (когнитивизм).</li>
<li>разные комбинации трёх.</li>
</ul>
<p>В данной модели <strong>мотивация &#8212; регулятор</strong> [как], а не инициатор [почему] &#8212;  непрерывная динамическая <strong>ориентация</strong>, регулирующая постоянное взаимодействие между <strong>индивидом </strong>и его поведенческим миром/<strong>средой</strong>. Представляет собой <strong>активный </strong>процесс направления поведения к <strong>предпочитаемым </strong>ситуациям и объектам.</p>
<p>Пока цель не достигнута.закрыта, субъект воспринимает <strong>расхождение </strong>(несоответствие) между актуальной ситуацией и желаемой целью. Это расхождение само по себе действует на поведение не как мотивационная сила, а как <strong>информация </strong>о том, что <strong>потребность еще не</strong> удовлетворена, и, следовательно, субъект сохраняет мотивацию и должен продолжать свою целенаправленную деятельность. Несоответствие, так же как и ожидаемый результат, не заменяет мотивацию.</p>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Процесс мотивации</h2>
<table border="1" cellpadding="15" align="center">
<tbody>
<tr>
<td>Поведенческая переработка потребностей:</td>
<td>Когнитивная переработка потребностей:</td>
</tr>
<tr>
<td>Мотивация создает разные <strong>мотивационные состояния</strong>;</td>
<td>первая конкретезация &#8212; стандарт;</td>
</tr>
<tr>
<td>Мотивацоные состояния перерабатываются в <strong>поведенческие проекты</strong>;</td>
<td>постановка цели &#8212; условия выхода;</td>
</tr>
<tr>
<td>Поведенческие проекты ведут к определенным <strong>действиям</strong>.</td>
<td>последующая приближение по <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/T.O.T.E." target="_blank">TOTE</a></td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p>Подходящие действия удовлетворяют.снижают потребностное напряжение.</p>
<a name="wptoc_2_1_1"></a><h2>Повышение-понижение мотивации</h2>
<p>Типы отношений средство-цель:</p>
<ul>
<li><strong>последовательное </strong>(один-за-другим) согласование действий по шагам;</li>
<li><strong>паралелльная </strong>несогласованая серия действий = синергия;</li>
<li>выполнение определенных <strong>условий </strong>(кроме ждать) не относящихся к поведению.</li>
</ul>
<p>Чем больше альтернативных путей достижения цели, тем меньше мотивация к каждому конкретному средство-цель. Обычно выбирают самый <strong>простой (из доступных) путь к цели</strong>, кроме ситуаций желания получить общественное признание своего мастерства и восхищения сложности моих действий.</p>
<table border="1" cellpadding="15" align="center">
<tbody>
<tr>
<td><strong>Повышение м</strong></td>
<td><strong>Понижение м</strong></td>
</tr>
<tr>
<td>реалистичная конечная цель</td>
<td>утопичная конечная цель</td>
</tr>
<tr>
<td>исходная цель будет достигнута скоро</td>
<td>исходная цель будет достигнута далеко в будущем</td>
</tr>
<tr>
<td>меньшее число поведенческих шагов.подцелей</td>
<td>большее число поведенческих шагов.подцелей</td>
</tr>
<tr>
<td>позитивный характер действия, результата</td>
<td>негативный характер действия, результата</td>
</tr>
<tr>
<td>промежуточные цели являются результатами</td>
<td>результат будет заметно только в конце</td>
</tr>
<tr>
<td>успешные достижения большинства своих целей и проектов</td>
<td>провал достижения большинства своих целей и проектов</td>
</tr>
<tr>
<td>высокий уровень инструментальности*</td>
<td>низкий уровень инструментальности*</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p>* воспринимаемый <strong>уровень инструментальности</strong>: вероятность что я успешно выполню каждое из действий в последовательности ПЛЮС вероятность что выполнеными успешно они приведут к ожидаемой цели.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Воспринимаемая сложность поведенческого проекта в целом возрастает как функция от <strong>числа промежуточных неудач</strong> (ошибок-к-успехам). Количество успешно осуществляемых инструментальных актов повысит личную вовлеченность индивида в проект в целом и снизит вероятость конечной неудачи.</p>
<a name="wptoc_2_1_2"></a><h2>Приближение-удаление</h2>
<p>Множество изначально нейтральных объектов через ассоциацию с мотивационными объектами становятся или <strong>привлекательными, или отталкивающими</strong>. Согласование действий против угроз &#171;остаться живым&#187; и к &#171;быть счастливым&#187; (выработанные стремления, откорретированые наблюдением других). Первичные динамизмы (гомеостаз) и вторичные &#8212; связаные с первичными. Мы не только адаптируемся &#8212; у нас есть (восходящая фаза мотивации) желание менять мир &#8212; непрерывно занимаемся его упорядочиванием для своего комфорта.</p>
<p>Тенденции (одновременно, так как живем в динамизме):</p>
<ol>
<li>стремится к разрядке, состоянию баланса и отдыха;</li>
<li>стремится нарушить баланс и порождает все более сложные структуры и напряжения.</li>
</ol>
<a name="wptoc_2_1_3"></a><h2>Восходящая фаза мотивации</h2>
<p style="text-align: center;">общее напряжение -&gt; целенаправленное напряжение -&gt; стандарты</p>
<p>Перед тем как получить удовлетворение в реальности, потребности могут удовлетворяться <strong>предварительно </strong>через так называемый «первичный процесс», то есть «галлюцинаторную» репрезентацию желаемого &#171;как если бы&#187; &#8212;<em> из-за этого работают проективные тесты выявления мотивации (включая ТАТ)</em>. Гибкость познавательных «манипуляций» с символическими объектами обеспечивает более эффективную исследовательскую стратегию, чем это возможно на уровне физических проб и ошибок с реальными объектами и действия. Мы можем увидеть как кто-то что-то сделал и представить как нам будет на его месте.</p>
<p><em>Процесс самоподкрепления:</em> индивид устанавливает для себя <strong>новые критерии</strong> того, какую цель (какого результата) он хочет достичь. Связанно с способностью к самопознанию. <strong>Расхождение </strong>появляется в воображении индивида, смысловой реальности и пока он не введёт его в среду оно не вещественно. В отличие от потребностного общего напряжения появляется состояние целенаправленного напряжения, которое может сохраняться, хотя конкретная цель.стандарт временно забыта.</p>
<p><strong>Поисковая и конструктивная</strong> активность:</p>
<ul>
<li>через имитацию, сделать как другие;</li>
<li>подражание только близкому, понятному;</li>
<li>через внутрение видинье результат = тренировка действия;</li>
<li>от восприятия к воображению = манипуляция невидимым.</li>
</ul>
<a name="wptoc_2_1_4"></a><h2>Нисходящая фаза мотивации</h2>
<p style="text-align: center;">цель-средство/поведенческий проект -&gt; действие &lt; -&gt; коррекция</p>
<p>Учимся <strong>делать и не-делать</strong> что-то в зависимости от мотивации. Изначально когнитивное упражнение построение сети стандартов становится каналом управления, настройки инструментальной активности. Замечаем что связь исчезает, расходится &#8212; перестраиваем сеть и меняем поведение.</p>
<p>Расхождение не является источником мотивации и не заменяет ее &#8212; это  сигналинг о том, что надо продолжать активность для достижения стандарта (меняя цель или поведение). Как уже упоминалось легко меняются только малозначительные цели. Главные цели могут всю жизнь быть мечтами и не поменяются даже при полной нереалистичности их реализации.</p>
<p>В отличие от кибернетики, где компьютеры только подчиняются заложенной программе, люди самоуправляемы и используют расширенную версию цикла управления Test1-&gt;Operation&lt; -&gt;Test2-&gt;Exit &#8212; <strong>sTOTE</strong>, где s = standart, фаза установления стандарта сравнения / цели.</p>
<p><em>Процесс самоподкрепления:</em> одобрение или нет своего поведения = <strong>самопохвала</strong> ИЛИ <strong>самонаказания</strong>. Важные цели и планы часто &#171;прорисовываются&#187; в ходе действия и обрабатываются только постепенно.</p>
<p><strong>Регуляторная </strong>активность:</p>
<ul>
<li>разбите на стадии / подцели;</li>
<li>план созревает, прокручивается;</li>
<li>оценка своих навыков / реорганизация опыта;</li>
<li>исполнительный уровень поведения;</li>
<li>sTOTE &#8212; минимизация расхождения в восприятии.</li>
</ul>
<hr />Переход от когнитивно-динамической постановки целей и планирования к внешнему поведенческому действию следует рассматривать в контексте единого функционирования живого индивида, оснащенного моторным и психическим потенциалом к выполнению действия. Единый врожденный динамизм лежит в основе обеих модальностей функционирования.</p>
<p>Поведенческая динамика &gt;&gt; когнитивная переработка &gt;&gt; персонализация мотивов &gt;&gt; саморегуляция поведения</p>
<ol>
<li>цели &#8212; конструкты для конкретизации потребностей;</li>
<li>главные цели должны быть достигнуты;</li>
<li>обуславливание и канализирование в определенное поведение;</li>
<li>появление инстурментальной мотивации.</li>
</ol>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Моя интерпретация Жозефа Нюттена, ч4</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2010/12/23/moya-interpretatsiya-zhozefa-nyuttena-ch4/</link>
		<comments>http://dan.kiev.ua/blog/2010/12/23/moya-interpretatsiya-zhozefa-nyuttena-ch4/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 23 Dec 2010 14:46:33 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[Жозеф Нюттен]]></category>
		<category><![CDATA[личность]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=2328</guid>
		<description><![CDATA[часть 4 &#8212; поведенческий процесс было 1 и было 2 и было 3, да будет 4 Потребности Потребности характеризуют динамизм Индивид-Среда. А это значит, что потребности существуют у среды (экология, упорядоченность). Основная потребность индивида &#8212; взаимодействие со средой, отношенческое функционирование. Две главные полюса потребности &#8212; самосохранения/уникальности и причастности/общности &#8212; по разному проявляются на разных слоях: [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>часть 4 &#8212; поведенческий процесс</p>
<p><a href="http://www.dan.kiev.ua/2010/12/19/moya-interpretatsiya-zhozefa-nyuttena-ch1/">было 1</a> и было 2 и было 3, да будет 4</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Потребности</h1>
<p><a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%BE%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%B1%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C" target="_blank">Потребности</a> характеризуют динамизм Индивид-Среда. А это значит, что потребности существуют у среды (экология, упорядоченность). Основная потребность индивида &#8212; взаимодействие со средой, отношенческое функционирование. Две главные полюса потребности &#8212; самосохранения/уникальности и причастности/общности &#8212; по разному проявляются на разных слоях:</p>
<ol>
<li>пси-физиологическом (развертывания здорового, физиологических контактов);</li>
<li>пси-социальном (развертывания личностных контактов) &#8212; люди особая часть среды, они И-С</li>
<li>экзистенциальном (извлекание смысла и универсальной интеграции) &#8212; потребность реальности.</li>
</ol>
<p>Необходимость некоторых видов взаимоотношений проявляется в функциональной недостаточности. Дефицит порождает активность только в силу присущего динамизма. Потребность отражает паттерн <strong>связи</strong> И-С (динамический аспект личности) &#8212; <strong>способ поведения</strong>: удалить или приблизить объект. Чем стабильнее объект тем им легче манипулировать. Реализация во времени предполагает осуществление некоего поведенчечкого будущего.</p>
<p>Сенсорное удовольствие &#8212; не критерий выбора, а лишь эмоциональное закрепление(=эффект) и вторично по сравнению с взаимодействием И-С. <strong>Любое</strong> событие может быть приятным или неприятным в зависимости от его <strong>контекста</strong> (например, еда при чувстве голода).</p>
<p>Люди в первую очередь стремятся не к удовольствию, а к <strong>определенным</strong> типам <strong>отношений</strong> с отдельными категориями <strong>объектов</strong>. Природа объекта, к которому индивид направляет свое поведение, также задает основание для дифференциации.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Направленность</h1>
<p>Существует <strong>неограниченное</strong> число мотивационных объектов-целей и структур «средство—цель», на которые потребности разветвляются. При этом система координат Индивид-Среда имеет конкретные характеристики/ограничения:</p>
<ul>
<li>познавательные каналы обработки информации &#8212; насыщение в направлении, требуется перемена деятельности;</li>
<li>у каждого существует оптимальный уровень активации (знакомое-к-новому) &#8212; больше и меньше продуцирует стресс;</li>
<li>биологические и самосозданные стандарты;</li>
<li>получение определённым путем и/или определённого объекта вызывает больше удовольствие;</li>
<li>и так далее&#8230;</li>
</ul>
<p>Мы создаем себе цели, поведенческие проекты и планы действий = объединение «Средство—Цель». <strong>Функциональный атрибут</strong> объектов &#8212; воспринимать объекты и как функцию:  что с этим можно делать и к чему это ведёт? (себя/Я можно рассматривать как существования, а можно как функцию)</p>
<p>Только <strong>ограниченное число проблем</strong> мотивируют людей на то, чтобы больше о них узнать. Направленность влияет на кодирование восприятия, память и обучаемость. Люди плохо обучаются в бесполезном/безцельном для них направлении. Избирательная направленность = целесообразность.</p>
<p>Аспект взаимоотношения человека творящего со средой заключен в его мотивационной привязанности к объектам, которые он создает &#8212; стремление продлить некоторые отношения. Обладать, отождествлять себя с продуктом своих действий &#8212; развивать его. Упорядоченность определенных частей И-С = порядок по критерию. Приоритетность И-С похожа на дерево &#8212; ветки легко заменять, ствол трудно;  ветки могут потом пересекатся и вздействовать друг с другом; мешая друг другу или усиливая всю систему.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Динамика: повторялось/сделали &gt;&gt; посчитали собой &gt;&gt; отобрали/исчезло &gt;&gt; желание</p>
<p>Направленность закрепляется при трансформации наблюдающего в творящего:</p>
<ol>
<li>стимул-реакция, адаптация;</li>
<li>инициатива/поиск/имитация;</li>
<li>активное вмешательство и изменение.</li>
</ol>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Имитация по модели</h1>
<p style="text-align: right;">(<a href="http://www.dan.kiev.ua/2010/10/18/teoriya-sotsialnogo-obucheniya-banduryi/">см также Бандуру</a>)</p>
<p>Мир опыта представляет собой цепь задач, которые требуют решения и ориентации с помощью <strong>гипотез</strong>. Смысл происходящего берётся из некого <strong>контекста</strong>.  Можно спланировать цепь целей &#8212; иерархия поведенческих контекстов во времени. Обучение &#8212; дифференциация контекстов.</p>
<p>Когда работает/подтверждается гипотеза обычно чувствуем <strong>удовольствие</strong>:</p>
<ol>
<li>два события во внимании &#8212; одно сделал я, второе другой;</li>
<li>когнитивное кодирование &#171;причина-&gt;следствие&#187;;</li>
<li>проверка на практики этой гипотезы &#8212; повторяемость следствия;</li>
<li>эмоция &gt;&gt; закрепление ИЛИ альтернатив.объяснение.</li>
</ol>
<p>Повторяя/имитируя пути, которыми уже прошли другие («модели»), индивид завершает первую фазу своего личностного развития. Дальше он может где-то ответвиться от поведения модели в своём направлении и тем самым создать личный стиль деятельности. <strong>Зависимость от моделей</strong> чтобы <strong>превзойти</strong> её. Взаимодействие с другими как способ, которым И-С достигает собственного развития/роста. <em>Дефицит моделей как тормоз развития.</em></p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>воспринимая/наблюдая -&gt; соДействуя/имитируя -&gt; независимо/автономно</strong></p>
<p><strong>Наблюдение</strong> &#8212; чтобы я сделал на его месте / в его контексте,среде. Через идентификацию себя с ролевой моделью и через ее имитацию активируется и направляется развитие личности. После имитации/копирования посредством социальных контактов ребенок сам начинает что-то производить, то есть функционировать активным и конструктивным образом.</p>
<p>Вопрос не только в том, что модель <strong>делает</strong>, как и в том как она <strong>ориентируется</strong>/думает (про <a href="http://www.dan.kiev.ua/tag/nlp/">это НЛП</a>) = Мысле-Действие. Мы можем конкретно описать действия (наблюдаемые) при этом не зная внутреннего намеренья деятеля. У него внутри цепь целенаправленности к завершению, а мы видим только завершения звеньев.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Разная работа: <em>писать </em>заявление об уходе и <em>писать </em>письмо любимой. Компьютер сделал всё ещё менее проявленным &#8212; есть сидящий у экрана человек, при этом может делать десятки тысяч разных дел.</p>
<hr />В каждой фазе поведенческого процесса могут возникнуть <strong>функциональные помехи</strong>: например, некоторые люди не способны осуществлять свои планы в действии; другие не могут придать своим потребностям форму планов, а третьи вообще конструируют искаженный поведенческий мир.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://dan.kiev.ua/blog/2010/12/23/moya-interpretatsiya-zhozefa-nyuttena-ch4/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Моя интерпретация Жозефа Нюттена, ч3</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2010/12/21/moya-interpretatsiya-zhozefa-nyuttena-ch3/</link>
		<pubDate>Tue, 21 Dec 2010 20:56:25 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[Жозеф Нюттен]]></category>
		<category><![CDATA[личность]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=2309</guid>
		<description><![CDATA[часть 3 &#8212; о мыслительных стандартах Среда &#8212; динамизм, стремящийся к упорядоченности. Люди больше чем просто среда. Среда упорядочивает личность на разных слоях взаимоотношений (восприятия, воображения, аффективном, когнитивном), личность упорядочивает среду через поведение. В силу этого стремится к познанию и построению общей концепции реальности (разной степени упорядоченности от &#171;научной&#187; до &#171;мифологической&#187;). Использует всевозможные посредники познания. [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>часть 3 &#8212; о мыслительных стандартах</p>
<p><em><a href="http://www.dan.kiev.ua/2010/12/19/moya-interpretatsiya-zhozefa-nyuttena-ch1/">Среда &#8212; динамизм, стремящийся к упорядоченности. Люди больше чем просто среда.</a> Среда упорядочивает личность на разных слоях взаимоотношений (восприятия, воображения, аффективном, когнитивном), личность упорядочивает среду через поведение. В силу этого стремится к познанию и построению общей концепции реальности (разной степени упорядоченности от &#171;научной&#187; до &#171;мифологической&#187;). Использует всевозможные посредники познания.</em></p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Стандарт сравнения</h1>
<p>Второй после языка по важности <strong>посредник</strong> познания &#8212; стандарт. Есть врожденные стандарты, которые регулирует элементарное поведение организмов. Это нормы процессов биологической адаптации и некоторых эмоциональных реакций. И есть стандарты сконструированные при познании. <strong>Между врожденным и выработанным могут существовать конфликты!</strong></p>
<p>Мышление приписывает всему объективную ценность, строит иерархию <strong>сравнивая</strong> объекты. Для этого на каждом шаге используется воображаемая или реальная мерка, норма = стандарт. Любой объект либо <strong>совпадает</strong>/подходит, либо нет. Про это <a href="http://www.dan.kiev.ua/2010/10/15/teoriya-lichnostnyih-konstruktov-chast-1-individualnost/">подробнее в теории конструктов Келли</a>.</p>
<p>У нас есть &#171;объективная система отсчёта&#187; = концепция реальности и сравнительное место объектов в ней. Включая ценность <strong>себя</strong>, самооценку и каждый понимает справедливость (сколько кому причетается) по разному (хотя все хотят быть справедливыми).</p>
<p>Оптимальное функционирование реализуется тогда, когда индивид достигает посредством своего поведения <strong>и врожденных</strong> (соответствие биологии индива со средой), <strong>и сконструированных</strong> (карта и Я-концепция) стандартов. Дает ощущение благополучия и реализации целей.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Я-концепция как стандарт</h1>
<p>Когнитивное хранилище информации включает в себя знание и переживание самого себя. Динамизм влияет не только на биологический рост, а и на <strong>приближение себя</strong> к тому, чем я хочу быть. Я создаю образ и стараюсь <strong>адаптироваться</strong> к себе (=&#187;быть собой&#187;).  Не-адаптация в таком случае &#8212; неспособность достигнуть желаемой цели, воспитанная беспомощность.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Динамическая Я-концепция — это <strong>внутренний критерий</strong>, согласно которому формируются самооценка, само<strong>одобрение</strong>, само<strong>наказание</strong> и личностные ценности.  </p>
<p>Самосохранение и развитие предполагают, что индивид <strong>остается самим собой</strong> в переменах, то есть они предполагают одновременно биологическое здоровье и наличие внутренней согласованности/идентичности/ядра. Саморазвитие относится к б<strong>о</strong>льшому <strong>разнообразию</strong> согласованных форм поведения интерпретации поведенческих паттернов, приводящих к результатам, которые эффективно защищают(=блокировка) или охраняют(=уход) индивида от опасностей среды.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Самоопровдание своих странных действий &#8212; даже искажают самовосприятие, чтобы сохранить согласованность своей Я-концепции.</p>
<p>Осознание как способ что-то конкретное поменять. Базовая потребность в саморазвитии не существует иначе, как<strong> в форме персонализированных целей</strong> и проектов достижения, отражающих динамический образ себя и окружения. Стандарты/цели можно понижать, но неограниченно &#8212; возникает конфликт с собой. Обычно цели/стандарты стабильны и стремяться повышаться.</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Цели как стандарты</h1>
<p>В отличие от выученной беспомощности (&#171;хочу, но не делаю&#187;) <strong>фундаментальная беспомощность</strong> (&#171;не знаю чего хочу&#187;) первична &#8212; невозможность субъекта трансформировать доповеденческое состояние потребности (напряжение) в конкретную <strong>реалистичную</strong> цель. Трансформируясь в цели, потребность становится «личной». Конечная цель — это моя цель, имеет личную значимость.</p>
<p>Постановка цели и планирование &#8212; это потребности когнитивнитивного поиска. С одной стороны, цели — это конкретизация поведенческих потребностей, а, с другой стороны, цели становятся <strong>самоконструируемыми</strong> критериями, стандартами или нормами, которым нужно следовать, чтобы личность была удовлетворена собой.</p>
<p><strong>Одновременное</strong> желание &#171;поменять что-то в среде&#187; и желание &#171;поменять себя&#187;. Люди агент и риципиент поведения одновременно. Личностные цели часто <strong>накладываются</strong> на врожденные нормы <em>(цель &#171;быть здоровым&#187; повышает выносливость тела)</em>. Конечная цель всегда является внутренней по отношению к основной мотивационной ориентации, и любая цель всегда может быть использована как внешнее средство для достижения другой цели. <em>Цели внешнего порядка &#8212; работа/карьера, учеба, деньги.</em></p>
<p><strong>Временная преспектива</strong> является пространством мотивации &#8212; цель: точка приятжения в будущем. Цели имеют иерархию, последовательность &#8212; из некоторых принятых в прошлом решений вытекает приследование цепи подчинёных им целей. Способность достигать подцелей ради отдаленных целей — отличительная черта людей. Характеристика насколько далеко можно загнать в будущее цели.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Моя интерпретация Жозефа Нюттена, ч2</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2010/12/21/moya-interpretatsiya-zhozefa-nyuttena-ch2/</link>
		<pubDate>Mon, 20 Dec 2010 22:39:17 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[Жозеф Нюттен]]></category>
		<category><![CDATA[личность]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=2267</guid>
		<description><![CDATA[продолжаем, часть 2 &#8212; о слоях И-С поверх среды. Люди живут в среде и отличаются от остальных тем, что они Индивид-Среда &#8212; то есть нечто большее. Организм &#8212; паттерн взаимодействия с средой. История организма &#8212; это сам организм. Благодаря эволюции мы можем накладывать дополнительные слои поведенческих взаимоотношений с средой. Слои взаимоотношений с средой Если взять [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><em>продолжаем, часть 2 &#8212; о слоях И-С поверх среды.</em></p>
<p><a href="http://www.dan.kiev.ua/2010/12/19/moya-interpretatsiya-zhozefa-nyuttena-ch1/">Люди живут в среде и отличаются от остальных тем, что они Индивид-Среда</a> &#8212; то есть нечто большее. Организм &#8212; паттерн взаимодействия с средой. История организма &#8212; это сам организм. Благодаря эволюции мы можем накладывать дополнительные слои поведенческих <strong>взаимоотношений</strong> с средой.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Слои взаимоотношений с средой</h1>
<p>Если взять за основу идею юнга о функциях (sensing, intuition, feeling и thinking), то по крайней мере в психологии стоит отличать:</p>
<ul>
<li>слой восприятия органами чувств,</li>
<li>слой воображения, целостных звукокартинок,</li>
<li>слой эмоциональной оценки,</li>
<li>слой мышления.</li>
</ul>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>Взаимоотношение восприятия и воображение</h2>
<p>Способность манипулировать объектами, трансформировать неодушевлённые предметы. <strong>Ощущение </strong>своего тела и способность делать более точные, детализированные движения. Способность слышать всё более отличные звуки, видеть различные цвета. Обычно воспринимаем не просто поток информации, а некоторые <strong>целостности</strong>. Это дает возможность, например, слушать музыку и отличать мамонтов. С какого-то момента мы смогли воспринимать не только то, что есть а ещё одну копию реальности внутри себя.  Так развиваются простейшие живые существа.</p>
<a name="wptoc_0_1_1"></a><h2>Взаимоотношение аффективное</h2>
<p>Эмоции в основном регулируют <strong>межличностные</strong> отношения в ситуациях и возникли как первый способ межличностного общения. Эмоциональные реагирования &#8212; в самой среде некоторые объекты важнее других:  вредоносные | нейтральные | синергические контакты.</p>
<p>Так же здесь <strong>настроение </strong>(постоянный эмоциональный фон) и <strong>чувства </strong>(эмоции к определенным объектам).</p>
<ul>
<li>Деление людей на категории по <strong>близости</strong>. Скорее всего привязанность связанна с питанием и сенсорынм контактом (нам ближе всего те люди, которые нас кормят и трогают). Теория &#171;количество повторений появления человека влияет на отношение к нему&#187; не является определяющим фактором, но закрепляющим.  Есть гипотеза о том, что мы так придаем важность себе именно потому что чаще всего остального видим части своего тела.</li>
<li>Желание позитивного отношения <strong>к себе</strong>. В зависимости от близости: привязанность &#8212; сотрудничество/посредничество &#8212; уважение .</li>
<li><strong>Социальность</strong>. Люди спонтанно выражают желания или страхи за других людей. Также появляются положительные эмоции, если приносить пользу (альтруизм) и приносить радость (удовольствие, доставленное другому, приносит такое же чувство удовлетворения).</li>
</ul>
<a name="wptoc_0_1_2"></a><h2>Взаимоотношение когнитивное</h2>
<p><strong>Сознание</strong> &#8212; познавательное функционирование, в той мере, в какой оно способно сосредоточиваться на 1) самом субъекте и 2) его действиях. «Манипулирует» не воспринимаемыми физическими объектами, а их «концептуальными замещениями» = идеями. Людей <strong>объединяют</strong> именно идеи &#8212; они одинаковые и легко точно копируются.</p>
<p><strong>Мышление </strong>&#8212; изменений идей (мемов). Умение <strong>разложить восприятие на слои</strong> это функция именно мышления. Я специально использую слово &#171;слои&#187; вместо слова &#171;части&#187;(=ярлыки), так как оно оставляет взаимосвязь и подчеркивает что изначально это цельный поток. Одно и то же событие можно описать на разных пластах: химическо-физическом / физилогическом / психическом / художественном / &#8230; и т д.</p>
<p>Детализировать/обобщать возможно практически до бесконечности. Можно разложить что-угодно на части.детали (=анализ) и можно собрать.обобщить (=синтез) опять же что-угодно в разные категории. У частных правил уже спектр применения. Символы мышления отличаются от всего остального тем, что они могу включатся друг в друга, составлять <strong>иерархии</strong>.</p>
<p>Для меня одно из фундаментальных различий направления познания: природа объекта или природа отношений.</p>
<ul> То что<a href="http://www.dan.kiev.ua/2009/09/24/luchshie-knigi-o-myshlenii/"> Боно называет каменной и водяной логикой</a>, на что человек обращает внимание в первую очередь:</p>
<li>динамизм «к <strong>объектам</strong>» = отделение функциональных каналов.</li>
<li>динамизм «к <strong>функциям</strong>» = по разному входить в контакт со средой.</li>
</ul>
<p>Например, &#171;общаться с Олей&#187; &#8212; Оля=объект, что с ней можно делать? &#8212; общаться=функция, с кем можно общаться?</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Познавательное функционирование</h1>
<p>Непонятное событие как таковое может переживаться как проблемная ситуация и, следовательно, как мотивационное состояние, которое активирует когнитивное функционирование. Любопытство, исследование какой-либо любой проблемы — <strong>врожденная</strong> процедура человеческого поведенческого функционирования. Младенец дергает за шнур по разному, используя это как средство достичь «интересного» результата. Желание лучше понять механизм и содержание своего процесса поведения вследствие неудач лишь частный случай этого стремления. В центре &#8212; безусловное желание ясности / отчётливости восприятия / понимания.</p>
<p>Восприятие не только локальная активность органа чувств &#8212; его необходимо рассматривать в связи с психологическим функционированием субъекта как единого <strong>целого</strong>. Гомеостатические потребности обычно легко удовлетворяются через «потребление» своего объекта &#8212; познавательные через поведенческое <strong>взаимодействие без разрушения</strong> и насыщаются редко. Извлечение смыслов из предметов/ситуаций ведет как к <strong>мысли </strong>так и к <strong>действию</strong> (мысле-действие).</p>
<p>Используем <strong>посредники познания</strong> &#8212; средства как материального характера (орудия труда, приборы, инструменты, ЭВМ и т.п.), так и идеального (понятия, категории, художественные образы, нравственные нормы и т.д.). К восприятию добавляем свою личную мысленную модель и ещё можем добавить третий слой научной признанной модели.</p>
<p>Самый могущественный посредник познания &#8212; <strong>язык (и внутренний диалог)</strong> значительно расширяет поведенческий репертуар человека. Он дает возможность участвовать в &#171;объективном&#187; мире других людей, человечества в целом и его истории. Язык позволил кодировать, сохранять и передавать образы реальности, воображения, эмоций и стратегий поведения.</p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Потребность реальности</h2>
<p><strong>Разнообразие </strong>познавательных потребностей: удовольствия разглядывать, слушать или трогать объект; непрерывным поиском объяснений человеком своего места во Вселенной, самопознание. Эти потребности относятся к идеаторному, или концептуальному миру, его <strong>устойчивости </strong>и упорядоченности.</p>
<p>Познавательное функционирование применимо ко всем объектам и <strong>непрерывно конструирует</strong> сложные миры идей. Многие люди тратят уйму времени, читая и наблюдая за событиями, которые происходят в воображаемом мире/среде.</p>
<p>Потребность реальности проявляется в философском, религиозном и  научном поиске &#8212; любое общество имеет <strong>одновременно</strong> и «рациональную» (описание наблюдаемых феноменов/алгоритмов) и «проективную» системы (ответы на широкие вопросы, например что будет после смерти, которые содержаться в культуре).</p>
<ul>Важно:</p>
<li>задавать вопросы о возможностях/границах познания;</li>
<li>строить всеобъемлющую систему взглядов, позволяющую знать свое место и место других объектов в общем миропорядке;</li>
<li>понимать общий контекст = глобальная концепция реальности;</li>
<li>познавать себя в отношении других людей.</li>
</ul>
<p>Человек создает культуру, а культура создает человека. Сейчас люди чаще действуют, реагируя на слова и символы (мемы), чем на физические объекты.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Моя интерпретация Жозефа Нюттена, ч1</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2010/12/19/moya-interpretatsiya-zhozefa-nyuttena-ch1/</link>
		<comments>http://dan.kiev.ua/blog/2010/12/19/moya-interpretatsiya-zhozefa-nyuttena-ch1/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 18 Dec 2010 23:44:21 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[Жозеф Нюттен]]></category>
		<category><![CDATA[личность]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=2245</guid>
		<description><![CDATA[Начинаю цикл статьей по работам замечательного бельгийского психолога Нюттена Жозефа (1909 &#8212; 1988). Он малоизвестен в наших краях, но меня его идеи заинтересовали своей простотой и полнотой описания поведения человека. Часть 1 &#8212; о важности среды. Всеобщий динамизм Окружающая среда представляет собой нечто, что постоянно меняется &#8212; динамизм. Одно изменение влечёт за собой другие &#8212; [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Начинаю цикл статьей по работам замечательного бельгийского психолога <a href="http://www.koob.ru/nutten_josef/" target="_blank">Нюттена Жозефа</a> (1909 &#8212; 1988). Он малоизвестен в наших краях, но меня его идеи заинтересовали своей простотой и полнотой описания поведения человека.</p>
<p>Часть 1 &#8212; о важности среды.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Всеобщий динамизм</h1>
<p>Окружающая среда представляет собой нечто, что <strong>постоянно</strong> меняется &#8212; динамизм. Одно изменение влечёт за собой другие &#8212; трансформация реальности. Основная характеристика динамизма &#8212; <strong>направленность</strong>, куда ведут данные изменения.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B8%D0%B3%D0%BE%D0%B6%D0%B8%D0%BD,_%D0%98%D0%BB%D1%8C%D1%8F_%D0%A0%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%87" target="_blank">Пригожин</a>: из спонтанных флуктуации в открытых дисипативных системах развивается иерархическая самоорганизация; система стремится не в хаос, а в <strong>упорядоченность</strong>. Совершенство &#8212; устойчивое состояние, возникающее в неравновесной среде при условии диссипации (рассеивания) энергии, которая поступает извне. Естественно для изменяющегося мира меняться в сторону развития и роста. Это является всеобщим стремлением динамизма.</p>
<p>С самого начала движущиеся объекты были<strong> такой же</strong> частью среды как и всё остальное &#8212; разве что могли активнее меняться, передвигаться. Под действием эволюции у некоторых движущихся развилась личность. Если б у людей не было личности, то их можно было б рассматривать (<strong>наравне </strong>с камнями) обычной частью среды. Поведение относится к целостному функционированию индивида &#8212; личность стала менять среду, но в свою очередь её стала менять среда.</p>
<p>Среда развивает (упорядочивает) человека &#8212; человек <strong>развивает (упорядочивает) </strong>среду. Как следствие всеобщего динамизма человек представляет собой нечто, что постоянно меняется и развивается. Для этого ему не нужно никакой дополнительной мотивации.</p>
<p><em>Животные предпочитают осуществлять действие (охота), которое даст им доступ к пище, чем просто «свободно» получать ее. Человек предпочитает «работать», даже когда бездействие (то есть «безработица») финансово подкрепляется. </em><br />
Оптимальное функционирование в большой степени заключается в способности делать и достигать то, что человек собирается делать и достигать. Производство чего-либо <strong>путем личной активности</strong> — важный аспект мотивации, связанный со смыслом жизни. Удолетворение превзойти свой прошлый &#171;рекорд&#187;.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Целостность среда-индивид</h1>
<p><em>Психология сделала много ошибок и одну из них можно исправить используя несколько предложных Нюттеном <strong>объединений</strong></em>. Самое фундаментальное: «человек, его <strong>личность это не точка &#8212; это ходячая система координат</strong>». Индивид не отделим от своей среды и поэтому используется термин И-С: индивид-среда.</p>
<p>Попытки изучать или понять человека в отрыве от его окружения по крайней мере бесполезны, если не сказать опасны. Личностный смысл (происходящего) всегда берётся из некого <strong>контекста</strong>. Любой предмет лишен смысла, если он не связан с чем либо.</p>
<p>Личность — сеть актуальных и потенциальных<strong> взаимо</strong>действий между организмом и средой, паттерн психологического функционирования, <strong>центр поведенческой системы</strong>, обрабатывает всю информацию, контролирует и регулирует доступную систему. В рамках единства И-С является субъектом-в-ситуации, а среда — ситуацией-для-субъекта, конструируемой его поведенческими операциями. Главным есть <strong>целостное </strong>поведение и под него настраиваем все свои системы.</p>
<p>Для своего функционирования в каждой конкретной ситуации личность может использовать все существующие у неё психологические механизмы (внимание, память, эмоции, мышление, целепологание,&#8230;), а может и не использовать. Существует конкретный вклад каждой психологической составляющей в то поведение, которое получиться &#8212; может учитывать ситуацию (что заметим) и внутренее сформированное (когнитивная карта) и особенности протекания психологических процессов (генотипические различия) и ещё что-нибудь.</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Граница контроля</h1>
<p>Некоторые взаимосвязи со средой оказываются «необходимы» для нормального, или оптимального функционирования И-С. Личность подстраивает/упорядочивает свой мир (доступную среду) к себе, к своим целям. Развивает способность <strong>манипулировать объектами, всё более тонко воздействовать</strong> на них. Адаптация &#8212; вторичная реакция, люди только частично приспособаливаються: к тем аспектам, которые долго сопротивляются усилиям.</p>
<p>Способность эффективно порождать события и управлять ими (компетентность и эффективность) приносит гораздо большее <strong>удовлетворение</strong>, чем просто восприятие изменений.</p>
<p>Как принимаются решения: чтобы поменять, воздействовать на</p>
<ul>
<li>(внутри, <strong>интернально</strong>) себя, свою позицию, способ мышления.</li>
<li>(снаружи, <strong>экстернально</strong>) стать частью средового контекста и рассматривают себя в ней через собственное поведение.</li>
</ul>
<p>В любой момент может быть интернальный или экстернальный <strong>локус контроля</strong>, граница контроля постоянно меняется и взаимозависит и от личности (/развития) и от ситуации (/опасности). Если субъект воспринимает (зависит от того смысла, который он приписывает) ситуацию как опасную, его базовая потребность в оптимальном функционировании активирует поведение самосохранения &#8212; интернальность. Потребность в безопасности уменьшается у тех субъектов, которые достигли высокого уровня саморазвития.</p>
<p style="padding-left: 30px;">На данный момент, по сравнению с обычными условиями чем нестабильнее вокруг, тем сильнее он &#171;сожмётся&#187;, отделиться от среды. В благоприятной среде он раскроится и будет продолжать развиваться.</p>
<p>Людей у которых преобладает интернальный локус контроля называют средонезависимые, экстернальный &#8212; <strong>средозависимые</strong>. Если рассматривать в контексте социальной среды, то средонезависимые оказываются менее чувствительными, социально компетентными, более осудительными, замкнутыми. Средозависимые воспринимаются другими как более теплые контактные и понимающие.</p>
<p>В контексте социального сравнения базовый динамизм к саморазвитию и самоутверждению трансформируется культурным контекстом в конкуренцию/озлобленность, либо в <strong>сотрудничество/дружелюбие</strong>.</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Беспомощность</h1>
<p>Систему координат И-С характеризует <strong>протяжность </strong>&#8212; насколько далеко от себя (и в каких направлениях) данный конкретный человек может распространить своё включение, контроль изменений. Мы организуем свою окружающую среду, включая других людей, «комфортно» (то есть так, чтобы с ней легко было управляться).</p>
<p>Младенец «предрасположен» замечать и истолковывать функциональную связь И—С. Усваивает, что ему следует уметь делать то, что делают люди вокруг него &#8212; впервые испытывает ощущение силы («Я могу») и <strong>бессилия </strong>(«Я не могу»). Я хочу &#171;быть причиной&#187; событий &#8212; личностная причинность. Людям она не только необходима, они ещё получают удовольствие от причинности &#171;мои действия производят изменения&#187;.</p>
<p>Важность звена «воспринимаемой причинности» (мои действия -> последствия) возрастает вместе с индивидуальным уровнем познавательного развития и неотделимо от поведения. Если я считаю своё <strong>поведение причиной</strong> событий моя мотивация возрастает. Поведение-результат: замечание причинных взаимосвязей.</p>
<p>При невозможности реализовывать потребность активно функционировать развивается <strong>беспомощность</strong>. Некоторые области И-С становятся &#171;закрытыми&#187;. Там <a href="http://www.dan.kiev.ua/2010/12/05/odna-iz-samyih-silnyih-psihologicheskih-teoriy/">появляется выученная беспомощность</a>. Субъекты обнаруживают признаки серьезного расстройства в стрессовых или угрожающих ситуациях, в которых ощущают себя неспособными предсказуемо воздействовать на среду.</p>
<hr />
<p>Человек &#8212; открытая система, взаимодействие индивида со средой и наоборот. Оптимальное состояние динамизма – равновесие/упорядоченность. Движущей силой стремления является непрерывная активная селективность, определяющая устойчивость и направленность поведения (мотивация), обеспечивающая достижение <strong>цели</strong>. Необходимы как можно более ранее и разнообразные причинные взаимодействия индивид-среда для профилактики воспитанной беспомощности.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://dan.kiev.ua/blog/2010/12/19/moya-interpretatsiya-zhozefa-nyuttena-ch1/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
