<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>expmap &#8212; Дан Воронов</title>
	<atom:link href="http://dan.kiev.ua/blog/tag/expmap/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://dan.kiev.ua/blog</link>
	<description>персональный сайт</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Sep 2018 19:36:59 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Конфликты в конфликтологии</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2012/02/03/konfliktyi-v-konfliktologii/</link>
		<comments>http://dan.kiev.ua/blog/2012/02/03/konfliktyi-v-konfliktologii/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 03 Feb 2012 16:04:30 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<category><![CDATA[expmap]]></category>
		<category><![CDATA[модель]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[сотрудничество]]></category>
		<category><![CDATA[эмоции]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=3984</guid>
		<description><![CDATA[Есть &#171;простые вещи, которые спасают жизнь&#187; &#8212; для меня конфликтология где-то про это. Эволюция &#8212; череда конфликтов за нишу, которые оставляют лучшее. Конфликт (википедия) являются такой же повседневностью реальности как гармония, любовь, согласие и безразличие. Они главный источник изменения социума. Конфликты невозможно избегать &#8212; их можно только регулировать. Ненормальным и подозрительным как раз стоит считать состояние видимого [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><em>Есть &#171;простые вещи, которые спасают жизнь&#187; &#8212; для меня конфликтология где-то про это.</em></p>
<p>Эволюция &#8212; череда конфликтов за нишу, которые оставляют лучшее.</p>
<p>Конфликт (<a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%BE%D0%BD%D1%84%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D1%82" target="_blank">википедия</a>) являются такой же <strong>повседневностью</strong> реальности как гармония, любовь, согласие и безразличие. Они главный источник изменения социума. Конфликты невозможно избегать &#8212; их можно только регулировать. Ненормальным и подозрительным как раз стоит считать состояние видимого отсутствия конфликтов без приложенного для этого усилия.</p>
<p><strong>Конфликтология и драматургия</strong> достаточно близки по теории и очень различны по конечным целям. Искусство находит и отображает актуальный конфликт, делает его чётче для наблюдения, наводит фокус. Работа (в том числе конфликтолога) и наука уменьшает актуальный конфликт &#8212; старается его урегулировать максимально конструктивно.</p>
<p><em>Конфликт: захват внимания, расширяемость, слабая предсказуемость, скрытность, взаимное управление, нелинейность, неопределенность, риск, рваный ритм, воздействие на слабые звенья.</em></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>Сложность описания</h2>
<p><strong>Конфликт &#8212; зона минимальной предсказуемости</strong>. Будущее НЕ содержится в качестве составной части конфликтного настоящего, всякое состояние только частично объяснимо из предшествующих ему состояний. Даже точно зная многоаспектную структуру взаимодействия сторон и очень долго наблюдая историю их взаимодействия невозможно 100% определить что произойдет дальше. Невозможно изучая прошлое найти некое &#171;золотое&#187; правило, которое позволить предупреждать/избегать/урегулировать <strong>любой</strong> конфликт.</p>
<p>Стратегии в конфликте у животных ограничены их заученным стереотипом, а <strong>люди</strong> куда изобретательнее. В конфликте участвуют <strong>стороны</strong> со своей уникальной историей и возможностью находить неординарные креативные способы делать друг другу хуже. Одни конфликты могут прятаться за другими.</p>
<p>При конфликтах стороны манипулируют всей доступной информацией её <strong>искажая</strong>, создавая шум. Из-за такого характера <strong>скрытности коммуникации</strong> конфликты достаточно трудно выявить и заметны они становятся только на стадии прямого столкновения, кризиса. Иногда человек думает, что другая сторона воспринимает противоречия так же как и он, а в момент столкновения становится понятно что нет (переоценка способности понимать поведение других людей приписывая им свои очевидные мотивы).</p>
<p><strong>Конфликты эволюционируют</strong> наравне со способами регулирования и разрешения конфликтов. Следующий этап развития чего-то &#8212; совершенно<strong> новые виды</strong> конфликтов, которые приходится разрешать. Завершаясь конфликт своим итогом порождает новые конфликты. Ни один конфликт никогда не повториться. Конфликты живут и развиваются &#8212; как между двумя конкретными участниками, так и сами по себе (как мемы вокруг определенного объекта конфликта) захватывая разных участников. Можно проследить историю развития каждого конкретного конфликта от простых форм до сложных.</p>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Определения</h1>
<p><strong>Конфликт &#8212; индикатор дисгармонии</strong> внутри системы, который позволяет получить более четкую информацию о месте и причинах, точно разделить на дополняющие сущности части системы и привести их к новой (в идеале: гармоничной) перегруппировке. Может разрешаться как деструктивным, кризисным (соперничество/столкновения/война) путем, так <strong>и конструктивным, бескризисным</strong> (сотрудничество/компромисс).</p>
<p>Конфликт &#8212; теряющий контроль над самим собой <strong>процесс порождения, обострения, развития и интеграции противоречий </strong>возникающих  в процессе самоорганизации: резкие, слабопредсказуемые, лавинообразные изменения до крайностей то в одну, то в другую сторону.</p>
<p>Конфликт &#8212; воздействие двух разносторонних векторов приблизительно равной величины, но имеющих тенденцию резко меняться.</p>
<p><strong>Конфликт &#8212; тип никого не устраивающих отношений</strong>: несовместимого <em>взаимо</em>действия и столкновения сторон.  Конфликт порождает разрушения существующего: становится хуже. Желание сторон: завершить конфликт с максимальной <strong>для себя</strong> выгодой.</p>
<p><strong>Конфликт &#8212; среда обучения</strong>, заставляющая всё быстрее искать прямо в ходе взаимодействия сторон не известные ранее стратегии разрешения. Получать при высоком уровне шума всё более точную новую информацию о другой стороне &#8212; то есть сильно отличном от себя.  Действовать наугад в ситуация повышенного риска.</p>
<p>Созданное на основе конфликтного взаимодействия решение более устойчиво и надежно в следствии более чёткой и проработанной расстановки приоритетов.</p>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>Объект конфликта</h2>
<p>У конфликта есть его объект (то что нужно сторонам одновременно) и его <strong>повод</strong>. Повод (первый инцидент) может иметь к объекту косвенное отношение и по нему часто достаточно сложно вычислить объект конфликта. А это значит что в конфликте теряется первоначальный предмет разногласия, но все действия сторон группируются <strong>вокруг настоящего объекта</strong>.</p>
<p>Конфликт становится реальностью тогда, когда он переживается как конфликт <strong>хотя бы одной</strong> из сторон.</p>
<p>С диалектической философской точки зрения мир изначально создан противоречиво-конфликтным и не может быть другим. С психологической (Фрейд и сотоварищи) точки зрения источником конфликтов является многослойная психика каждого человека, содержащая в себе несовместимые части чуждые друг-другу.</p>
<p>С практической (<strong>ресурсно-коммуникационной</strong>, многие идеи от товарища <a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%CC%E0%F0%EA%F1,_%CA%E0%F0%EB" target="_blank">Карла Маркса</a>) точки зрения источник конфликтов &#8212; несовместимость потребностей сторон при ограниченных возможностях их удовлетворения  (принцип scarcity,  <strong>дефицита</strong>) плюс восприятие разными людьми <strong>справедливости</strong> (&#171;у каждого своя правда, но все хотят быть справедливыми&#187;) разделения этих ограниченных ресурсов: как, кто, кому, сколько.</p>
<p>Чтобы не путаться можно предположить неважность того, где первичное ядро конфликт &#8212; вне или внутри личности: конфликт одновременно развивается <strong>и как психологическое явление и как положение вещей</strong> в реальном мире.</p>
<p>Объект конфликта (дефицитный ресурс):</p>
<ul>
<li>неделим, некопируем без потери качеств (или <em>считается сторонами таковым</em>);</li>
<li>вызывает желание обладать, контролировать, присвоить себе так как создает демонстрируемые преимущества и ощущения обладания/победителя;</li>
<li>скрываем сторонами, иногда труднообнаружим (даже для самих сторон).</li>
</ul>
<p>Скорее всего, если это дефицитный и/или уменьшающийся не восполняемый ресурс, то <strong>вокруг него существуют противодействующие силы</strong>, которые его:</p>
<ol>
<li>[<strong>консерваторы</strong>] сохраняют/используют &#8212; выставляют определенные условия доступа;</li>
<li>[<strong>новаторы</strong>] считают условия несправедливыми, наблюдают и стараются получить (исключительный) доступ к использованию, чтобы выставить свои, более справедливые, условия.</li>
</ol>
<p><em>Примеры чем можно удовлетворять потребности: внимание-время других людей (!), капитал и активы, недвижимость, нефть, золото, алмазы, еда, пресная вода, озера, парки, секс-удовольствие, красивые девушки, автомобили, компетентные работники, музыка/фильмы/книги (авторская собственность как объект пиратства),  информация о слабостях,  идеи,  итд.</em></p>
<p>Конфликт открывает закрытую стабильную систему вмешиваясь в сложившиеся положение процессов.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Разрушительная мощь конфликта</h1>
<p><em>Важный вопрос: что разрушил и ещё разрушит этот конкретный конфликт?</em></p>
<p><strong>Конфликт нарушает отношения.</strong> Совместные действий по достижению общего результата/цели трансформируются в индивидуальные действия, на правленые <strong>против</strong> друг друга (вторичная цель теперь у каждого: угнетение противника). Ведет к насилию и гибели (людей). Запускает такую стратегию, как месть: &#171;око за око&#187;, &#171;племя за племя&#187;, &#171;планета за планету&#187;.</p>
<p>Люди теряют поддержку, доверие, позитивные эмоции, друзей, близких, итд.</p>
<p>Конфликт вытесняет адекватное <strong>восприятие</strong> и замыкает в бинарное (&#171;черно-белое&#187;) мышление. Действует психологический &#171;<strong>эффект врага</strong>&#187; &#8212; постепенной дегуманизации противника (&#171;они нелюди, они Зло &#8212; мы Добро&#187;) и отключение от любой информации с той стороны (партнер -&gt; оппонент -&gt; противник -&gt; враг -&gt; Зло). Появляются &#171;двойные стандарты&#187; оценки, когда критерии для нас и для них разные.</p>
<p>Следствие1: всё хорошее про врага забывается, всё плохое усиливается &#8212; происходит переход на личности: он внутри постоянное всеобъемлющее <strong>Зло</strong>. Следствие2: увеличение <strong>страхов &#171;Зло нападет</strong>, когда я этого меньше всего жду&#187;, чувство постоянной небезопасности, необходимости защищаться/отбиваться.</p>
<p><strong>Конфликт ведёт к разрушение устойчивого положения вещей</strong>. Замедляет рост, функционирование. Снижает эффективность действий создания товаров/услуг/итд. Пожирает все доступные ресурсы направляя их на разрушение. В первую очередь <strong>разрывает слабые</strong> звенья (заодно автоматически выявляя их).</p>
<p style="padding-left: 30px;">Соревнование как среда обучения отличается от конфликта оговоренными правилами, условиями проведения и временных рамок. (Например, по правилам древние гладиаторы должны убить проигравшего соперника, а современные боксёры нет). В кризисной стадии конфликта стороны <strong>одновременно</strong> переписывают общие правила взаимодействия, постоянно стараются всё изменить в лучшую для себя сторону выходя за существующие рамки старых соглашений.</p>
<p>Но конфликты не только потребляют ресурс и разрушают существующее &#8212; они ведут к <strong>вскрытию принципиально новых ресурсов</strong> предсказать появление которых до начала конфликта было сложно. Скорее  всего та сторона, которая сможет успешно выявить и задействовать новый, некем неиспользуемый, свободный ресурс и победит.</p>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Конфликтная динамика</h1>
<p><strong>Конфликт &#8212; </strong>процесс, имеющий внутреннюю активность:<strong> развивается</strong> скачкообразно.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="http://fotki.yandex.ru/users/danil-bibikov/view/424174/"><img class="aligncenter" style="border: 0pt none;" src="http://img-fotki.yandex.ru/get/5601/29171458.2/0_678ee_667519de_M.jpg" alt="" width="294" height="300" border="0" /></a><br />
<a href="http://fotki.yandex.ru/users/danil-bibikov/view/424174/">Посмотреть на Яндекс.Фотках</a></p>
<p>Единицы конфликта &#8212; <strong>конфликтные ситуации</strong>: минимальное взаимодействие сторон, в котором проявляются все свойства конфликтного столкновения. Показатель &#8212; <strong>трудность</strong> ситуации для данных участников: насколько она выше их наявных сил/ресурсов, привычного, насколько резко наступила и угрожает порядку. В завершении ситуации обычно возрастает роль одной из сторон (победившей).</p>
<p>По окончанию ситуации у стороны, чья роль возросла возникает психологическое приподнятое &#171;<strong>состояние победителя</strong>&#171;.  Оно может быть не связано с потерями во время конфликта, то есть если у победителя потери в разы больше, чем у проигравшего это никак не влияет на осознание себя менее победившим. Победитель имеет право односторонне диктовать правила, отбирать ресурсы и переписывать историю.</p>
<p>Если другая сторона не погибла, то возникает стабильность в данной ниши, &#171;соглашение о таком<strong> справедливом положении вещей</strong>&#187; одного из типов:</p>
<ul>
<li><strong>подавление</strong> (+ -) &#8212; победившая сторона эксплуатирует часть ресурсов у другой в замен не трогая, цели взаимосвязаны;</li>
<li><strong>антогонизм</strong> (- -) &#8212; от взаимодействия становится хуже всем, мешают друг другу, цели взаимоисключаемы;</li>
<li><strong>нейтралитет</strong> (0 0) &#8212; стороны перестали влиять друг на друга находясь в одной нише;</li>
<li><strong>содействий (+ +) &#8212; нашли как взаимодействовать чтобы одновременно получать выгоду вплоть до синергии.</strong></li>
</ul>
<p>Потом одна из сторон (скорее всего &#171;-&#171;) накопит сил, перестает соглашаться со справедливостью такого положения и при приблизительном равенстве сил происходит нарушение устойчивости: следующая конфликтная ситуация. Она завершается. Стабильность. Следующая. Итд.</p>
<p>Если вдруг одна из сторон найдет как создать <strong>заметный существенный перевес</strong> ситуации (в свою сторону или в содействие), то она сможет зафиксировать стабильное положение надолго (&#171;власть сильных&#187;).</p>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Стадии конфликтного взаимодействия</h2>
<p><strong>Череда скачков</strong>: переход от начала конфликта к его развитию до кульминации и его завершению. Рваный темп, квазипериодичность. Конфликт растет от внутриличностного к межличностному и потом к межгрупповому.</p>
<p>Почти все действия в конфликтной динамики необратимы &#8212; на каждом шаге из состояния &#171;после&#187; уже нельзя вернуться в состояние &#171;до&#187;. На любом шаге конфликт может исчерпаться/закончиться не переходя дальше до катастрофы.</p>
<a name="wptoc_0_2_0"></a><h3>Зарождение конфликта</h3>
<p>Уход от позиции устойчивости. Исток и ядро конфликта.</p>
<p>Есть субъект и его актуализация конкретной <strong>потребности</strong> в дефицитном ресурсе: осознал необходимость нового, либо утратил привычное. Что раньше было не заметно вдруг отчетливо проявилось (&#171;как я этого не замечал?&#187;), хотя само осознание что за потребность может не происходить.</p>
<p>Появляется внутренний конфликт и внутренняя <strong>активность</strong>, которая переходит во внешний мир через установление новых коммуникаций для поиска способов удовлетворения потребности. Если конфликт долго не проявляется наружу это скорее всего приводит к соматическим болезнями.</p>
<p>В конечном итоге находится либо менее дефицитный ресурс-заменитель, либо место концентрации этого ресурса (определенного качества, чем качественнее &#8212; тем лучше удовлетворяет). Формируется<strong> мотив (опредмеченная потребность)</strong> и начинается формирование условий по получению удовлетворения.</p>
<p>Изменение условий распределения ресурса замечает другая сторона (контролирующая этот ресурс либо такой же охотник, если ресурс пока ничейный / только освободился), которая и входит в конфликтное противостояние.</p>
<a name="wptoc_0_2_1"></a><h3>Расхождение сторон</h3>
<p>Конфликт необратимо расширяется. Полная концентрация усилий на противнике является эффектом этого этапа.</p>
<p>Каждая сторона старается создать или использует уже существующий <strong>лагерь</strong> &#8212; <strong>концентрацию</strong> людей, информации и доступных ресурсов вокруг определенной <strong>цели</strong>. Наращивает мощь оценивая другу сторону и привлекая союзников к себе. Цели лагерей взаимоисключают друг-друга.</p>
<p>Коммуникация начинает<strong> замыкаться внутри</strong> лагерей. Высокая сплоченность через образ врага: есть &#171;хорошие мы&#187; и есть &#171;плохие они&#187; <strong>против которых и дружим</strong>. Двойные стандарты. Всё что говорит другая сторона &#8212; провокация, обман, итд.</p>
<p>У каждой стороны есть цели, гарантированные выгоды и выгоды на которые они рассчитывают. Каждая сторона имеют свою информационную модель конфликтной ситуации и старается максимально закрыть эту информацию.</p>
<a name="wptoc_0_2_2"></a><h3>Противостояние/кризис</h3>
<p>Конфликт необратимо расширяется и ускоряется.</p>
<p>Переход от враждебного отношения к враждебным действиям. Начинаются открытые столкновения, война.</p>
<p>Он в полной мере проявляет себя и <strong>становится заметен</strong> благодаря происходящим <strong>разрушениям</strong> и потерям.  Наступление/оборона, затухание/разжигание. Идут раундами действие-контрдействие. В итоге каждого  раунда происходят малопредсказуемые изменения расстановки сил. Сопротивление &#8212; стимул для дальнейшего действия.</p>
<p>Кроме сил сторон в каждом их столкновении велика <strong>роль случайностей</strong>.</p>
<p>Всё ещё продолжается привлечение новых участников и ресурсов. Проясняются позиции, вскрываются более глубокие причины конфликта, лучше осознается информация о своих возможностях и противнике. Центральные личностные особенности участников обостряются, проявляется их настоящая природа. Есть разные классификации личностных стратегий в конфликте &#8212; легко находятся в интернете.</p>
<p>Один за одним рушатся слабые звенья. Ищутся стратегии не известные ранее, открываются новые ресурсы, преодолеваются ограничения. Происходит совместное <strong>развитие</strong>.</p>
<a name="wptoc_0_2_3"></a><h3>Катастрофа/завершение</h3>
<p>Конфликт необратимо расширяется и повышает риск. Тупиковая ситуация.</p>
<p>Обе стороны ещё живы, но уже нанесли существенные повреждения себе и окружающей среде. Конфликт дошел до такой силы, что каждое последующее столкновение имеет далеко расходящиеся последствия разрушений во времени-пространстве. Это зона максимальной опасности.</p>
<p>Наступает &#171;момент истины&#187;, &#171;сил больше нет&#187; &#8212; последнее столкновение так как мы дошли до грани, за которой не возможно продолжать. Опять же это финальное изменение происходит неоднозначным образом.</p>
<a name="wptoc_2_1_1"></a><h2>Постконфликтный период</h2>
<p>Конфликт завершен. Что дальше? Можно оглядеться и впервые осознать все разрушения-потери а также масштабы необходимых мер по восстановлению.</p>
<p>Если не перешли в другой конфликт, то:</p>
<ul>
<li>одна/все сторона погибла: окружающие хоронят кого-надо;</li>
<li>у кого-то закончились силы/ресурсы продолжать: если его не добили, то окружающие помогают с реабилитаций от травм &#8212; это медленно и сложно;</li>
<li>изменились мотивы и исчезло желание продолжать;</li>
<li>стороны вышли из одной ниши и разорвали связь;</li>
<li>исчез объект конфликта или, наоборот, ресурс перестал быть дефицитным.</li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Управление конфликтами</h1>
<p>К конфликту подключены как минимум две управляющие системы, которые стараются управлять друг другом попутно всё разрушая. <strong></strong></p>
<p><strong>Конфликт &#8212; поток</strong>: его нельзя сразу остановить, прекратить, обрубить. Его можно <strong>направлять</strong> в определенное русло:</p>
<ul>
<li>на  большее <strong>разжигание</strong> и создание неустойчивости, хаоса в котором может произойти что-угодно: в том числе появление выгодной нам расстановки сил и/или гибель противника. Разжигать конфликт лучше <strong>изнутри</strong>. (см <a href="http://www.dan.kiev.ua/2011/12/27/strategii-v-konflikte-dlya-voyuyushhih/">стратегии для воюющих, негативные</a> конфликтные кризисные технологии)</li>
<li>на устойчивую положение вещей: <strong>угасание</strong> (&#171;Как быстрее из плохого сделать хорошее?&#187;). Гасить конфликт лучше <strong>извне</strong>. Возникает задача координации сторон. (см <a href="http://www.dan.kiev.ua/2012/01/02/strategii-v-konflikte-dlya-sotrudnichayushhih/">стратегии для сотрудничающих, позитивные</a> конфликтные лизисные технологии)</li>
</ul>
<p style="text-align: center;"><a href="http://fotki.yandex.ru/users/danil-bibikov/view/424175/"><img class="aligncenter" style="border: 0pt none;" src="http://img-fotki.yandex.ru/get/2714/29171458.2/0_678ef_d57112e4_M.jpg" alt="" width="300" height="218" border="0" /></a><br />
<a href="http://fotki.yandex.ru/users/danil-bibikov/view/424175/">Посмотреть на Яндекс.Фотках</a></p>
<p><strong>Разрешение конфликта</strong> — совместная активная деятельность его участников, направленная на прекращение противодействия и решение проблемы, которая привела к столкновению. Разрешение конфликта предполагает активность всех сторон по преобразованию условий, в которых они взаимодействуют в сторону <strong>взаимной выгоды при некоторых уступках</strong>. Найти точки соприкосновения, договорится о самых общих соглашениях и потом детализировать их до конкретной стратегии выхода.</p>
<p>Медиация (<strong>участие незаинтересованных лиц</strong>) — один из наиболее древних способов разрешения конфликтов. Третья сторона с помощью селекции информации переводит разногласия в юридическую плоскость и загоняет стороны на переговорный процесс по достижению общих выгод. Это сложная многоступенчатая процедура выстраивания общей модели конфликта требующая много сил и времени. В итоге создаются показатели по которым можно дальше отслеживать затухание этого уникального конфликта.</p>
<p>В переговорном процессе главное не потерять, а выявить потребности сторон, сделать так чтобы <strong>важное для каждого было учтено</strong> и удовлетворенно. Иначе постепенно начнет нарастать ощущение несправедливости. Это чувство меры при уступчивости. &#171;Что важное ни в коем случае нельзя потерять?&#187;</p>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_3_1_0"></a><h2>Конфликтогенная коммуникация</h2>
<p>Индивидуальный порог толерантности: у нормальных людей безрезультатная тактика в конфликте <strong>постепенно</strong> смещается от <strong>мягкой</strong> (обоснование, дружелюбие, сделки) к <strong>нейтральной</strong> (поиск союзников, увеличивающих ранг; демонстрации, угрозы) и только потом к <strong>жесткой</strong> (давление, насилие, захват спорного, психологическое и физическое насилие, ущерб).</p>
<p>Со временем порог понижается и чаще начинает использоваться то, что дает лучший результат: вознаграждаемая конфликтность личности. Формируется устойчивый стереотип конфликтного разрешения социальных разногласий.</p>
<p>Из-за малой предсказуемости в затяжном конфликте горизонт планирования сужается до кратковременных решений с немедленной выгодой. <strong>Люди заученно замыкаются </strong>на удовлетворение себя (вместо построения для нас на века). Прячут информацию о себе, своих целях/желаниях как такую, которая может быть использована против них. В такой позиции они подавлены негативными эмоциями и страхами. Такое состояние формирует много иррациональных убеждений и запутанных теорий: меньше понимаем &#8212; сложнее объясняем.</p>
<p>Чем более наша <strong>коммуникации идет &#171;про меня&#187;</strong> вместо &#171;про нас двоих&#187;, тем она потенциально способна вызывать конфликт. Любые замеченные (в том числе невербальные) сигналы манипуляции или игнорирования интересов склоняют в сторону начала соперничества:</p>
<ul>
<li>критерии<strong> оценки результатов деятельности других</strong>: несовместимые и/или завышенные требования. Ставить невыполнимые цели. Желание устанавливать критерии за другого, а не разрешить ему самооценки. <strong></strong></li>
<li><strong>отобрать у человека возможность быть успешным</strong>: радоваться своим результатам. Опускать его достижения.</li>
<li>воспринимаемое несправедливым <strong>сваливание на человека своих проблем</strong> и неудач. обвинения &#171;козёл отпущения&#187;.</li>
<li>отказ принимать личность такой какая есть: &#171;ну почему ты не такой как &#8230;?&#187;. Необоснованное сравнение с другими. <strong>Личностные выпады</strong> и претензии (вместо поведения &#171;когда &#8230; ты ведёшь себя как козел&#187; переход во всегда &#171;ты козел&#187;).</li>
<li>авторитарность и категоричность &#171;только так&#187;. Снисходительный тон, &#171;я всё знаю, а ты нет&#187;, &#171;кто ты такой в сравнении со мной?&#187;.</li>
<li>ограничение свободы. Люди плохо переносят, когда у них что-то отбирают.</li>
<li>постановка в безвыходные ситуации, сложные выборы. Публичное унижение.</li>
<li>разжигание негативных эмоций и их подкрепление. Ответ на негатив негативом. Агрессия, сарказм, оскорбления, угрозы, недовольство.</li>
<li>занимание чужого места (намерено или случайно), в том числе в физическом пространстве.</li>
<li>несоблюдение установленной ранговой иерархии, общепринятых норм, неуважения исторического порядка.</li>
<li>наказания и санкции, которые воспринимаются как несправедливые.</li>
</ul>
<p>Кроме того, конфликтогенность зависит от <strong>состояния здоровья</strong>, накопленного телом стресса и от проведения пространственно-временых <strong>границ восприятия себя</strong> в мире: чем больше горизонт истории/планирования и чем более шире в контексте Вселенной человек оценивает ситуации, тем меньшее значение он им придает (&#171;через 100 лет как это? а для всего человечества значимо?&#187;)</p>
<p><strong>Предупредить конфликты</strong> гораздо легче, чем конструктивно разрешить. &#171;Побеждать — глупейшее занятие. Не победить, а убедить — вот что достойно славы!&#187; Мир основан на компромиссных связях.</p>
<p>Как другой человек воспринимать мое сообщение: &#171;я сделаю тебе хуже&#187; или &#171;<strong>я сделаю нам лучше</strong>&#171;?</p>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_3_1_1"></a><h2>Постдефицитная экономика</h2>
<p>Меры по устранению дефицитных ресурсов и конфликтогенной коммуникации.</p>
<p>Планета она разнородная и содержит в себе разные зоны. Система ООН придает приоритетное значение борьбе с бедностью. <strong>Бедные нецивилизованные</strong> общественные образования включают людей агрессивно сражающихся против друг друга, использующих силовое подавление в хаотическом непостоянном окружении частой и быстрой смены власти с кучей разрушений и жертв. Отбирают друг у друга то малое что осталось. При этом такие люди в большинстве своем не удовлетворены так как занимаются разрушением всего, что им нужно для удовлетворения ради призрачного желания быть крутым победителем.</p>
<p><strong>Развитые общественные образование</strong> включают развитых людей занимающихся сотрудничество в комфортных постоянных условиях и создающих новые продукты, технологии (дополнительное разнообразие лучше его отсутствия). Они до определенной меры удовлетворяют многие свои потребности и имеют возрастающее материально положение. Развитие позволяет интегрировать противоречия без кризиса и разрушений.</p>
<p><strong>Профилактика</strong> конфликтов направлена на создание определенной среды, в которой автоматически приветствуются старания в сторону создания ситуаций содействия и поиска долговременных общих выгод (принцип <strong>win/win</strong>), готовности ради них идти на уступки. И<strong> это определенный контекст: культура </strong>&#8212; индивидуальная и коллективная. И это определенный уровень и вектор развития личности и общества. Толерантности и понимания &#171;эффекта врага&#187;.</p>
<p>Объяснения в коммуникации просты, ясны и чётки &#8212; многое понятно. Для общества хороша внимательность, <strong>открытость и вмешательство</strong> в чужие конфликты &#8212; их синергетическое урегулирование и предоставление достатка информации: создания ситуаций долговременного сотрудничества. Групп и компаний, которые дружелюбно сообща производят больше выгод чем по отдельности, которые <strong>ищут и разрабатывают новые ресурсы</strong>. У которых общие цели и вектор развития. Для нации это национальная идея.</p>
<p>Исторически сложившиеся властные организационные структуры и правовые институты направлены на создание и поддержание такого минимально конфликтогенного контекста в дополнение к культурному полю. Это не только справедливое распределение благ, а и прозрачную информируемость о таком распределении так, чтобы у включенных в данные структуры людей возникло стойкое ощущение справедливости происходящего.</p>
<p>При процессе самоорганизации и преодолении конфликтов/противоречий создаётся &#171;хорошая форма&#187;, аттракторы, <strong>конгломераты подобных</strong> (людей), которые объедены в синергические эффективно функционирующие группы. Эти группы тоже синергетически объединяются между собой итд. Ведет к стабильному производству, удовлетворенности и расширению счастья всех участников.</p>
<p>Высокая сплоченность через ощущение себя частью всеобщего, некого большего, объединяющего всё живое.</p>
<a name="wptoc_0_0_4"></a><h1>Итоги</h1>
<p>Конфликт &#8212; процесс, понимая который мы можем имитировать его динамику и для каждого уникального конфликта приблизительно решать что не делать дальше.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://dan.kiev.ua/blog/2012/02/03/konfliktyi-v-konfliktologii/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>experience mapping / картрирование опыта</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2011/07/19/expmapping/</link>
		<comments>http://dan.kiev.ua/blog/2011/07/19/expmapping/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 19 Jul 2011 16:38:43 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<category><![CDATA[expmap]]></category>
		<category><![CDATA[MindMap (Интеллект карта)]]></category>
		<category><![CDATA[внимание]]></category>
		<category><![CDATA[креатив]]></category>
		<category><![CDATA[системное]]></category>
		<category><![CDATA[упражнения+паттерны]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=2928</guid>
		<description><![CDATA[Вращение вокруг С какого-то момента почти каждодневного пятилетнего использования технологии Mindmapping&#8217;а (тэг болога) мне стало не хватать. У неё есть существенное ограничение. Технически надо прорисовывать ветки и на бумаге это отбирает времени (на компе нет), но в любом случае остаются большие бреши пустующего пространства. Идеологически интеллекта карта очень центрирована &#8212; это похоже на всплеск брошенного в воду камня [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<h2>Вращение вокруг</h2>
<p>С какого-то момента почти каждодневного пятилетнего использования технологии <a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D0%B8%D0%B0%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B0_%D1%81%D0%B2%D1%8F%D0%B7%D0%B5%D0%B9" target="_blank">Mindmapping&#8217;а</a> (<a href="http://www.dan.kiev.ua/tag/mindmaps/">тэг болога</a>) мне стало не хватать. У неё есть существенное <strong>ограничение</strong>. Технически надо прорисовывать ветки и на бумаге это отбирает времени (на компе нет), но в любом случае остаются большие бреши пустующего пространства. Идеологически интеллекта карта очень центрирована &#8212; это похоже на всплеск брошенного в воду камня  ((+)) мы пишем центральное понятие и растем от него:</p>
<p><a href="http://www.dan.kiev.ua/dan-wpdata/uploads/2010/12/24dobrodeteli.png"><img class="aligncenter size-medium wp-image-2210" title="24 добродетели по Селигману" src="http://www.dan.kiev.ua/dan-wpdata/uploads/2010/12/24dobrodeteli-300x226.png" alt="24 добродетели по Селигману" width="300" height="226" /></a></p>
<p>Года полтора назад я стал дизайнить улучшение данной технологии и уже после успешного результата понял, что лучшее название &#8212; <strong>карта опыта или expmap</strong> &#8212; потому что вышла именно карта по моему опыту.</p>
<p>Главная <strong>метафора</strong>, положенная в основу:</p>
<blockquote><p>Когда-то мы считали что вселенная вращается вокруг Земли. Земля центр. Но потом было открыто что центр Солнце, а Земля вращается вокруг него. Такое понимание позволило сделать дальнейшие открытия.  При этом вокруг Земли вращается Луна &#8212; спутник. То есть выбирая центром вращения разные понятия можно получать отличный смысл.</p></blockquote>
<p>Expmap похожа на карту <strong>галактики</strong> и при этом она карта порядка <strong>мыслей</strong> в моей голове.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Основные положения</h1>
<ol>
<li>Базовое главное корневое ещё с mindmap: <strong>одним словом можно сказать столько же сколько и предложением</strong>. Разговорная речь избыточная в плане фиксации идей &#8212; зная <strong>цель</strong> получения информации я могу выбрать из предложения главное слово и, записав только его, вспоминать всё, про что в нем говорилось. Цель важна, так как именно она определяет какое слово должно быть записано &#8212; читая один и тот же текст, но с разной целью получатся совершенно отличные карты. Карта &#8212; свёртка текста в определенном направлении.</li>
<li>В expmap <strong>центром построения может временно становиться любое слово</strong>. В отличии от mindmap не обязательно расти от главного центра. Можно наращивать любое слово на карте в любые направления. В том числе и обратные.</li>
<li>Использование пространственного мышления. Теперь вокруг любого слова у нас есть <strong>8 степеней свободы</strong>. Влево-вправо, вверх-вниз и диагонали. Из этого можно и нужно извлекать дополнительный смысл &#8212; использовать разные правила расположения слов. Например самое очевидное &#8212; <strong>линия времени</strong>: (у нормальных людей) настоящее понятное спереди (сверху от слова на карте), настоящее смутное сзади (снизу от слова на карте), прошлое слева от слова и будущее справа от слова.</li>
<li>Словоточность тут очень важна. Но <strong>расположение слов друг относительно друга ещё оченьее важнее</strong>. Это следующий уровень за технологиями интеграции, где мы находили место каждому элементу. Expmap &#8212; технология синергии &#8212; слова можно расположить так что выкинув лишнее и оставив минимум их они буду создавать максимум смысла. Карту можно и нужно переписывать по многу раз.</li>
<li>Использование <strong>разного размера, начертания и цвета букв слов</strong>. Плюс всевозможные обводки, символы и стрелочки. Дополнительные слой смысла &#8212; слова написанные одним цветом (или размером) при прочтении создают отдельную историю</li>
</ol>
<p>Пример моего построения для теории личности:</p>
<p><a href="http://www.dan.kiev.ua/dan-wpdata/uploads/2011/07/expmap1.jpg"><img class="aligncenter size-medium wp-image-2943" title="expmap1" src="http://www.dan.kiev.ua/dan-wpdata/uploads/2011/07/expmap1-300x225.jpg" alt="" width="300" height="225" /></a></p>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>Мышление = язык</h2>
<p>Орудием мышления является язык.</p>
<p>То на каком языке мы думаем и определяет как мы думаем и какие выводы сделаем (для математиков это бесконечно очевидно, так как там выбирает специальный аппарат для решения проблемы &#8212; символический язык какого-то из разделов математики).</p>
<p>Лично для меня<strong> ExpMap является новым языком</strong>. Каждая expmap &#8212; новый язык, построенный путем ограничения. Это что-то вроде картографии мира информации. Это системные расстановки для вашего знания. Это новый синергетический способ кодирования информации и передачи самому себе. На счет передачи другим людям у меня пока нет достаточно проверенных данных.</p>
<p>ExpMap &#8212; технология понимания и извлечения смысла, пользы из данных. Мы оперируем с их внутренней структурой.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>По сути</h1>
<div>что вы делаете</div>
<ol>
<li>(поступающий) поток информации <strong>делите</strong> на куски</li>
<li>каждый <em>нужный</em> кусок <strong>кодируете</strong> словом (или иногда фразой)</li>
<ul>
<li>я сейчас изучаю возможность кодирования не словами, а их подобием стенографии</li>
</ul>
<li><strong>размещаете</strong> слово определенным цветом, размером и начертанием где-то на карте</li>
<ul>
<li> в зависимости от цели построения карты</li>
</ul>
<li><strong>дорисовывает</strong> стрелочки, образы и обводки</li>
<li><strong>переписываете</strong> карту опыта до тех пор пока она не станет привлекательно ясной и простой &#8212; вскрываете порядки</li>
<li>хорошо заточенная под вас карта сама по себе <strong>запоминается</strong> и всплывает перед глазами сама &#8212; в воображении</li>
</ol>
<div>что вы получаете</div>
<ul>
<li>expmap фиксирует ваше понимание информации и при переписывании <strong>расширяет</strong> его</li>
<li>карту-путеводитель по опыту (даже не всегда своему) с максимально <strong>быстрой</strong> скоростью доступа</li>
<li>возможность смотреть на <strong>всю</strong> ситуации <strong>с разных</strong> центров &#8212; перспектив</li>
<li>через любой промежуток времени можно <strong>вернутся</strong> и восстановить этот кусок опыта</li>
</ul>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Расширение</h2>
<p>Как и любая другая хорошая технология, expmap содержит в себе возможность <strong>создания</strong> расширений на своей базе.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Например, expmap &#171;<strong>веер возможностей</strong>&#171;. Из центральной проблемной точки мы используем пять лучей (лево лв вперёд вп право) чтобы прояснить ситуацию.</p>
<p>Я использую expmap для накидывания идей на новый сценарий.</p>
<p>Вообще вы можете размешать текст из expmap в своем воображении в <strong>трёхмерном</strong> пространстве вокруг себя. Либо под ногами, либо плавающим вокруг.</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Завершение</h1>
<p>Если вы в теме mindmap, то переход на <strong>expmap вполне простое занятие</strong> и с практикой будет всё легче их строить. Оно в разы лучше тупого конспектирования, где время уходит и на фиксацию информации и на  многократный поиск в ней чего-либо полезного.</p>
<p>Если хотите научится с нуля, это сложнее. Сейчас я ищу того, кто сможет сделать дружелюбный к пользователю интернет сервис expmap с онлайн обучаловкой и тогда его можно будет использовать за вполне небольшую плату.</p>
<p><em>Моя мечта &#8212; пользоваться этим на iPad. Попробуем её воплотить.</em></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://dan.kiev.ua/blog/2011/07/19/expmapping/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
