<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>сериал &#8212; Дан Воронов</title>
	<atom:link href="http://dan.kiev.ua/blog/tag/serial/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://dan.kiev.ua/blog</link>
	<description>персональный сайт</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Sep 2018 19:36:59 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Сериалы про науку в ФБР</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2013/11/27/serialyi-pro-nauku-v-fbr/</link>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2013 19:20:31 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Кино]]></category>
		<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[модель]]></category>
		<category><![CDATA[рецензия]]></category>
		<category><![CDATA[сериал]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=4999</guid>
		<description><![CDATA[Есть два сериал с похожей идей. Наверно их еще больше, но я видел два. Сериал про ФБР и агента, который там ведет расследования. Агент всем хорош, но с помощью ему становится еще лучше и поэтому он привлекает специалиста из вне. Все началось с того, что я очередной раз задался вопросом зачем мне мое первое образование [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Есть два сериал с похожей идей. Наверно их еще больше, но я видел два. Сериал про ФБР и агента, который там ведет расследования. Агент всем хорош, но с помощью ему становится еще лучше и поэтому он привлекает специалиста из вне.</p>
<p><em>Все началось с того, что я очередной раз задался вопросом зачем мне мое первое образование (математик) и что-то меня нагуглило на сериал &#171;Числа&#187;. Описание полное в <a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A7%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%B0_(%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%B0%D0%BB)" target="_blank">википедии</a>. вышло всего 6 сезонов</em>.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Numb3rs</h1>
<p>В сериале (2005-2010) два брата &#8212; один <del>красивый</del> сильный, другой умный. Сильный &#8212; агент, а умный профессор математики.</p>
<p><img class="aligncenter" style="vertical-align: middle;" alt="Числа" src="http://seriali.kz/uploads/posts/2012-12/seriali.kz_chisla-5-sezon.jpg" height="383" /></p>
<p>Включив пилот не сильно ожидая чего-то крутого (всяких этих коп сериалов столько было) меня как раз поразила часть &#171;использование математики в расследовании&#187;. Дело в том, что пока я учился 6 лет нам только пару раз намекнули где вся эта абстрактная хрень может <strong>переменятся</strong>. По сути нас учили очень крутым вещам, но оторвано от реальности (главное отличие нашего образования от, например, штатов). А тут я вижу обратное.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Проблема &#8212; моделирование &#8212; применение модели &#8212; получение результата. Чем больше начальных данных, тем точнее результат.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Важно что сериал основан на реальной науке &#8212; судя по википедии даже было несколько математических конгрессов посвященных применению математики в сериале.</p>
<p>Первый <strong>сезон</strong> он и хорош тем, что там много математики и мало всего другого. Второй чуть по хуже. К сезону 3 уже появился профи оператор, но как я понимаю чтоб угодить домохозяйкам математики стало меньше, а отношений между героями больше. Четвертый посмотрел я уже не с таким математическим восторгом, но тут подключились хорошие сюжетные ходы. Пятый сезон перестал вдохновлять совсем.</p>
<p><em>В википедии есть под описанием каждой серии теории, на которые опирается математик строя модель.</em></p>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>Понравились серии</h2>
<a name="wptoc_0_2_0"></a><h3>Сезон один</h3>
<p>Пилот (1.1). Модель фонтана. О том что по точкам падения капель нельзя определить место падения следующей капли, но можно найти источник. Так нашли откуда выходил серийный маньяк. Интересно еще я видел как яндекс исследует как люди воспринимают карту города.</p>
<p>1.2. О том, чем грешат многие умные люди. Думая, что я могу просчитать противника наперед, что будет делать дальше я получу над ним контроль, а это ошибка. Наблюдатель меняет наблюдаемое. Предсказанное меняет траекторию, как только понимает что его предсказали.</p>
<p>1.4. О том, что неправильные предпосылки могут вести к правильным результатам. Плюс что есть маятник (Фуко) и он отклоняется из-за движения земли. Узнал что после моего выпуска и в КПИ тоже сделали такое чудо.</p>
<p><iframe src="http://www.youtube.com/embed/KUSKnc8YIZw" height="350" width="425" frameborder="0"></iframe></p>
<p>1.5 мысль о том, что вся криптография и шифрование в банках построены на простых числах и если найти алгоритм их создания можно порушить текущую систему защиты интернета.</p>
<p>1.7. почерк художника. любое нарисованное от руки изображение можно представить уникальной моделью кривых, которая позволяет определить авторство.</p>
<p><strong>1.9. «Первый снайпер»</strong> &#8212; очень сильная серия. О том, что вероятность может быть слишком хорошей и значит это серий исполнения не одного человека. О психологических эпидемиях через СМИ разрешенного поведения.</p>
<p><strong>1.11. «Жертвоприношение»</strong> &#8212; эта серия хороша вопросом ответственности математика. Что если удастся создать формулу, которая будет предсказывать достаточно продолжительное будущее в достижения каждого человека. Приведет ли это к геноциду и дискриминации? Узнал что есть такие пробы в бейсболе и это называется Sabermetrics.</p>
<a name="wptoc_0_2_1"></a><h3>Сезон два</h3>
<p>2.9. Проблема семи мостов Кёнигсберга &#8212; невозможно пройти по всем мостам, не проходя ни по одному из них дважды.</p>
<p>2.11. Много про огонь и его моделирование &#8212; никогда не думал что поджоги уникальны.</p>
<p>2.12. Уличные банды кластерезуються в социальной сети по районам. Есть банды, которые больше склоны к насилию. Если начинается цепная реакция то происходит эскалация смертей двух банд, мы отомстим за&#8230; Страдают случайные прохожие. Банды пополняются новыми людьми.</p>
<p>2.14 и 2.15 хороши сюжетом.</p>
<p><strong>2.17. «Игры разума»</strong> &#8212; почему-то единственная серия где у математика есть противник, который тоже помогает раскрыть преступлении. и это <strong>экстрасенс</strong>. Вопросы для размышления: на что имеет право наука и где научные возможности заканчиваются.</p>
<p>серии по актуальным проблемам штатов. 2.18 мусульмани и терроризм. 2.19 &#8212; расстрел школьниками школьников.</p>
<p>2.21. хороший сюжет. и отклонение от броуновского движения. поиск закономерности через исключение.</p>
<a name="wptoc_0_2_2"></a><h3>Сезон три</h3>
<p>3.3. еще о почерки художника, в этот раз в поиске подделок.</p>
<p>3.6. опять же слишком хорошо по вероятности &#8212; это раз показывает что на ипподроме происходят махинации.</p>
<p>3.7. электрические сети города, распределение нагрузки.</p>
<p><strong>3.12. «9 волн»</strong>, люблю я секты. теория генетического отбора и скрещивания особей (инбридинг).</p>
<p>3.17. «Один час»  &#8212; хороший сюжет. тема доверия своей команде. Справедливость разделения ресурсов.</p>
<p>3.22. структура социальной сети террористической группировки. автономность ячеек, которая ведет к устойчивости функционирования.</p>
<p>3.23. локальная и глобальная оптимальность. жадный алгоритм.</p>
<a name="wptoc_0_2_3"></a><h3>Сезон четыре</h3>
<p>Каждая серия как хороший фильм, конечно математики стало мало: 4.2. «Голливудский убийца», 4.3. «Скорость», <strong>4.4. «13»</strong> &#8212; это вообще по сюжету на высоте &#8212; о ритуальных убийствах. стильно так, 4.5. «Робин Гуд».</p>
<p>тематические &#8212; 4.7. про компьютерные онлайн-игры. 4.9. про комиксы.</p>
<p><strong>4.10 «Китайская комната»</strong> &#8212; закрытая система из двух игроков (тут лифт), тест Тьюринга, последовательность ходов. побеждает тот кто начал</p>
<p><strong>4.16. «Атом №33»</strong> &#8212; еще одна серия про секты. Столкновение вера против рациональный научный расчет.</p>
<p>4.17. про музыку. есть алгоритмы, прогнав через которые можно предсказать попсовость данной композиции, насколько понравится широким массам.</p>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Perception</h1>
<p>Если прошлый сериал уже мертв, то у этого есть большой потенциал. В &#171;Числах&#187; понравилось ФБР &#8212; оно там было реальным и детальным для меня. В &#171;Восприятии&#187; (2012-, <a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D0%BE%D1%81%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%8F%D1%82%D0%B8%D0%B5_(%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%B0%D0%BB)" target="_blank">википедия</a>) наоборот ФБР какое-то игрушечное, а все акценты смещены на консультанта. Вот он даже на постере сам.</p>
<p><img class="aligncenter" alt="Восприятие" src="http://st.kp.yandex.net/images/film_iphone/iphone360_566058.jpg" height="418" /></p>
<p>Явно вдохновленные Доктором Хаусом (который в свою очередь приемник Холмса), создатели воплотили в образе консультанта <strong>противоречивого</strong> гения шизофреника. Он профессор нейронаук, при этом видит иногда галлюцинации. Галлюцинации героя это фишка данного сериала &#8212; они в каждой серии помогают ему решать загадку.</p>
<p>У каждой серии есть <strong>тема</strong>. Большинство серий начинаются в лекционной аудитории, где герой ведет лекцию и задает студентам вопросы. Потом идет расследования. И в финале серии герой заканчивает лекцию, а под его речь опять идут кадры из середины серии. Получается сериал образовательным.</p>
<p>Кроме того всегда исследуется &#171;что реально, а что нет?&#187;. Что такое нормальный и ненормальный человек, как быть в обществе таким людям.</p>
<p>В википедии пока не появилось полного описания серий, чтобы была включена тематика. В контакте есть <a href="https://vk.com/topic-41346842_29337119" target="_blank">сводки по первому сезону</a>.</p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Запомнились серии</h2>
<p>2.3. о нейрослепоте &#8212; если внимание на другом и сконцентрировано, то можем не замечать то что буквально у нас под носом.</p>
<p>2.4. о генетической сексуальной привлекательности и о том, что физиологические симптомы могу быть вызваны психологическим чувством вины.</p>
<p>2.1. о том что такое наша личность.</p>
<p>1.6. о попытках лечения гомосексуализма.</p>
<p>2.2. о эмоциональном расстройстве когда близкие люди перестают ощущаться близкими, но мозгом узнаются. &#171;моего мужа подменили пришельцы&#187;.</p>
<p>1.9.-1.10 сдвоенная серия. о галюцинациях. как обычный голливудский фильм похож на бред</p>
<p>2.5. тут тоже есть осмысление темы онлайн-игр</p>
<p>+ будут еще</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
