<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>ссылка &#8212; Дан Воронов</title>
	<atom:link href="http://dan.kiev.ua/blog/tag/blogroll/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://dan.kiev.ua/blog</link>
	<description>персональный сайт</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Sep 2018 19:36:59 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Типы мышления</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2015/02/23/tipy-myshleniya/</link>
		<pubDate>Mon, 23 Feb 2015 00:00:45 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[life management]]></category>
		<category><![CDATA[MindMap (Интеллект карта)]]></category>
		<category><![CDATA[дизайн]]></category>
		<category><![CDATA[модель]]></category>
		<category><![CDATA[мысль]]></category>
		<category><![CDATA[сотрудничество]]></category>
		<category><![CDATA[ссылка]]></category>
		<category><![CDATA[упражнения+паттерны]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5322</guid>
		<description><![CDATA[Тут поговорим о том, как можно разделить процессы мышления по условным категориям и что по каждой нам известно. Немалая статья о мышлении есть в википедии. Пост о моих прошлых лекциях. Почему я решил заняться этим? Один раз задался вопросом &#171;является ли мышление навыком&#187;, то есть неким тренеруемым актом. И похоже что да, но возникли сложности что тренеруется [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div><em>Тут поговорим о том, как можно разделить процессы мышления по условным категориям и что по каждой нам известно. Немалая <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D1%8B%D1%88%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5_(%D0%BF%D1%81%D0%B8%D1%85%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%8F)" target="_blank">статья о мышлении</a> есть в википедии. <a href="http://www.dan.kiev.ua/2013/06/12/myishlenie-tsikl-lektsiy-v-svobodnoy-shkole">Пост о моих</a> прошлых лекциях.</em></div>
<div></div>
<div>Почему я решил заняться этим? Один раз задался вопросом &#171;является ли мышление навыком&#187;, то есть неким <strong>тренеруемым</strong> актом. И похоже что да, но возникли сложности что тренеруется по разному, поэтому проще было создать эти категории/типы о которые ниже.</div>
<div></div>
<div>Мышление как навык: если определенным типом <strong>пользоваться, то он работает лучше</strong>. Поэтому гениальные мыслители, изобретатели они не использовали какие-либо паронормальные способности &#8212; они просто очень хорошо использовали что всем нам дано. При этом в обратную сторону тоже верно &#8212; <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%BE%D0%BA_%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BD%D1%8B%D1%85_%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B9" target="_blank">ошибаемся мы</a> одинаков.</div>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Определение</h1>
<div>Мышление (умственные процессы) &#8212; деятельность <strong>приобретения</strong> субъективного образа и понятий о объективном мире, результатом которой являются мысли. Построения связей-ссылок на реальность или в последствии на другие мысли.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Задача мышления &#8212; <strong>найти</strong> в человеке <strong>инаковость</strong>. Создать наблюдаемое отстранение (=мысль) человека от самого себя. То чего ранее в человеке не было, а теперь появилось.</div>
<div></div>
<div>Мышление зависит от языка, которым кодируются мысле-понятия. Поскольку опыт встречи с объективным миром у людей разный, то и мысли получаются разные. Хотя образование великая вещь &#8212; многие люди в первую очередь подумают об одном и том же. Есть теории что синтаксис у нас врожден.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Одно время в психологии была распростронена спорная идея &#171;что вы не можете назвать, о том не можете подумать&#187;.</div>
<div></div>
<div>Все (кроме уж сложных клинических случаев) <strong>люди думают</strong>, хотя этого не видно &#8212; можно только оценивать результаты мышления в виде высказываний и действий. И думают по одинаковым законам просто потому что внутри головы одинаковая нейронная система. Хотя до конца разобраться как конкретно работает мышление довольно сложно.</div>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Категории</h1>
<div>Есть разные разделения мышления на типы и категории. Например практическое и теоретическое мышление. Рациональное и интуитивное мышление. И так далее много есть способов. Я тут предлогаю еще один. Кроме того есть вопрос о остановке внутр диалога переводит ли оно мышление в другую плоскость. Является ли мышлением это контролируемое немышление.</div>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Тип 0 &#8212; поток сознания/ассоциаций</h2>
<div>Память &#8212; творческий процесс переработки всего воспринятого нашей психикой. <strong>Путешествие по цепочкам ассоциаций</strong> не является мышлением в полноценной мере. У нас существует <strong>облако смыслов</strong>, отражающих каждый аспект реальности.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Вокруг каждого мыле-образа существуют близкие ассоциации. Визуальные, аудиальные, чувства. И другие смыслы. Их можно отдаленно <strong>зафиксировать используя MindMap</strong>.</div>
<div></div>
<div>Например, на слово &#171;яблоко&#187; можно вспомнить определенные конкретные яблоки, которые только что выбирал на рынке. можно данные о обобщенных яблоках как виде. можно почувствовать что нравится. можно разозлится вспомнив ситуацию с яблоком.</div>
<div></div>
<div>Чем чаще мы что-то используем и вспоминаем, тем легче это всплывает, ассоциации сближаются. &#171;Лук&#187; для спортсмена, фермера и хипстера разный.<strong> Исследование близости</strong> понятий путем их <strong>наблюдения</strong> &#8212; поток сознания. Мы узнаем как у кого-то описана реальность. Приоритеты. Его карту по которой он ориентируется в окружающем мире.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Некоторые области реальности у конкретных людей не описаны или мало описаны (обобщающие понятия) или они бояться их описывать. К потоку сознания можно отнести <strong>оговорки</strong>, когда через сознательные блоки прорываются определенные описания.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;">Похоже на обследование лабирина.</div>
<div></div>
<div>Память не является магнитофоном &#8212; вспоминая, переходя по ассоциациям, некоторые моменты мы можем непроизовольно менять местами (в детстве: отец разлил молоко на мать &#8212; мать разлила молоко на отца), добавлять отсутствующие там деатли. Иногда заменять на противоположные вещи. Так постепенно начинаем помнить то, чего совсем не было. <strong>Воспоминание как процесс меняют</strong> сохраненные в нейросети данные  (<a href="http://www.ted.com/talks/elizabeth_loftus_the_fiction_of_memory" target="_blank">видео на ТЕД</a>).</div>
<a name="wptoc_0_2_0"></a><h3>Обучение потоку сознания</h3>
<div>Поток сознания не является целенаправленным развитием знания.  Что тут можно тренировать это умение отпускать себя чтобы легко течь, переходить по этим ассоциациям.</div>
<div></div>
<div>Еще обход сознательной блокировки: сделать первое что приходит в голову или назвать что там всплыло из памяти и даже удивиться что я вот такое нашел в себе.</div>
<div></div>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Тип 1 &#8212; аналитическая классификация реальности</h2>
<div>Словесно-логическое, или вербально-логическое, или абстрактно-понятийное мышление направленное на производство <strong>умозаключенний. Формирование понятий</strong> происходит от познания единичных структур к общим закономерностям мира. Шум &#8212; любая закономерность, которую мы не распознаем, не понимаем по ряду причин. (Центральная причина &#8212; сложность и запутаность).</div>
<div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Аналитическим мышлением упрощаем окружающий мир и его прямое восприятие (ВАК в НЛП) &#8212; используем <strong>абстрактные обобщенные модели</strong>, чтоб получить <strong>доступ</strong> к сложным структурам реальности. Тем самым мы никогда не познаем мир каким он есть, мы лишь познаем его существенные части.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;">Мы занимаемся формированием сети знаний о реальности, потом распространением этого знания среди населения. Мир не есть правильная, рациональная и логическая субстанция, а вот <strong>описание мира &#8212; правильная и логичная</strong> конструкция.</div>
</div>
<div></div>
<div>Последовательно выполняем <strong>набор операций</strong>: разделение на составные части (деконструкция-анализ), классификация (сравнение с известным), обобщение (интеграция-синтез). Начальные данные <strong>фильтруються</strong> &#8212; отбрасывается несущественное. Потом так искажаются, чтоб понять на что они похожи (класс). Далее обобщаются по классу, чтобы открыть <strong>дополнительные свойства</strong> данного элемента.</div>
<div></div>
<div>
<div style="padding-left: 30px;">Индукция &#8212; на основании знания отдельных явлений, <strong>установление общих законов</strong>. Сбор большего числа данных одного рода, потом их глубинный анализ для выявление связей и синтез для создание общих законов.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Дедукция &#8212; <strong>определение фактов</strong> на основании знания общих законов и правил. Конкретезация &#8212; переход от абстрактного к частному случаю. <strong>Модели мира помогают меньше затрачивать сил</strong> на распознование в каждой конкретной ситуации.</div>
</div>
<div></div>
<div>Это мышление направлено на <strong>раскрытие сущности выделенного</strong> объекта, его существенных свойств и связей через отнесение его в определенный уже описанный класс, а не прямое его исследование.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Это рыба, она может плавать под водой.</div>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3>Образование классов</h3>
<div>Чанкинг &#8212; деление на куски: разделить всё множество на Н частей по какому-то отличию, контрасту. Можно что угодно поделить <strong>на сколько угодно</strong> классов. Например, людей на 2 класса (пол), на 3 класса (старики, работающие, дети), на 4 класса (характер), на 16 классов (соционика), на Н классов.</div>
<div></div>
<div>
<div style="padding-left: 30px;">Высшее образование &#8212; наличие специальных терминов для понимания ускоспециализированых аспектов реальности. Именование классов то чем занимается наука.</div>
</div>
<div></div>
<div>Эти описания классов (<strong>стандарты</strong>) должны откуда-то взяться. Они <strong>заучиваются</strong>, инсталлируются. Поэтому классы могут быть весьма непонятные другому человеку. С какого-то момента некоторые люди сами начинают придумывать свои классификации.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Удобно когда классы <strong>собираются в какую нибудь систему</strong>, подчиняются <strong>принципу</strong> (таблица Менделеева, эволюционные ступени). Систематизация понятий о реальности.</div>
<div></div>
<div>Со школы учимся структурно мыслить, отправлять в определенную коробку-класс. Соединяя элементы из разных классов можно получать надклассы или категории. Которые на своем уровне тоже являются классами.</div>
<a name="wptoc_0_3_0"></a><h4>Свойства класса</h4>
<div>Название класса &#8212; очень сильный фрейминг. Однажды определив что-то в конкретный классы мы теперь можем до конца жизни относится к этому определенным образом, знать что это может, а что оно не может. Мышление часто не затрудняется переопределить класс.</div>
<div></div>
<div>Для каждого класса есть список его свойств. Классификация считается адекватной когда обученные описаниям классов люди могут четко и однозначное определить к какому классу относиться объект. Еще классификация позоляет строить предсказание что будет в будущем с данным элементом.</div>
<div></div>
<div>У нас может быть личное отношение к каждому классу &#8212; близко или далеко от меня (нарвится или нет, полезно или нет).</div>
<a name="wptoc_1_2_1"></a><h3>Обучение аналитической классификации</h3>
<div>Школа, потом вуз. Несколько важных идей:</div>
<ul>
<li>для одного и того же может быть насколько разных способов классификации (особенно для людей) разной степени обобщенности. Очень общие классы помогают понять что это, более конкретные позволяют выбрать конкретные свойства.</li>
<li>смешивать разные классификации. Умение тут научиться осознавать набором каких классов-названий я пользуюсь и подбирать личные нужды. Интересно разбираться когда и в каких условиях этот набор знаний появился, откуда он и кем для чего был создан (деконструкция знания).</li>
<li>скорость кластеризации и ошибочные отнесения. можно учиться быстрее и точнее относить что-то новое к известному классу. и учиться выделять существенные свойства объекта. это происходит через обратную связь: отнес, проверил, есни не правильно &#8212; изменил что-то в способе кластеризации. (можно посмотреть как обучают искусственные нейроные сет)</li>
<li>учиться создавать свои классы.</li>
</ul>
<div></div>
<a name="wptoc_1_1_2"></a><h2>Тип 2 &#8212; решение задач (problem solving)</h2>
<div>Следующий тип мышления, которому учат в школе &#8212; решение задач.  Связанн с тем, что даются <strong>запутанные условия</strong>, где не очевидно <strong>что дальше</strong> делать. Надо найти решение &#8212; выход, распутаться. Сразу стоит обратить внимание, что первоначально значимо то <strong>как сформулирована задача</strong>. Сложно или размыто сформулированная сложная задача (скорее направление работы, чем ожидаемый результат) ведет к отсутствию ясности и понимания. Напрягает. Задача становится яснее когда отсечь все лишние аспекты и предположения.</div>
<div></div>
<div><strong>Решение</strong> задачи — <strong>условие задачи, записанное в другой форме</strong>. (Из ТРИЗа) наилучшее решение то, которое достигается перестановкой существующих элементов. Но часто решение предполагает и добавление каких-либо сторонних элементов. Всегда стоит иметь в виду что <strong>в означеных рамках задача может не иметь решения</strong>. Особенно существенны временые рамки.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Решение задачи предпологает найденный, открытый <strong>алгоритм &#8212; поэтапные предписания выборов </strong>для трансформации условия в решение. Похоже на прохождение лабиринта крысой. Она запоминает направление к сыру/току на каждом повороте.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div><strong>Решений может быть больше одного</strong>. Можно найти несколько разнообразных путей. Разница между людьми в том находят ли они первое решение и сколько штук последующих. Сколько много знают этих разных решений.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Очень важно! Найденное решение задачи в большинстве случаев не является тем, что решает задачу в реальном мире. Оно является <strong>указателем</strong> приложения сил и ресурсов, но эти операции еще надо совершить.</div>
<div></div>
<div>По созданию алгоритмов наработан <strong>широкий класс методов</strong>, включая вероятностные. Сортировки, работы с графами и деревьями, методы системного моделирования и симуляции.</div>
<div></div>
<div>Поиск решения &#8212; операция <strong>вывода</strong>, трансформации информации. Превращения сложноти в простоту и порядок.</div>
<ul>
<li>Для некоторых задачах решение <strong>можно угадать</strong>, а потом проверить его правильность (интуитивное решение). &#171;первым делом после того, как проверите, что задача действительно есть, попробуйте угадать ответ&#187;.</li>
<li>Простая стратегия нахождения решения &#8212; <strong>перебор вариантов </strong>решений. Обычно очень трудо- и время- затратная. Улучшение этого &#8212; перебор вариантов из самого вероятного класса. Опасность в некоторых задачах &#8212; ограниченость попыток проб вариантов решения или изменение самой задачи при такой пробе.</li>
<li>Некоторые не все задачи можно решать <strong>поэтапно</strong> &#8212; сведение к последовательности простых задач, когда решений последней становится решением общей задачи (синтетическое решение). Выступает как процесс связного логического рассуждения, в котором каждая последующая мысль обусловлена предшествующей по заранее зафиксированным законам.</li>
<li><strong>Анализ</strong> (аналитическое решение) &#8212; разделение целого и рассмотрение кроме элементов их разнообразных отношений друг с другом, установка причино-следственных либо рекурсионных связей (направлений).</li>
<li><em><strong>Креативное</strong> решение &#8212; открыть новый нестандартный способ решени с нуля без использования известных методов и подходов (об этом отдельный раздел).</em></li>
</ul>
<div>Для тренировки анализа в школе используют аналогию &#8212; даются решения похожих задач, которые надо перенести на решение предложенных. Развитое аналитическое мышление необходимо чтоб определить к какому классу относиться данная задачи. Тогда возможно применение алгоритма решение из этого класса. Мы можем, <strong>распознав класс задачи, использовать заученный или записанный алгоритм</strong> решения.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">В повседневности краткосрочный <strong>метод проб и ошибок</strong> самый общий и универсальный метод решения задач у многих людей.</div>
<div>
<a name="wptoc_2_2_0"></a><h3>Обучение решению задач</h3>
</div>
<div>Способ не научиться решать задачи, но решать их &#8212; <strong>делегирование</strong>. Когда я нахожу человека, которые хорошо решает эти задачи и заключаю с ним договор что в обмен на что-то он будет их за меня решать.</div>
<div></div>
<div>Чтобы уметь решать задачи надо <strong>решать</strong> задачи. Начиная с простых и постепенно <strong>усложняя</strong>. Мы копируем решения, человека уже решившего это. Происходит передача опыта от него к нам. Напрямую, либо через учебники.  Со временем можем разобратся во внутренней логике алгоритма решения (переход от правилам к принципам).</div>
<div></div>
<div>Можно копировать и<strong> понять </strong>алгоритм. Задавать себе и ему (если возможно) вопросы что происходит, почему он в данной ситуации сделал такой выбор. То есть запомнить не столько набор его выборов в алгоритме, сколько <strong>внутренние идеи</strong>-мысли и критически важные переменные из которых он делает правильные выборы.</div>
<div></div>
<div></div>
<a name="wptoc_1_1_3"></a><h2>Тип 3 &#8212; критическое мышление (critical thinking)</h2>
<div>Критическое мышление связанно с добавлением еще одного этапа в мышлении (<strong>мышление о мышлении</strong>) &#8212; <strong>проверки</strong> информации на соответствие действительности. Входящая информация может быть как теоретического характера, так и описание чужого опыта. В узком смысле критическое мышление означает «корректную оценку утверждений».</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Это мышление более высокого уровня, чем мышление докритическое. Кроме того подразумевается умение <strong>сопротивляться конформизму</strong>, стремлению принимать на веру то, во что верит большинство окружающих людей.</div>
<div></div>
<div>Критическое мышление  — <strong>умение  с помощью дополнительного сомнения и личного опыта обосновывать свои и чужие оценки</strong>, принимать взвешенные самостоятельные решения как поступать и во что верить, корректно применять полученные результаты к ситуациям и проблемам.</div>
<div></div>
<div>Сводиться к набору умений по работе с своей и <strong>предлагаемой аргументацией</strong>. Научиться разбираться в природе аргументации. Это приобретенный навык, хотя есть люди более предрасположенные к его развитию. Чем больше пользуешься, тем лучше он становится. Так же связан с объемом личного опыта и памяти.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Я разбираюсь что работает именно <strong>в моей реальной реальности</strong> и в каких границах оно перестает работать у меня сейчас. Локально по месту и по времени. Не упираюсь в свои старые верования. Критическое мышление опирается на широкие критерии интеллектуальности, такие как <strong>ясность, правдоподобие, точность, значимость, глубина, кругозор</strong> и справедливость.</div>
<a name="wptoc_3_2_0"></a><h3>Докритично</h3>
<div>97% людей комформны.</div>
<div></div>
<div>Люди с докритическим мышлением легко <strong>подаются влиянию</strong> случайно или специально искаженной информации. Это послушные потребители (реклама), исполнители (диктатура) итд. Кроме того они дальше распространяют ложные сообщения.</div>
<div></div>
<div>Эмоциональные состояния снижают критичность мышления: приподнятое настроение, <strong>привлекательность</strong> информации и/или её источника, <strong>легкость</strong> получения (реклама сама лезет в глаза), <strong>частое</strong> повторение в разных местах (кажется что везде), отсутствие уважения к доказательствам, <strong>пренебрежение</strong> аргументацией (избирательность источников, только &#171;свои&#187;), нежелание слушать вообще, <strong>высокомерие</strong> и самоуверенность. Кроме того <strong>страх оказаться неправым</strong>, признать свою ошибку.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Так же докритично мыслим из-за неосознаного желания угождать и <strong>соглашатся с</strong> близкими/приятными/важными людьми. Мы наделяем ореолом важности мнения <strong>авторитетов</strong>. Обычно это идет еще со школы, где обучение основывалось на авторитарной фигуре всезнающего учителя и &#171;книги с правильными ответами&#187;.</div>
<div></div>
<div><strong>Мнение</strong> &#8212; что-то что является объектом веры, желаемо чтоб было правдой данным человеком и опирается на его точку зрения, но не разделяемо всеми другими людьми. Иногда человек может легко менять свое мнение.</div>
<a name="wptoc_3_2_1"></a><h3>Качество теорий</h3>
<div><strong>Утверждение</strong> &#8212; то, что преподносится кем либо как правдивое, но не было еще проверено или не может быть проверено на правдивость в данный исторический промежуток. Есть сторонники как за так и против данного утверждения. Для каждого утверждения подводится <strong>набор аргументов</strong> разной силы.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Для теории можно построить <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Argument_map" target="_blank">карту аргументов</a>. Наочно сразу становится заметно что на чем держится.</div>
<div>
<div></div>
<div>
<div><strong>Теория</strong> &#8212; набор объяснение происходящего в реальности на основе доступных нам на сегоднящний момент данных. Может быть несколько теорий на одно и то же явление. При появлении новых данных теории могут становиться частично локально правильным или полностью ошибочными (плоская земля). Теории так создаются, чтобы объяснить как можно больше фактов.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;"><strong>Факт</strong> &#8212; то, что проверяемо на правдивость и правильно для всех людей. Экспериментально доказуемо.</div>
<div></div>
<div>Критерий оценки теории &#8212; насколько она <strong>совпадает с текущей реальность</strong>, подтверждена фактами. Валидная теория дает хорошие предсказания о будущем. Теория, которая не производит проверяемых предсказаний не помогает нам объяснять окружение, она не совпадает с реальным миром.</div>
</div>
</div>
<div>
<a name="wptoc_3_2_2"></a><h3>Обучение критическому мышлению</h3>
<div>Мешает критически мыслить надежда, чтоб &#171;это&#187; было правдой и желание сохранять все как есть. Тогда я начинаю искать доказательства в поддежку, вроде как <strong>защищаюсь</strong>. Свои старые границы. Можно научиться замечать когда я перехожу в это оборонительное состояние.</div>
<div></div>
<div>Влияет внутреннее ощущение срочности. Если что-то надо быстро сделать и быстро решить, то я не буду задумываться а какой информацией я для этого руководствуюсь так как мой фокус внимания на конечном результате, а не на входящей информации. Важно удерживаться <strong>желание разумно сомневаться</strong>.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Более осторожное отношение к чтению и слушанью.<strong> Проверять</strong> правильность информации, ее актуальность, набор <strong>аргументов</strong>, весомость каждого аргумента, <strong>противоречия</strong>, контр-примеры. Поиск невысказанных предположений на которые это всё опирается, <strong>базиса</strong>.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;">Более острожное отношение к написанию и высказываниям. Следить за тем, какую информацию передаю.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Проверка: наличие фактов, <strong>независимость источников</strong> и разносторонность описания. Открытый доступ к источникам данных. Насколько запутанно описание.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div>В этом всем хорошо помогает техника визуального картрирование аргументов, представление информации в форме диаграммы-пирамиды, где видно что на что опирается &#8212; логические связи, .</div>
</div>
<div></div>
<a name="wptoc_1_1_4"></a><h2>Тип 4 &#8212; креативное мышление (creative thinking)</h2>
<div>Большая проблема придумать новое &#8212; <strong>когнитивная слепота</strong>: как только один человек додумается до чего-то и передаст окружающим, так сразу все остальные начинают тоже это замечать &#171;да это ж очевидно, как я сам до этого не дошел&#187;, но до этого момент никто не видет то, что буквально &#171;под носом&#187;.  Так совершались многие открытия. Хотя некоторые изобретения одного и того же независимо появлялись в разных странах  в похоже время просто потому что пришла пора и прогресс дошел до них.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Креативность &#8212; готовностью к принятию и созданию принципиально новых идей, <strong>отклоняющихся от традиционных или принятых схем</strong> мышления. В широком смысле — выдать ценное нетривиальное и остроумное решение.</div>
<div></div>
<div>Креативное (производящее) мышление &#8212; <strong>поиск пока не замеченного</strong>. &#171;У вас есть компьютер инопланетян &#8212; надо понять как им управлять.&#187;</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Похоже на эволюцию когда сначала идет расширение, огромное колличетво вариантов привычного и нового, а потом из них естественно побеждает какой-то самый самый. <strong>Вариация &#8212;&gt; Выбор</strong>.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Подумав дополнительно можно находить куда более интересные вещи. Заглядывать дальше всех. Креативные люди не подчиняются бритве Окамма (первый пришедший ответ самый лучший), они наоборот напрягают себя <strong>думать больше и дальше</strong>. More then one.</div>
<div></div>
<a name="wptoc_4_2_0"></a><h3>Стабильное как благо</h3>
<div><strong>Часто мыслим по определенным схемам</strong> и схемы эти были кем-то созданны, а потом нам переданны. <strong>Люди</strong> хорошо <strong>синхронизируются</strong>, для этого даже зеркальные нейроны есть. Первое что пришло вам в голову на запрос придумать идею чего-то-там скорее всего прийдет и людям вокруг вас. С другой стороны если б не было людей выходящих за эти схемы и воображающих другую возможность, то мы бы до сих пор охотились каменными топорами.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Хороший вопрос задуматься &#8212; <strong>почему умные люди говорят чушь?</strong> И наверно главный из вариантов, это наличие традиции, замаскированной под истину. Внутренний &#171;комплекс&#187; как определял его Юнг &#8212; мысли прилипают к вере, к идеи.</div>
<div></div>
<div>Мы используем эти удобные схемы, но такое &#171;программное обеспечение&#187; мозга было придуманно либо давно, либо не так давно. Важно тут описать такую идею &#8212; эти <strong>&#171;установленные&#187; в нас схемы</strong> отчуждают нас от природного состояния изобретательства. Все дети креативны, но пройдя школу и ВУЗ и социальные сети многие уже не могут не использовать приобретенные шаблоны и работать с необычными вещами. Внутри этих границ взрослые чувствуют себя <strong>безопасно</strong> и комфортно.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Не так трудно поместить в голову новые идеи, как убрать оттуда старые.</div>
<div></div>
<div>Это <strong>границы, которые проходят по нашему мозгу</strong>. Моментальные оценки и остановки себя. &#171;Если вам кажется, что ваше мышление уникально, попробуйте придумать хоть одну идею, до которой другой человек не сможет додуматься.&#187; Хотя локально новое (для себя) найти достаточно легко.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Есть разные типы культур сообществ &#8212; в основном в большинстве культур не приветствуется разнообразие, отклонение и такие попытки пресекаются. <strong>Похожие люди живут в похожих домах и кушают похожую еду. Не привыкли думать много.  </strong></div>
<div></div>
<div>Кроме тего происходит некая мистификация креативного процесса. В массовой культуре существует верования о определенных типах людей, которым дано творить и всех остальных посредственных. Люди, которые могут креативить <strong>отделяются так от обычных</strong> людей.  Такой подход тоже удерживает от того, чтоб начать быть креативным.</div>
<div>
<a name="wptoc_4_2_1"></a><h3>Поиск стратегии креативности</h3>
<div>Несколько людей в мире приложились для <strong>разработки техник</strong> креативного мышления, сделали тренинги и книги. Эдвард де Боно, наверно <a href="http://www.edwdebono.com/debono/biograph.htm" target="_blank">самый известный консультант</a> по креативности, придумал технику &#171;6 шляп&#187;. НЛП люди сняли <a href="http://www.dan.kiev.ua/2011/02/02/strategiya-tvorchestva-uolta-disneya/">модель с Диснея</a>. Тони Бьюзан выпустил ряд книг опираясь на технику mindmaping. Слово &#171;Brainstorm&#187; и модель как его проиводить правильно вошла в повседневность бизнеса.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Кроме техник есть просто <strong>много всяких мелочей</strong>, направленных чтоб пробудить интуицию и сделать место для генерации идей более необычным и ненормальным. Креативные агенства и дизайн студии выпускают такие продукты. Всякие доски для брейншторминга, карты, игрушки, последовательности вопросов, случайные стимулы, диски с нейроволновой музыкой.</div>
<div></div>
<div>Потому что мы тут занимаемся чем-то нестандартным то стандартными чужими наработками улучшить это можно только базово. Как толчек для дальнейшего развития. У<strong> каждого стратегия креативности своя</strong> и именно описанием и развитием её и стоит заниматься. В каких местах, в какой время, с помощью чего я более креативен. Как <strong>мне усилить в этом себя</strong> и моё.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Возникает внутрення пустота и она противовес ощущения занятости / спешки / дедлайна и бега. Для креативность очень важно выйти из этого мелкого рутинного быта.</div>
<div></div>
<div>Смысл<strong> в достижении состояния</strong> креативности и отсутствия рутины. Открытости. Очень активного мозга. Вывести себя из ступора и начать. Такого состояния из которого можно <strong>отпустить себя</strong> играть и воображать, стремиться сделать по другому. &#171;Побезответственее!&#187; Задавать &#171;что если&#8230;&#187;. Минимально оценивать приходящии идеи. <strong>Воодушевленно</strong> искать еще и еще. Не останавливаться. <strong>Собирать максимум</strong> вариантов и идей.</div>
<div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Чтоб придумывать новое надо быстро познавать старое и в какие границы мы уприаемся. Чтобы придумать генеальное новое, надо придумать много хорошего нового и выбрать. Для этого <strong>развивать наблюдательность</strong>. Смотреть, слушать, чувствовать, думать и записывать это. Детально. Так нарабатывается сверхчувствительность к действительности. Присутствие в моментах и в пространстве идей.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div><strong>Деланье странных действий</strong> тоже помогает выйти за границы себя. Много такого можно начитаться в Кастанеде.</div>
</div>
</div>
<a name="wptoc_4_2_2"></a><h3>Творческий процесс</h3>
<div>Есть такая модель стадий по которым проходит человек использующий креативное мышление. Разные источники выделяет разное количество этапов, но сведется оно к чему-то такому:</div>
<div></div>
<div>1) <strong>Постановка четкого вопроса</strong>. Взять одну проблемы и начать облекать её в рамки. Подобрать набор вопрос. Уточнить что именно сейчас не решенно, в чем самая большая загвоздка. Что я хочу решить.</div>
<div></div>
<div>2) <strong>Исследование проблемы</strong>. Мы сами по себе люботные творения. Сбор информация. В окружающем мире. Воображение и визуализация проблемы со всех сторон. Получение опыта какими способами эту проблема уже пробовали преодолеть.</div>
<div></div>
<div>3) <strong>Баста</strong>. Когда все это исследование уже достало, уже собрал столько информации что тошнит. Больше не могу. Дойти дод этого момента. Когда уже теряюсь во всем. Нужна вся информация, которая выведет нас на то, о чем мы пока не думали. В итоге прийти в то место в котором я не знаю куда дальше.</div>
<div></div>
<div>4) <strong>Удерживать этот вопрос в фоне</strong>. Но перейти в состояние непревязки к поиску ответа (как в дзен-буддизме). Начать делать что либо другое. Плавать, петь, гулять, спать. Совершенно не относящееся к поиску решению. Уйти в другой мир. Все эти операции, которые никак не направленные на желание ответа. Расслабиться.</div>
<div></div>
<div>5) <strong>Эврика</strong>! момент. Озарение. Инсайт. Задача вернулась ко мне и я вдруг четко и ясно вижу ответ.  Наступает <strong>просветление</strong>, искомое решение, как чудо.</div>
<div></div>
<div>6) <strong>Описание и воплощение</strong>. Много прекрасных идей и открытий так и остались в головах их создателей. У тебя появилось вдохновение, но дальше надо найти людей которые вынут эту идею из моей головы и сделают её доступной для всех. Образ облекается в слова, мысли выстраиваются в логической последовательности. Рисуются скетчи. Собираются прототипы. Все перепроверяется и уточняется.</div>
<div></div>
<div>7) <strong>Распространение</strong>. Идея воплощенна в прототип переходит в массовое пространство. Начинает использоваться повсеместно.</div>
<div></div>
<a name="wptoc_4_2_3"></a><h3>Переворот правила</h3>
<p>Один из простых способов нахождение креативного ответа &#8212; <strong>инверсия. Взять что-то хорошо известное и изменить</strong> его часть или целое на противоположное. Если правильно заметить/открыть то место или правило которое обернуть это и станет ответом.</p>
<div>Инверсия &#8212; простая стратегия <strong>как уйти от ограничивающего сейчас нас</strong> варианта. Давайте создадим самый худший опыт для пользователя. Решим противоположную проблему. Тупо и весело &#8212; куча идей. Это можно использовать для &#171;разогрева&#187; своего мозга. А иногда какую нибудь идею можно перевернуть и получить ответ.</div>
<div></div>
<div>Стратегия &#171;<strong>посмотреть с другого ракурса</strong>&#171;. Изменить центр, размер, количество, наблюдающее существо. Представить себя частью того. Достаточно изменить точку зрения на предмет, чтобы увидеть то, чего девять человек из десяти никогда не увидят.</div>
<div></div>
<div>Стратегия &#171;<strong>переназвать</strong>&#187; &#8212; название класса сильно ограничивает. Придумать как еще это может называется, к чему относиться? А может каким нибудь несуществующим словом обозвать.</div>
<div></div>
<a name="wptoc_4_2_4"></a><h3>Обучение креативному мышлению</h3>
<div>
<div>Создавать идеи совершенно не сложно, сложно открыть ту самую <strong>идею, которая добавляет ценность</strong> чему либо. Абсолютно новая песня. Абсолютно новый телефон. И при том ценнее для людей чем то, что было до этого.</div>
<div></div>
<div>Для увеличения креативного потенциала необходимо развитие в себе <strong>двух разных навыков: 1) Думать больше чем надо и 2) Качественно не думать</strong> &#8212; входить в медитативное состояние по йоге или в транс по НЛП,  а некоторым изобретателям идеи являются во сне. Это два очень не походжих состояния, которые объеденены одним &#8212; надвысокой активностью мозга.</div>
<div></div>
<div><strong>Уходить куда-то в места сосредоточения</strong> (новый мир &#8212; новые возможности). Хорошая идея приходит в душе. Так как чтоб придумать надо хорошо не подумать. Медитация. Прогулка.</div>
<div></div>
<div>Настраивать в себе то самое состояние из которого можно <strong>собирать идеи</strong>. Никогда не останавливаться на первом ответе. Искать и искать дальше. Дикие предположения. <strong>Гнать</strong> и придумывать всё более и более бешенные и глупые мысли. Играть в &#171;а если бы&#187;, в разные необычные шутки. <strong>Ошибаться</strong>. Много. Провалы. Чем больше идея, тем больше провалов должно в неё войти чтоб её развить и продвинуть дальше. ОС Реальности. «первый черновик чего угодно &#8212; отстой».</div>
<div></div>
<div>Отбрасывать оценку приходящего. <strong>Фиксировать всё</strong>. Все мелкие вспышки идей. Эврика-моменты. Записывать сразу! Всегда носить с собой что-то, что может их фиксировать. Мы обычно недооцениваем важность этих малых идей. Вести как либо журнал: идеи приходят в голову всегда. Мои заметки везде. Запиши это куда нибудь даже если не важно сейчас &#8212; появиться привычка все фиксировать. Лучше чтоб был физичный блокнот. Записывание даже важнее записей.</div>
<div></div>
<div><strong>Комбинируй идеи</strong> как еду на кухне. С разных сфер данные. Переключение модальностей. Идеи представлять словами, картинками, звуками, пластелином. <strong>Менять</strong> медиа. Работать над двумя проектами и переключаться. Застрял в одной &#8212; пошел в другой.</div>
<div></div>
<div><strong>Делиться</strong> идеями, оправлять что ко мне пришло в мир. <strong>Партнер</strong> для проекта. Он давит на придуманые идеи и на тебя чтоб пойти дальше и дальше и еще дальше. Или выбрать с кем соревноваться. Два гения которые против друг друга.</div>
<div></div>
</div>
<div></div>
<a name="wptoc_1_1_5"></a><h2>Тип 5 &#8212; принятие решений (decision making)</h2>
<div style="padding-left: 30px;">В повседневном физическом мире мы можем следовать <strong>только в одном</strong> направлении. Следствие физичности &#8212; нельзя <strong>в одно и тоже время</strong> пойти и на лево и на право, нельзя в одно и тоже время и остаться на месте и пойти вперед.</div>
<div style="padding-left: 30px;">Выбор не идти (остаться на месте) это тоже выбор. Выбор не выбирать тоже выбор.</div>
<div></div>
<div>Принятие решения — это процесс иррационального или рационального выбора <b>альтернатив</b>, имеющий целью достижение осознаваемого результата, выгоды. Это наделение приоритетом какого либо направления &#171;Что <strong>сделать</strong>?&#187; исходя из внезапного или обдуманого предсказания последствий. Взвещивание будущего.</div>
<div>
<ol>
<li>Формирование альтернатив;</li>
<li>Формирование критериев для оценки альтернатив;</li>
<li>Проведение оценки;</li>
<li>Выбор наилучшей альтернативы;</li>
<li>Действие.</li>
</ol>
</div>
<div>Решение принимается когда нейронная сеть аккумулирует информацию о последствиях и набор нейронов достигает <strong>порога</strong> расстановки приоритетов/весов &#8212; осуществляет перевод импульса в моторную часть коры, которая и запускает <strong>определенное</strong> действие.</div>
<div></div>
<div><strong>Субъективная</strong> ценность опции может быть как выше, так и ниже её <strong>объективной</strong> стоимости и скорее всего это зависит от качества удолетворения этим выбором потребности или ряда потребностей.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Почти всегда мы не осознаем свои <strong>предпочтения</strong> настолько хорошо чтоб четко выбирать просто их. Вместо этого полагаемся на <strong>сравнение</strong> что нам больше подходит из доступного. Используем окружение как подсказку.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div>Принятие решений зависит от доступной нам информации!</div>
<div></div>
<a name="wptoc_5_2_0"></a><h3>Восприятие будущего</h3>
<div>Для прогноза на <b>будущее</b>, нужно получить выборку из будущих данных. А мы всегда находимся в настоящем и из него стараемся понять и ограничить будущее, загнать его в какие-то стабильные рамки. Но <strong>никакого будущего на самом деле нет</strong>, есть внутри нас в воображение модель того что будет. Заодно и воспоминания что уже было и как тогда то прошлое привело к каким-то будущим последствиям.</div>
<div></div>
<div>И из-за ограниченности сознания <strong>качественнее выбираем на 3-9 воображаемых альтернативах</strong>, чем на сотнях и миллионах. Когда вариантов много наступает ощущение перегруженности и обычно мы остаемся в опции по умолчанию (выбираем не выбирать).</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Мы лекго воспринимаем что такое одна штука еды (например, конфета), пять штук. Десять это уже последнее что можем мыслить как целое. Дальше идет разбивка. А уже когда лежит 432 (конфеты) перед нами мы с трудом ощущаем их так точно и можем спутать с 431 или с 433.</div>
<div></div>
<div>В сути своей принятие решений опирается на наше <strong>взаимоотношение со временем, а точнее с неочевидностью</strong> последующих событий будущего. Чем ближе по временни желаемый осзноваемый результат, тем точнее прогноз полезных действий. Так же прогноз точен в тех местах, где время &#171;течет медленно&#187; &#8212; вроде села. Более стабильных местах, в которых люди давно уже занимаются привычной деятельностью.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Удаленное многовариантное будущее в условиях неопределенности мы прогнозируем очень плохо даже когда думаем что хорошо (можно посмотреть работы футуристов и сколько раз им ничего не удалось). Люди не могут достоверно предсказывать будущее.</div>
<div style="padding-left: 30px;"><strong>(!) Если только не используем формулы</strong> из теории статистики и вероятности. Любые эксперты проигрывают тут формулам.</div>
<div>
<p>Просто стоит принять что мы как люди <strong>мыслим без перспективы</strong>, сегодняшними категориями и о сегодня. Без специальных навыков построения далеко идущих планов все что думаем слабо соответствует тому что будет.</p>
<a name="wptoc_5_2_1"></a><h3>Оценка вариантов</h3>
<div>
<div>Мало того, что мы не можем помыслить много вариантов развития событий, так мы еще и сами варианты сравниваем между собой весьма ушербно. То есть чем точнее <strong>воспринимаемая</strong> полезность альтернатив к <strong>реальной</strong> полезности, тем точнее наш прогноз и лучше решение оказывается в итоге.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Большинство из нас видят мир более дружелюбным, собственные черты – более приятными, а цели – более достижимыми, чем есть на самом деле.  В будущем мы все хорошие добрые люди, делающие правильные дела на всеобщее благо.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;">Решения излише субъективно уверенных людей менее качествены, чем неуверенных. Когда я уже сделал много раз это выбор то я уверен что он правильный, хотя может быть весьма вреден для самого человека.</div>
<div></div>
<div>На то, что воспринимаемая полезность будет <strong>расходиться</strong> с реальной есть много внутренних и внешних причин.</div>
<ul>
<li>Внутренние &#8212; память (ложного или устаревшего), ошибочные обобщения <strong>конкретных</strong> примеров.</li>
<li>Внешние &#8212; конкуренция, недооценка сложной вероятностной природы мира.</li>
</ul>
</div>
<div>Мышление крайне подверженно разным <strong>искажениям предсказания вероятности</strong> наступления определенного будущего:</div>
<div></div>
<div>[1]<strong> Сосредоточенное</strong> <strong>внимание</strong> и заметная <strong>субъективная «выпуклость»</strong> объекта способствуют как переоценке маловероятных событий, так и приданию лишнего веса маловероятным исходам. Любитель определенной комманды будет желать ей побед и считать что заслуга победы и в том, что &#171;я за неё болел&#187;.  Другими словами &#8212; мы <strong>хочем чтоб произошло то, что нам нравится</strong>. И склонны переоценивать шансы наступления этого.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Даже наш список желаний это в большинстве своем набор событий, которые не могут произойти никогда. Мы принимаем к сведению только лучший из возможных сценариев. И у нас есть идеальная моя квартира, мой партнер, моя машина. Этот <strong>идеал становиться тоже одной из опций</strong> выбора, хотя его выбрать и нельзя. (Девушка бесконечно ждущая того самого мужчину). Почти никогда не найти идеального решения &#8212; часто будет &#171;достаточно хорошее&#187; из возможных вариантов.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;">Мы очень легко находим факты на подверждение желательного и можем даже перестать воспринимать все остальные. Это такой фильтр реальности, изберательное восприятие.</div>
<div></div>
<div>[2] <strong>Эффект предшествования</strong>. Базы суждения &#8212; мы подверженны влиянию прошлого шага. По нейросканам еще за 10 секунд до принятия решения можно понять, что человек выберет. <strong>То что было во внимании недавно влияет на то, какое решение будет принято.</strong> Мы настраиваемся на определенную тему и уже из неё рассматриваем последующие выборы. Оцениваем не вариант, а вариант по отношению к (= то есть оцениваем <strong>изменение</strong>).</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Это касается и величины цен (10 доларов скидки на еду существенна, а на автомобиль нет &#8212; хотя 10 доларов все те же 10 доларов), и боязни ездить в метро после теракта.</div>
<div></div>
<div>[3] <strong>Желание сохранить</strong> (и хорошее и плохое) &#8212; &#171;потери&#187; чувствительнее &#171;выигрышей&#187;. Статус-кво. Упущенный выигрыш оказывает меньшее влияние на состояние, чем наступивший проигрыш. Эффект владения &#8212; мое кажется лучше. Сильно переоцениваем то, что у меня есть, <strong>свои</strong> вещи, <strong>свои</strong> места, <strong>свое</strong> творение. Любые <strong>варианты выбора с потерями изначально менее привлекательны</strong>. Даже выгодные.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Например, задача о новогодней бугалтерии двух бизнесменов. За прошлый год первый заработал 1 миллион, второй потерял 1 миллион. У первого сейчас итог &#8212; 2 миллиона. У второго &#8212; 4. Большинство людей скажут, что счастливее первый. Может он и почувствует себя лучше, но по факту денег больше у второго и его благосостояние лучше.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div>Из этого получается пародоксальный на первый взгляд вывод &#171;чувствующим людям плохое сегодня привлекательнее хорошего завтра&#187;. Чтоб не рисковать лишний раз.</div>
<div></div>
<div>[4] <strong>Регрес к среднему.</strong>  Большинство из тех, у кого результаты первой попытки были лучшие, на второй попытке справлялись хуже, а у тех, кто плохо справился в первый раз, в следующий, как правило, получалось лучше. За плохими результатами часто следовало улучшение, а за хорошими – ухудшение.</div>
<div></div>
<div>Интуитивно и особенно на коротком промежутке времени <strong>мы предполагаем что победители должны дальше</strong> побеждать (успех = мастерство). Так как почти всегда соединяем достижение с вложением сил и таланта. Такие нерегрессивные предсказания всегда будут искаженными в сравнении с реальными результатами (<strong>успех = мастерство + случайность</strong>).</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">У большинства людей это задание вызывает недоумение: в сети магазинов распределить планируемый 10% рост на следующий год. Очевидная идея прибавить по 10 % к продажам каждого из магазинов неправильна! Прогноз должен быть регрессивным, то есть для магазинов с плохими прошлыми результатами следует добавить больше 10 %, а к остальным – меньше, а то и вычесть что-то.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;">На работу лучше взять того, не кто лучше эффектнее и привлекательнее прошел собеседование, а того, кто на протяжении многих лет успешно выполнял требуемые задачи. Результаты исследований надежнее на больших выборках, маленькие выборки часто дают бессмысленные, странные результаты.</div>
<div>
<div></div>
<a name="wptoc_5_2_2"></a><h3>Быстрое и медленное</h3>
</div>
</div>
<div>Быстрое и медленное принятие решения связанно <strong>с двумя формами мышления</strong> &#8212; быстрым и медленным.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Ситуация дала подсказку, подсказка дала эксперту доступ к информации, хранящейся в памяти, а информация дала ответ. Интуиция – это не что иное, как узнавание. Мы занимаемся узнаванием из своего из чужого прошлого опыта на что это похоже и как с этим поступают. Часто такое узнавание происходит настолько быстро что мы не задумываемся и не замечаем откуда пришла уверенность &#171;что это такое&#187;.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;">Процесс мышления гроссмейстеров, показал, что после тысяч часов занятий шахматисты иначе видят фигуры на доске.</div>
<div></div>
<div>Быстрые автоматические  «знания без понимания» и решения <strong>приходят сами собой</strong>, это ассоциативная память, впечатления и интуиция (иррациональное). Над медленными мы сознательно и рационально <strong>задумываемся</strong> используя какую нибудь когнитивную программу, например, начинаем оценивать каждую альтернативу по ряду критериев и потом сопоставлять это.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Поскольку мы ощущаем из своего осознания что мы думаем, то склонны считать принятием решений в основном медленное мышление, хотя наоборот куда важнее для нас быстрое автоматическое мышление.</div>
<div></div>
<div><strong>Быстрое мышление</strong> выдает ответы на простые проблемы орентации (пространства, звука, выражения лиц, угроз), либо на заученные стандартные шаблоны (2+2=, что написано, управление авто). Мы это просто знаем, оно приходит откудато. Нельзя удержаться от понимания простых предложений на родном языке.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Одно из слабых мест быстрого мышления в том, что оно не подает тревогу и никак не маркирует что выдаваемое решение может быть <strong>малонадежным</strong>. Решение просто приходит.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;">Быстрое мышление работает само собой и не может быть отключено. Оно подвержинно визуальным и когнитивным иллюзиям, а так же устаревшему заучиванию, заучиванию чего-то из другого контекста (например, переключение между право и левостороним управлением автомобиля).<strong> </strong></div>
<div></div>
<div>Чтобы перепроверять и избегать ошибок у нас есть медленное мышление. Одной из<strong> функций медленного мышления является исправление быстрого</strong> в ситуациях, отличных от норм.</div>
<div></div>
<div><strong>Для медленного мышления</strong> нужно удерживать на нем внимание. Если внимания уходит мышление прекратится. Это про стремление что-то заметить, открыть, высчитать, сравнить, проверить на правильность, итд.</div>
<div></div>
<div>Необходимо <strong>быть внимательным</strong> для качественного результата. У нас достаточно небольшой объем что мы можем одновременно держать в памяти, если нужна сложная цепочка аргументов уже без записывания не обойтись. И есть природная <strong>скорость</strong> на которой можем мыслить (медленно). Если надо быстро медленно думать, для этого приходится еще больше тратить сил и сосредоточения.</div>
<div></div>
<div>К медленному мы обычно обращаемся уже когда быстрое мышление столкнулось с затруднением, когда ответ не пришел. Оно важнее в случае трудностей.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;"><strong>Тренировка внимания и концентрации</strong> улучшает медленное мышление.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;">Медленное мышление работает очень слабо если человек ощущает что он в опасности, <strong>если его тело напряженно</strong>.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;"><strong>Уставшие и голодные</strong> люди куда чаще прибегает к быстром автоматическому мышлению так как оно требуем меньше энергозатрат (отказ от проверки приходящих ответов). По сути есть прямая <strong>связь</strong> между уровнем глюкозы и возможностями <strong>медленного</strong> мышления. Голодающие люди по другому принимают решение, чем сытые.</div>
<div></div>
<div><strong>Переход </strong>чего либо<strong> из медленного в быстрое</strong> мышление связан с обучением и опытностью. Преобретая новый навык мы при исполнении действий-мышления сначала должны на них фокусироватся, но со временем при повторениях используем все меньше участков мозга. Классический пример &#8212; умение водить автомобиль, велосипед, итд.</div>
<div>
<div></div>
<div>
<a name="wptoc_5_2_3"></a><h3>Многолюдная среда</h3>
<div>
<div>В многолюдной среде возникает вопрос &#171;Кто за кого принимает решение?&#187;. В западной культуре это постулат «после совершеннолетия только <strong>сам</strong> человек может принять для себя <strong>самое лучшее</strong> решение». И про это западная свобода, право, ответственности и обязанности. Делаешь на свой страх и риск.</div>
<div>
<div></div>
<div>Но все равно приходиться кому-то другому делегировать <strong>часть решений за себя</strong>. Кому доверяю из близких людей, авторитету, родителям, консультанту, врачу (предполагается что им с большим опытом понятнее что происходит). Иногда алгоритму. Тут я соглашаюсь что эти люди подумают обо мне и моих потребностях.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">В некоторых культурах кто с кем из молодых людей дальше будет жить в браке решают родители.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;">Есть хорошее <a href="http://www.dan.kiev.ua/2011/02/01/kouching-po-timoti-golvi/#wptoc_0_0_2">упражнение &#171;воображаемые акции&#187;</a>, когда мы делаем инвентаризацию кому и за что отдали часть контроля над своей жизнью. Где становимся зависимыми и теперь нужно получить одобрение прежде чем  смогу принять решение.</div>
<div></div>
<div>И конечно же может быть что решение <strong>за меня принимают</strong> совсем уж посторонние люди не учитывая моих пожеланий. Например, список людей на бумаге послать куда-то (воевать, работать, &#8230;). В данном случае другие, наделенные властью люди, учитывают скорее коллективные интересы. Вместе с мерами для выполнения этих решение возникает вопрос где тут границы свободы и несвободы.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Чтоб разобраться с этими <strong>процессами подчинения</strong> &#171;кто кому Вася&#187; люди создали за много лет разные подходы группового принятие решений.</div>
<div></div>
<div>В западной культуре сообщества ушли от решения одного главного человека к правовому решению мнением большинства из нашей группы. Можно рисовать схемы для <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Analytic_hierarchy_process" target="_blank">analytic hierarchy process</a>. Кроме того развились подходы проведения границы где свои с кем я (могу доверять и желают добра) и где чужие, против кого мы тут (желают подчинить).</div>
</div>
<div></div>
<div>Принятие решений <strong>в конфликтных динамиках</strong>, в военном положении или конкурентном рынке это отдельная сложная задача (я уже описывал <a href="http://www.dan.kiev.ua/2011/12/27/strategii-v-konflikte-dlya-voyuyushhih/">Стратегии в конфликте для воюющих</a>).  Мы начинаем прогнозировать не только сложнопредсказуемый мир, но еще и людей, которые будут специально продумывать свои действия против нас и заниматься <strong>дизинформацией</strong>.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">В данном случае помогают теоретические наработки стратегического планирования, спортивных соревнований и <strong>теории игр</strong>. Мы стараемся достичь оптимального для себя исхода ориентируясь на стратегий других.</div>
<div></div>
<div>Свободный доступ к информации и открытая коммуникация — основа лучшего принятия решений и своевременной отфильтрации ошибок (я уже описывавл и <a href="http://www.dan.kiev.ua/2012/01/02/strategii-v-konflikte-dlya-sotrudnichayushhih/">Стратегии для сотрудничающих</a>).</div>
<div></div>
</div>
</div>
</div>
<a name="wptoc_5_2_4"></a><h3>Обучение принятию решений</h3>
<div>Практика отмечания как быстрое мышление ошибается в предсказании будущего и привнесения медленного мышления, формул статистики, вероятности и теории игр в исправление этого. Отдохнувший и накормленный для улучшения медленно мышления. Медитации концентрации.</div>
<div></div>
<div>Мы стараемся глубоко оценить занчимые факторы (максимум 5-6). Научится и стремиться к уменьшение количества выборов. Объединять варианты. Если вариантов, которые можно перебирать, очень много, то можно выбирать любой. Не столько для того, чтобы найти правильный ответ, сколько для того, чтобы начать.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Компьютеризация сравнения вариантов &#8212; есть специальные <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Decision-making_software" target="_blank">Decision Support System (DSS)</a>, но и таблицы Эксель вполне хватит, если понимать как её заполнять &#8212; проранжировать, отсортировать и выбрать. Можно использовать за/против (<i>pros and cons</i>) взвешивание аргументов, простое 3-х, 5-ти, 7-ми или 10-ти бальное оценивание, попарное отбрасывание, построение дерева возможностей, а также <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Multi-criteria_decision_making" target="_blank">MCDA/MCDM</a> методы.</div>
<div></div>
<div>Практика анализа моментов, где решение за меня принимают другие. Насколько полезно или вредно это мне. Нахождение стратегий коррекции этого.</div>
<div></div>
<div>Так же можно анализировать не только выгоды по вариантам, а и мое отношение к каждому варианту, уровень стресса от него.</div>
<div></div>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Выводы</h1>
<div>В данной статье рассматриваю один из возможных способов классифицировать мыслительные способности. В ней же для каждого типа намечаю возможные пути улучшения, практики.</div>
<div></div>
<div>Зачем улучшаться? Потому что мы и так это делаем, мы пользуемся каждым из этих пяти (шести) типов. Можешь пользоваться лучше.</div>
<div></div>
<div>Удачи.</div>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Мастер-классы &#034;Неделя актуальной пьесы&#034; 2013</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2013/10/29/master-klassyi-nedelya-aktualnoy-pesyi-2013/</link>
		<comments>http://dan.kiev.ua/blog/2013/10/29/master-klassyi-nedelya-aktualnoy-pesyi-2013/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2013 20:09:42 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<category><![CDATA[драматургия]]></category>
		<category><![CDATA[лекция]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[ссылка]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5062</guid>
		<description><![CDATA[Во время мастер-классов  &#171;Неделя актуальной пьесы&#187; 2013 я записывал цитаты и возникающие у меня мысли. Сейчас набрал это в тексте, который тут и публикую. Встречи Кристина Матвиенко &#8212; театральная критика В СССР одна рецензия в центральной газете могла поставить крест на спектакле &#8212; власть критиков. Сейчас же театральная критика &#8212;  навигатор куда потратить свои деньги на рынке услуг [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div>Во время мастер-классов  &#171;<a href="https://www.facebook.com/pages/%D0%A2%D0%B8%D0%B6%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C-%D0%B0%D0%BA%D1%82%D1%83%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%97-%D0%BF%D1%94%D1%81%D0%B8/241686552547886" target="_blank">Неделя актуальной пьесы</a>&#187; 2013 я записывал цитаты и возникающие у меня мысли. Сейчас набрал это в тексте, который тут и публикую.</div>
<div></div>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Встречи</h1>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2><b>Кристина Матвиенко &#8212; театральная критика</b></h2>
<div>В СССР одна <strong>рецензия </strong>в центральной газете могла поставить крест на спектакле &#8212; власть критиков. Сейчас же театральная критика &#8212;  навигатор куда потратить свои деньги на рынке услуг досуга. Критик разводит разную публику в разные пространства. В театр все равно ходит 3-5% от всего населения и тогда критик меняет состав публики на спектакле. В каждом спектакле есть своя система кодов и важно чтобы коды, которые умеет считывать человек совпали с кодами спектакля.</div>
<div></div>
<div>Теперь <strong>локальное</strong> местное конкретное более цениться, чем спектакль обо всем для всех. Пьесы новой драмы не занимаются изменением общества или пропагандой чего-либо, чтением морали &#171;как жить и как не жить&#187;. Пришло время маленького скромного театра когда спектакль только для определенных зрителей &#8212; автор своим текстом &#171;идет в зал&#187; и там решает проблемы тех людей. Значит важно личное присутствие автора в тексте, понимание о чем он говорит и какой у него есть опыт поделиться. Автор передает только свое индивидуальное знание угадывая и актуализируя тупики поднятых тем (например, бывший политик пишет пьесу о власти). После спектакля происходит обсуждение.</div>
<div></div>
<div>Новая драма и постдраматический театр сейчас живет во всю. Происходящее никак нельзя описать старым образом. Поэтому стоит менять критику и её <strong>инструментарий</strong>. Для новой драмы свои критики умеющие разгадать отличную от классической динамическую систему спектакля, язык и послание. Одна из задач критика найти и указать в поле существующих спектаклей на тупики и исчерпанность поднятых тем.</div>
<div></div>
<div>Интересные фразы: &#171;в будущее попадут не все&#187; и &#171;большинство неправы&#187;.</div>
<div></div>
<a name="wptoc_0_1_1"></a><h2><b>Елена Гремина &#8212; постдраматический театр</b></h2>
<div><em>посмотреть: пьесы на сайтах фестивалей &#171;Любимовка&#187; и &#171;Еварзия&#187;, странный авангардные тексты Павла Пряжко &#171;я свободен&#187; и &#171;три дня в аду&#187;. Ю.О&#8217;Нила &#171;Долгая дорога в ночь&#187; и &#171;Трамвай желаний&#187;. творения доккиномастерской Розбежкиной. Книга на русском языка вышла Ханс‐Тис Леман &#171;Постдраматический театр&#187;.</em></div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Для новой пьесы читки лучше чем спектакль.</div>
<div></div>
<div>Если вы не можете изменить реальность (ужас своей жизни как у Сигарева) вы можете это <strong>свидетельствовать</strong> (описывать). Личный опыт свой или вербатим. Волнение с которым пишется текст передается зрителю. Искренность. Стоит отметить что хоть в пьесах некоторых современных авторов полный Ад есть такой один незаметный факт &#8212; это сами авторы, они вырвались с этого места, сделали поступок в виде созданного текста.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Сейчас в России сложилась такая ситуация что написав хорошую пьесу автор может большую часть года кататься по стране по фестивалям и тусить. Работать не надо.</div>
<div></div>
<div>Слово со сцены теперь не есть безусловная правда. Есть пьесы созданные из темы в большом контакте с группой. Если просто выйти на улицу и задавать вопросы прохожим то будем получать <strong>стандартные</strong> шаблонные ответы как для журналистов. Люди закрываются и дают общее. Как выйти на историю?</div>
<div></div>
<a name="wptoc_0_1_2"></a><h2><b>Михаил Угаров &#8212; партнерство драматурга и режиссера (2 встречи, лаборатория)</b></h2>
<div>Кажется странным, но уже любая бабушка на улице отформатирована и знает когда подходит журналист как попадать в <strong>формат</strong> &#8212; она считывает ожидания. Поэтому при создание вербатима нужны специальные вопросы. Набор-список вопросов (посмотреть как это делал Александр Родионов) определяет драматическую конструкцию результата.</div>
<div></div>
<div>В начале поставить <strong>выключающий-вопрос</strong> который снимает эту форматированость. Загнать отвечающего в тупик, например приехав на завод брать интервью у ветерана труда его спросили &#171;а вы видели тут странных людей?&#187; и уж окончательно сбило его &#171;а вы часто охуеваете?&#187;.</div>
<div></div>
<div>Принцип &#171;войти через черный ход&#187;. <strong>Прятать основную тему</strong> на которую создается вербатим, а спрашивать начинать вообще с какой-то невинной темы (про синий цвет). При этом один из неподходящих для вербатима вопросов это &#171;что вы чувствовали?&#187;. Так же весьма пустые внутри это колоритные снаружи герои вроде тётки в метро, охраники, итд.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">В мастерской Разбежкиной есть задание &#171;скучные люди&#187; &#8212; надо найти человека ну ничем не примечательного, абсолютно не примечательного внешне для кино и снять его (о у неё еще есть принцип испытывать не любовь, а страсть к герою, страсть проходящая).</div>
<div></div>
<div>&#171;Важны мастера &#8212; не где учишься, а у кого&#187;. Мы на лаборатории занимаемся <strong>постановкой взгляда</strong>. Распаковкой драмы (из личного).  Драму можно найти везде. Не каждый человек признается себе что она у него есть и почти любой прохожий на прямой вопрос не признается в каком он упадочном положении находиться. Задача драматурга &#8212; построить точный взгляд снаружи, рассказывать о жизни конкретного человека (своей или опрашиваемого).</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;"><em>Вопрос &#171;как меня сломали?&#187; &#8212; люди отвечают &#171;а меня никто не ломал&#187; и потом задумываются, вспоминают, начинают находить. </em></div>
<div></div>
<a name="wptoc_2_2_0"></a><h3>Лаборатория</h3>
<div><strong>Лаборатория, задание перед началом</strong>: выписать список тем, которые волнуют. это такие темы которые лучше не думать на ночь перед сном иначе я уже долго не засну и буду их крутить в голове &#8212; эти темы должны быть частного характера и проистекать из какой-то моей истории либо сложившейся моей жизненной ситуации (вчера бросила девушка, сегодня не нашел денег на еду, &#8230;). Будет тут ошибочным думать о вселенской несправедливости, падении духовности.</div>
<div></div>
<div>В драматургии стараться не сноситься в символический уровень и переходить<strong> в обыденность</strong>.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Личные события &#8212; что со мной значительного недавно (за пол года) произошло? &#8212; из которых можно начать распаковывать личную драму. Тут не происходит психотерапия, цель очень прагматическая &#8212; очертить драматическую ситуацию.</div>
<div></div>
<div>Иногда вопрос &#171;что я не хочу (делать)?&#187; настолько же важен как и &#171;что я хочу?&#187; &#8212; он позволяет отбросить стопроцентно лишнее, навести резкость дальнейшего движения.</div>
<div></div>
<div>У нас есть любимые мысли, повторяющиеся <strong>темы</strong>, 5-7 направлений который постоянно захватывают. И если пишем пьесы то каждая будет по теме, а потом пойдет по новому кругу. И не смотря на это всё у каждого есть самое <strong>главное</strong> что он от себя скрывает, о чем боится признаться и выдает всякую фигню чтобы от этого отгородиться, защититься.</div>
<div></div>
<div><strong>О тайне</strong>. С одной стороны: тайн (таких вот зловещих которые этот конкретный человек много лет может хранить и никому не рассказывать) с глобальным проникновением интернета и уровнем познание городского жителя уже не существует &#8212; &#171;Я сделала аборт&#187;, &#171;Я переспал с другом&#187; &#8212; ну и чё? с точки зрения статистки это нормально. не удивили. С другой стороны: для человека изнутри это может быть жутким комплексом порождающим бурю эмоций. Драматургия = люди говорят то, что не на самом деле. Язык развился и стал куда сложнее именно тогда, когда появилась необходимость скрывать информацию. О чем-то умалчивает.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;"><em>Оценка закрывает возможности. &#171;о это плохое кино&#187;.  &#171;этот человек мразь&#187;.</em></div>
<div></div>
<div><strong>Лаборатория</strong>: несколько человек рассказывают что их волнует. задача тем кто с ними работает &#8212; оформить историю в конструкцию:</div>
<div>
<ul>
<li>список действующих лиц (кто там?) &#8212; только основных без кого не история это уже</li>
<li>список мест действия &#8212; основных</li>
<li>список  рокового реквезита, значимого, который играет роль в истории, которая в одном моменте сказала &#171;всё не так&#187;</li>
<li>акты (обычно три) = с чего начинается, где начало истории? в чем финал и развязка (&#171;на чем сердце успокоилось&#187;)? что кульминация/катастрофа?</li>
</ul>
</div>
<div>Историю для простоты можно вложить <strong>в пять главных пунктов</strong>. Написав их названия на бумаге теперь можно плыть от одного к другому не боясь потонуть внутри жизненного материала. Это как кочерыжка и на неё насаживаем листики. Мы знаем что исполняет у нас какую функцию. Важно прописать линию именно главных героев (кто в нашей истории главный?), а остальное можно потом дособирать.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Интересный пример драм конструкции &#8212; может быть несовпадение пиков героев. Пример, когда исповедь одного а второй на этого говорит &#171;ну и шо?&#187;, потом через некоторое время исповедь второго, а первый не подключается.</div>
<div></div>
<div><strong>Пьеса как мост</strong> через реку. С одной стороны это инженерная конструкция, с другой &#8212; произведение искусства. Внутри моста долго продуманая и просчитанная конструкция на основе алгоритмов (ноты), а снаружи у моста есть конкретно воплощение (исполнение), ткань повествования. Угаров рассказывает что еще в ВУЗе заметил что группа поделилась на два лагеря &#8212; тех, кто пишет круто структуру, а другие &#8212; наполнение. И эти две группы не пересекались. К сожалению.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Трансгрессия в истории. Причина дает следствие. Причина дает следствие.  итд. Вдруг причина не дает следствие. Следствие другое, парадоксальное. Но понятное.</div>
<div></div>
<div>Как писать пьесу в жизни? Через <strong>провокативность</strong>. Было задание на одной из лабораторий &#8212; написать смс &#171;я тебя хочу&#187; кому-то из свой записной книжки и поучаствовать в том что будет дальше. Объяснять человеку что это задание нельзя. &#171;А диктофончик то в кармане всё пишет&#187;. Хороший драматург выйдет всегда из ситуации. Как пример за одной девушкой долго ходил парень и обхаживал её а когда она отправила смс он стразу замолчал. Ответил только через пять дней и начать отмораживаться. Потом сбежал куда-то.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Вопрос этики. Когда на улице бьют кого-то можно кинуться его спасать а можно вклчить камеру и свидетельствовать. Нравственность и художественность тут взаимоисключающие.</div>
<div></div>
<div><strong>Модульная пьеса по Угарову</strong>.</div>
<div>Пишу три сущности. Монолог мужчины. Пишу сильно и ярко. Пока не важно о чем. Потом монолог женщины. Не менее ярко. Потом сцену &#171;двое друзей пьют на кухне виски&#187;. Дальше исследовать что получилось на поднятые там темы. Выделить 10-12 версий про что это. Оценить темы по объему. За что выигравшее взяться для большой пьесы. и От чего я сам изумился? Лучше писать для себя. Пьеса написанная себя оплачивается через 5-7 лет.</div>
<div></div>
<div></div>
<a name="wptoc_0_1_3"></a><h2><b>Саша Денисова &#8212; документальный театр (2 встречи, лаборатория)</b></h2>
<div></div>
<div>Документальный театр опирается на <strong>документ</strong>. Документом может быть интервью, разные бумаги, тексты из социальных сетей, мемуары, итд. Может быть известный человек.</div>
<div></div>
<div>Как <strong>обработать</strong> документ? Его можно зачитать со сцены, сделать из него монолог или диалог, можно из несколько ответов на один и тот же вопрос разных людей создать комбинации и её зачитать, можно отыграть как пантомиму и добавить к ней комментарии. Может быть структура когда игровое действие прирываеться документальными монологами. В любом случае надо железное оправдание почему &#171;они говорят тут так&#187;, надо обстоятельства для произнесения этого.</div>
<div></div>
<div>Жанры вербатима:</div>
<div>
<ul>
<li>история-судьба &#8212; долгий рассказ с развитием</li>
<li>портрет-случай &#8212; безсюжетная яркая иллюстрация героя</li>
<li>скетч или мир &#8212; подглядели фрагмент жизни героев или пространства</li>
</ul>
</div>
<div>Мы придумываем <strong>конструкции</strong> для документов. Такие по которым можно путешествовать. Распространенная наша ошибка это скачки какие мы видим в кино. В театре чем в кино куда больше мера условности тут можно показать почти что угодно, но без мгновенного монтажа стыков сцен ( у меня на сцен два актера, почем они в следующей сцене опять выходят на сцену если они уже там? )</div>
<div></div>
<div><strong>Задание 1</strong>: придумать спектакль на основе документа. Сначала найти-придумать документ и от него оттолкнуться в том что исследовать. Выбрать куда копнуть. Определить тему: про что это?. Куда мы хотим прорваться на какой сверх-? Понять какая эстетика и язык будущей пьесы, подобрать под неё композиционую структуру.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Объем темы &#8212; контрапункт, расстояние между позициями. Через низкое выразить высокое.</div>
<div></div>
<div>Во всем этом важно наличие <strong>зоны </strong>ожидаемого и <strong>неожиданного</strong>. Ожидаемое &#8212; мы пойдем собирать интервью в какое-то место (кофейню, гос учреждение) и мы приблизительно знаем что нам там люди ответят. Это банальности. А вот что там может быть неожиданного, что внутри этого можно поискать? С чего начать этот поиск?</div>
<div></div>
<div><strong>Задание 2</strong>: переработка художественного. Взять известное классическое произведение (пьесу, сюжетную линию, героя даже не обязательно главного) и осовременить через документалистику. Что надо исследовать из документов и под каким ракурсом. В какой форме будет спектакль (моно, обыч, сайд-спицифик).</div>
<div></div>
<div><em>Мы выбрали. Колобка про детей убежавших из дома. Золотая рыбка о кредитных союзах. Карлсон о подстерегающих детей педофилов. Дюмовочка о взрослении женщины. Дюмовочка о одиночестве в браке. Ясон о болезни путешественника.</em></div>
<div></div>
<div>Часто упоминали <strong>Римини Протокол</strong> и их спектакли. Кто-то из режиссеров может приехать в другу страну выйти на улицу познакомиться там с людьми. Пойти за ними и разговаривать, узнавать их. Из этого построить спектакль.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Спектакль по старой фотографии это документальный? Приносили фото, реконструировали кто на ней и что делает. Старались оттолкнуться для появления истории.</div>
<div></div>
<div></div>
<a name="wptoc_0_1_4"></a><h2><b>Максим Курочкин &#8212; советы драматургам (2 встречи)</b></h2>
<div></div>
<div>Мы находимся в печальном положении сейчас. Но возможно среди нас драматургов в зале есть <strong>один</strong> человек, который в будущем напишет что-то такое что совершит очередной переворот. И тогда всё это не зря. Он оправдает всё наше существование.</div>
<div></div>
<div>Курочкин был ридером фестиваля и оценил все 113 пьес &#8212; ни одна <strong>его не оскорбила</strong>. Есть хорошие пьесы хорошо написанные по формату Роял-корт где пересекаются общественные и личные проблемы. Но сейчас пьесы написаны нами для нас и по сути больше никому не нужны. Пора начать интересоваться ими &#8212; зрителями при этом четко понимать что они сейчас нами не интересуются.</div>
<div></div>
<div>Никому не хватает вот такого некоторого внутреннего <strong>безумия</strong> чтобы захватывать читателя/зрителя и делать его беззащитным. Чтоб текст шел против правил и увеличивал непредсказуемость. Ощущение &#171;автор знает обо мне всё и мои реакции&#187;, &#171;я чувствую за этим силу&#187;. Как нам делать друг друга беззащитными? давайте делиться этим внутренним безумием и писать что-то более действенное. Ресурсы для внутренней безумности &#8212; неправильные книги.</div>
<div></div>
<div>Пьеса это экспансия &#8212; она вторгается и <strong>завоевывает чужой мозг</strong>. Как главнокомандующий спрятавшись в бункер. Зритель в момент просмотра открыт и не сравнивает что происходит. Как айкидо использует зрителя в контакте с ним, а не умозрительное сообщает и поучает. Она снимает фильтры субъективности. Она меняет судьбу. Это нам только кажется что мы не меняемся. Моя пьеса должна поменять мою судьбу в первую очередь. Больше и сильнее стараться. Раза в 4. Есть внутренняя планка для драматурга &#8212; сейчас она у нас низка. В идеале каждый новый написанный текст должен отменяет все предыдущие. Писать только такие тексты, которые переизобретают правила и отменяют все написанное до.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Мы передаем некоторые конкретные уникальные зания/информацию/жизнемир уникальным языком в уникальной конструкции. Всё должно быть о-правдано.</div>
<div></div>
<div>Если пробиться к себе каждый может написать одну первоклассную пьесу на личном материале. Новое? Новое только одно &#8212; <strong>правда</strong>. Мы постоянно врем. Пьесы где концентрация правды выше среднего игнорировать не получиться. Наша ответственность &#8212; показывать как есть. От таких пьес человек &#171;просыпается&#187;, включается. Зачем его &#171;будит&#187; это конечно другой вопрос, но сейчас давайте их &#171;будить&#187;. Может потом надо будет их &#171;усыплять&#187;. Так же можно писать пьесу как практику чтобы самому не &#171;уснуть&#187;.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Вот журналистов убивают за правду, а драматургов нет. Удобная у нас профессия, может мы создаем сейчас не достаточно правды. Надо писать такую пьесу чтоб тебя убили. Переходить в зону риска.</div>
<div></div>
<div>Когда возникала новая драма в театре не звучали <strong>голоса многих социальных типов</strong>. Из-за этого так расцвел сейчас документальный театр. Бесконфликтная драматургия? Там есть конфликт. Это о смерти хотя бы потом что зритель сидит смотрит что-то такое а в это время его жизнь уходит и всё ближе смерть.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;"><em>Вера Маковий: драма &#8212; это то, как не надо жить.</em></div>
<div></div>
<div><strong>О пьесе Пряжко &#171;Солдат&#187;</strong> (состоит из двух предложений, спектакль идет 7-9 минут)</div>
<div>&#8212; это текст прямого действия, а драматург чутко понимает этап где он сейчас находится. На каждом этапе нужна определенная пьеса.</div>
<div></div>
<div><strong>Экономичность высказывания</strong> &#8212; спрессовывать информацию, нет никакого смысла писать 40 страниц текста чтобы сказать главное сообщение если это можно сделать за 10. У нас накопилось куча философствования и своего знания, которое не проникает в людей. Достоверность важнее красоты. Задача текста в изменении &#8212; вышибать зрителя. Молодые варвары: определенность и мгновенность &#8212; сказать в первых строках пьесы что хочется. Пьеса это джонт (<a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D0%BE%D0%BB%D0%B3%D0%B8%D0%B9_%D0%B4%D0%B6%D0%BE%D0%BD%D1%82#.D0.94.D0.B6.D0.BE.D0.BD.D1.82" target="_blank">опр в википедии</a>) &#8212; мгновенный выход.</div>
<div></div>
<div><em>На второй встречи мы подробно разобрали некоторые тексты конкурсной программы и у меня сложилось впечатление что Максим умеет найти правильные слова показав что хорошо получилось, а в чем можно еще автору совершенствоваться опираясь на его сильные стороны. При этом всегда стоит делать поправку на &#171;<strong>способность мира проигнорировать хорошее неиссякаемая</strong>&#187; &#8212; можно писать первоклассные пьесы и их никто не поставит.</em></div>
<div></div>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Продолжение</h1>
<div></div>
<div><a href="http://www.dan.kiev.ua/2013/10/29/masterskaya-elenyi-kovalskoy-na-nedelya-aktualnoy-pesyi-2013/">Мастерская Елены Ковальской.</a></div>
<div></div>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Бонус</h1>
<div></div>
<div>
<div>Обсуждение читки Павла Пряжко &#171;Парки и сады&#187; закончилось анекдотом от Мариам:</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Мужик поймал такси.</div>
<div style="padding-left: 30px;">— К-уда вам?</div>
<div style="padding-left: 30px;">— Нет, к удавам я не поеду&#8230;</div>
<div style="padding-left: 30px;">— Нет вы меня не правильно поняли&#8230; К-уда вам надо(?)</div>
<div style="padding-left: 30px;">— Ну раз надо, то поехали к удавам.</div>
</div>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://dan.kiev.ua/blog/2013/10/29/master-klassyi-nedelya-aktualnoy-pesyi-2013/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Итоги &#034;Тиждень актуальної п&#039;єси&#034; 2013</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2013/10/27/itogi-tizhden-aktualnoyi-p-yesi-2013/</link>
		<pubDate>Sun, 27 Oct 2013 08:52:42 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<category><![CDATA[драматургия]]></category>
		<category><![CDATA[креатив]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[рецензия]]></category>
		<category><![CDATA[ссылка]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5055</guid>
		<description><![CDATA[Конкурс пьес украинских авторов &#171;Тиждень актуальної п&#8217;єси&#187; проходил уже в четвертый раз. В этом году впервые моя пьеса вошла в шорт-лист. Сейчас опишу о текстах, а о мастер-классах будет еще одна запись. Читка как формат Современный текст преподноситься зрителям в формате читки. У актеров в руках распечатки или электронные книги &#8212; они читают реплики (иногда поют). [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Конкурс пьес украинских авторов &#171;Тиждень актуальної п&#8217;єси&#187; проходил уже в четвертый раз. В этом году впервые моя пьеса вошла в шорт-лист.</p>
<p><em>Сейчас опишу о текстах, а о мастер-классах будет еще одна запись.</em></p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Читка как формат</h1>
<p>Современный текст преподноситься зрителям в формате читки. У актеров в руках распечатки или электронные книги &#8212; они читают реплики (иногда поют). Нет отыгрывания действий, костюмов, сценографии и какие-то других приемов режиссуры, которые потом появятся в спектакле.</p>
<p>В этом году были читки конкурсной программы (21 пьеса) и читки гостей фестиваля (Курочкина, Угарова и Волкострелова/Пряжко). Не было читок европейских авторов как в прошлом году. Видео с читок фестиваля появятся в сети через некоторое время.</p>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>Современный текст</h2>
<p>Если стараться найти тенденцию, то прослеживаться желание приблизиться к повседневной реальности. В большинстве текстов присутствует ненормативная лексика. Достаточно популярен стал &#171;вербатим&#187; &#8212; использовать куски расшифрованной с диктофона живой речи кого-либо.</p>
<p>Кроме изменения языка так же меняются и конструкции когда больше не достаточно обычной схемы развития и разрешения конфликта по Арисотелю.</p>
<p>Мои критерии читки текста:</p>
<ul>
<li>язык ремарок и диалогов.
<ul>
<li>либо его красота, либо его приближенность к реальности.</li>
<li>баланс ремарок, диалогов и монологов</li>
<li>его экономность &#8212; передать сообщение минимальным количеством слов</li>
</ul>
</li>
<li>структурная схема, логика монтажа сцен. интересность и неожиданность движения по ткани текста</li>
<li>тема, её актуальность, выход на сверх-, подключение меня как слушателя</li>
<li>контакт и изменение людей в зале, оскорбляет ли и цепляет ли</li>
</ul>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Участники фестиваля</h1>
<p>Это мое восприятие каждого (кроме своего) прослушанного текста через читку. Я пока не читал сами тексты.</p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>20-15</h2>
<p><strong>20. Ганна Легка «Московський час»</strong> (5 день) — герои как лекторы сообщают мне информацию о себе чередуя с информацией общего характера о событиях в стране. По идеи это должно меня приблизить к реальности пьесы, а вот действует наоборот. Пьеса о жизни-смерти Анны Яблонской, но вместо документальности получается фактаж и нереальное поведение персонажей.</p>
<p><strong>19. Наталя Антонова «Луизиана»</strong>  (8 день) — Москва, чиновники, нац. меньшинства, утонувший теплоход и при чем тут моя реальность? Текст больше существует в приколах ремарок (&#171;щенок озадачен&#187;) чем в диалогах или каких-то сюжетных поворотах. Мне похож на литературное произведение и по ощущениям настолько велик и избыточен что за украшательствами слога, штампами, быстрой сменой многих локаций затуманивается реальная жизнь, голоса персонажей.</p>
<p><strong>18. Віталій Ченський «Питчинг»</strong>  (3 день) — такие важные темы отношений и дисбаланса м-ж в отношениях, но настолько записанные большим или даже огромным количеством текстовых логических конструкциях без интриги и ничего не меняется. В похожей по конструкции &#171;Человек с планеты Земля&#187; это было хорошо, а тут нет. Непонятно кому адресовано послание, с кем говорит автор, так как семейный совет тут преподноситься через язык кинопроизводства и это очень маленькая по объему целевая аудитория &#171;своих&#187;. Зачем со мной говорят на этом языке? Если это абсурдиское, то уж очень  логичное.</p>
<p><strong>17. Ольга Мацюпа «Микола купує дім»</strong>  (8 день) — жизнь взрослых и детей колоритной дет.муз.школы миксуется с &#171;припевом&#187; о подводной лодке и разнонациональных эмигрантах в ней. Интересно как прием &#171;хор&#187; связан тут с настоящим хором детей и еще интересна мне сцена в опере (мета уровень: на сцене люди, которые смотрят на сцену). Укр.язык приятный (на обсуждении сравнили с Верой Маковий), а остальное не очень &#8212; структура понятна, конфликты не накаляются, окончание предсказуемо.</p>
<p><strong>16. Владимир Хохлов «Индифферентность»</strong> (5 день) — Чернобыль: действие там и сегодня. Герой в кульминации жертвует собой, но мне как-то всё равно. Вообще текст динамично развивается, но меня не подключает (так и не додумался почему ж). Какое-то оно рублено никакое, не чувствую авторского языка или стиля за этим. Обсуждение было веселее чем читка. Главная радость текста &#8212; повторяющаяся песня &#171;Подмога (нас с тобой наебали)&#187;.</p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>15-10</h2>
<p><strong>15. Роман Горбик «Прощальна вечірка»</strong>  (2 день) — очередной текст об том как едут с Украины подальше. Интересное заигрывание автора с укр.языком и то как сделаны метания героев между желанием свалить-остаться. Неинтересное всё остальное &#8212; много разговоров и историй которые сообщаются, а не происходят в реальном действии пьесы.</p>
<p><strong>14. Наталка Доляк «Квиток в один кінець»</strong>  (2 день) — про уехать в Германию и будет всё хорошо. Оказывается тут всё плохо (какое неожиданное сообщение:), но и там всё плохо. Как минус &#8212; бесконечные забалтывания диалогами без событий. Как плюс &#8212; есть взгляд с другой стороны, когда они уже уехали и там живут.</p>
<p><strong>13. Тетяна Киценко «Моя милиция меня»</strong>  (4 день) — я ожидал чего-то такого как прошлые тексты Татьяны где была сильная структура. Но тут невнятно со структурой, хотя конечно живо с документальным наполнением о зверствах и как там живут внутри ментовского царства (&#171;а это такой сетевой маркетинг&#187;, &#171;Милиция &#8212; это бизнес на незнании и знании закона&#187;). В каждой точки пьесы вроде хорошо, а в общем не клеится (из обсуждения &#171;как белыми нитками шито&#187;).</p>
<p><strong>12. Олена Мороз «Квартира»</strong>  (1 день) — достаточно хорошего узнаваемого из повседневности и ярко подмеченных деталей, но достаточно  и банального в ситуациях героев. Массовая культура. Это первая читка фестиваля и заодно это та читка, которую я не могу в целом вспомнить о чем-же там было. Помню что финал почему-то начал сообщать мне про веру и это не было подвязано достаточно к ткани текста. Дед в горах на вопрос сколько времени: &#171;Тут у каждого своё время&#187;.</p>
<p><strong>11. Яна Гуменна, Ден Гуменний «Зыбкое счастье мое»</strong>  (4 день) — читка запутывающая. А текст как нанизанные на одну историю женщины монологи о солдатских реалиях второй мировой войны. Они проходят перед глазами в момент теракта &#8212; прошла войну, а тут в Домодедово глупо так подорвали. Мне почувствовались как набор писем домой мне от любимой женщины. Возникали мысли о том, что мы сейчас не на войне глобальной, а теперь воюем локально друг против друга.</p>
<a name="wptoc_1_1_2"></a><h2>10-5</h2>
<p><strong>10. Петро Армяновський «Супермаркет»</strong> (7 день) — общение в форме комментов на интернет форуме. тема: побои охраной в ТЦ Караван и инцидент когда посетитель пристрелил охранника. Похоже на поток анонимной злобы (по мне затянуто, всё время крутиться одно и тоже сообщение &#171;охрана &#8212; быдло&#187;) в первой части (до убийства) и поиск объяснения ситуации людьми которые не разбираются в теми и понятия не имеют о чем они говорят, но говорят (вот это мне страшно). Как документ сомнительно &#8212; ники и анонимность масок (я не я, не живая речь) и нет голосов из позиции охраны. Что понравилось &#8212; с помощью этого текста Петр стимулировал дискуссии о насилии в обществе.</p>
<p><strong>9. Олексій Дорічевський «Кладовище»</strong>  (3 день) — единственный мюзикл. Весёлый, это какая-то милая галиматья. Интересный мир с четкими персонажами.  Переход &#171;солнце встает, быстрее-быстрее&#187;. Хором тут выступаю гробовщики живые. Пока мне в этом всём недостаточно странности и не хватает выхода на что-то более глубокое в том, чего эти персонажи хотели от жизни.</p>
<p><strong>8. Ірина Гарець «Рондо allegro»</strong>  (1 день) — исповеди при раковой больнице. Начинается как подчинение женщин требованиям священника, переходит к тому что мы постепенно начинает спорит с происходящим. Мне похоже на RPG где из монстров когда их убиваешь что-то выпадает, но всегда не то что хочешь (искренние истории). По ощущения местами угловатый текст, который можно расширять. И еще не четкая мотивация-история главного героя. Зато тут есть о чем подумать в теме формальности отношений между людьми.</p>
<p><strong>7. Сашко Брама «КОМА»</strong>  (1 день) — похоже на биографию (вот мой первый переезд, секс, отношения, спор за девушку) хорошо встроенную в структуру воспоминаний коматозного больного в больнице. Интересна мне слоеность &#8212; в воспоминаниях еще есть галлюцинации (истории в историях). Потом когда эта структура рушиться и начинается часть три с другим приемом (пвсевдокино реальность) становиться мне не интересно и непонятно почему именно этим языком. Глубокая тема перетекания любовь-боль.</p>
<p><strong>6. Людмила Тимошенко «Золотые лосины»</strong> (7 день) — читка, которую б посетил еще раз. О девочках-подростках в лагере 1993 года. Девочковая дружба и девочковая дедовщина. Войны за мальчиков и первые отношения. Бродячие легенды лагерей. Нравится ностальгией такой атмосферы и тем что герои девочки очень открыты (делаю что хочу). Нравится что автор держит баланс и не сделал из этого Ад как в &#171;Все умрут, а я останусь&#187;. Матов мне маловато.</p>
<a name="wptoc_1_1_3"></a><h2>5-1</h2>
<p><strong>5. Андрій Бондаренко «Зустріч одногрупників»</strong>  (3 день) — &#171;это не зло, это драматургия&#187;, о коварстве женщин в львовской дружбе. Зацепило темой подстав в близких отношениях и конструкцией изменений отношений персонажей в пьесе. По языку и логическим расхождениям с реальной реальностью эту пьесу еще можно доработать.</p>
<p><strong>4. Павло Ар’є «Слава героям»</strong>  (4 день) — два дедули ветерана в львовской больничной палате. Кроме финала с зашкаливающим пафосом чтением клятвы война УПА меня текст вел за собой по своей достаточно ровной и предсказуемой структуре. Красивый укр.язык и конфликтное построение сцен побудило дискуссию &#171;новая ли это драматургия?&#187;. Она современная, но классическая. Можно поставить этот спектакль как базу в каком-нибудь театре юного зрителя. Написано мастерски, но не удивляет.</p>
<p><strong>3. Олександр Юшко «Тракторист, сука!»</strong>  (8 день) — голоса обычных людей МТС (машинно-тракторной станции:) с их повседневности что-то высказывают и получаются манифесты о Боге (у него самые большие яйца), о любви (женское тело и 3-ий размер &#8212; как тут не быть маньяком), о том что все бухают, Нью Вий, итд. Язык предельно живой и разнообразный, незаметные монтажные переходы (это талант автора). Своеобразная рефлексия и в ней интересно как такие люди мифологизируют реальность. При этом следуя за их высказываниями я смеясь глубоко пугаюсь если мы вот такие &#171;что будет дальше?&#187; со страной и со следующим поколением.</p>
<p><strong>2. Маріам Агамян «Дядя Саша-мясник»</strong> (5 день) — предельно живо, образно и при этом необычно. Сначала много героев объеденные одним двором и у меня ощущения что я подсматриваю как у них там, а потом сцены из жизни Кашпировского. При этом тонкий стеб и стремительны ритм текста. Похоже на набор скетчей и если искать слабые стороны, то не нашел движения к чему-то большому, глобальной теме.</p>
<p><strong>1. Ден Гуменний «ПХЗМ»</strong> (5 день) — баланс бытия и бытийности.  Важная для меня тема голоса и права высказывания, справедливости и власти. Из названия &#171;Похуизм&#187; выкинуты гласные и оставлены только согласные. Увлекающая структура в которой действия происходит в одном потоке перемещения героя в день голосования на выборах. У меня возникло ощущение долгой вдумчивой и детальной проработки пьесы.</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Почитать</h1>
<p>Тексты как и с прошлых фестивалей будут или уже есть на <a href="http://teatre.com.ua/ukrdrama/" target="_blank">http://teatre.com.ua/ukrdrama/</a></p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Психологическая не-техника</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2013/03/25/psihologicheskaya-ne-tehnika/</link>
		<pubDate>Sun, 24 Mar 2013 23:16:57 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[внимание]]></category>
		<category><![CDATA[позитивная психология]]></category>
		<category><![CDATA[поток]]></category>
		<category><![CDATA[ссылка]]></category>
		<category><![CDATA[эмоции]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=4781</guid>
		<description><![CDATA[теги: 1) про &#171;зелёный&#187;. 2) про переключение &#171;избавится от&#187; к &#171;идти к&#187;. &#160; За те года, что я в психологии я многое выучил, прочитал, попробовал, практиковал, применял. И вот такой, наверно, странный опытный вывод на который во многом повлиял вайвейшн и Дмитрий Шаменков: такой: Если это не коучинг (где про цели), а консультирование (где про психологически [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>теги: 1) про &#171;зелёный&#187;. 2) про переключение &#171;избавится от&#187; к &#171;идти к&#187;.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>За те года, что я в психологии я многое выучил, прочитал, попробовал, практиковал, применял. И вот такой, наверно, странный опытный <strong>вывод</strong> на который во многом повлиял <a href="http://www.dan.kiev.ua/2011/11/07/vayveyshn-dyihatelnaya-tehnika/">вайвейшн</a> и <a href="http://shamenkov.ru/suz/videolektsii/" target="_blank">Дмитрий Шаменков</a>:</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>такой:</h1>
<p>Если это не коучинг (где про цели), а консультирование (где про психологически плохо) то подавляющему большинству клиентов куда лучше <strong>поможет</strong> не моё каставание на него техник (устраняющих эффекты), а самому встретиться со своей правдой (первопричиной).</p>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>как</h2>
<p>А самый простой способ перестать врать себе и встретиться с ней этой правдой и реальностью реальной, это ничего не делать нужное для этого время &#8212; отключиться от <strong>чужих</strong> стимулов и от импульса &#171;побежали&#187;. Перестать бездумно реагировать на раздирающие сигналы мира.</p>
<p>Тело оно создано настолько круто и умеет так много на автомате когда ему не мешают.  Закрыться в месте где никто не потревожит,  где нет людей(!), сети, телефона, музыки, итд. Взять подстилку и стакан воды и просто сидеть. Час, два, пять, десять, пятнадцать. Для кого как.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Без</strong> еды, без &#171;веществ&#187; (включая алк, никотин, кофеин, шоколад), без активных действий даже таких как переход в плач, спазмы мышц, напряжение тела или действий в воображаемой реальности.</p>
<p>Это настолько <strong>просто</strong> звучит и настолько простая идея, насколько она сложна для среднестастического человека привыкшего к квик фиксам, лекарствам, спасательным &#171;таблеткам&#187; и похудейте меня, быстрым затычкам.</p>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_1_1"></a><h2>не медитация</h2>
<p>Я знаю примеры, когда люди ездили за &#171;просветлением&#187; куда-то в Индию и там медитировали веря что это поможет больше чем тут. Но медитация это не встреча с правдой своей, это встреча с медитацией как процессом. А моя правда она всегда во мне. Вообще никуда не надо ехать.</p>
<p>Медитация предполагает концентрацию или деконцентрацию внимания. В том что я написал выше быть с собой это не про медитацию или какую либо технику управления вниманием, которую надо делать.</p>
<p>Для меня это процесс нахождения баланса &#171;я тут&#187; &#8212; он возникает когда я просто <strong>перестаю делать</strong> &#171;я тут&#187;. Свидетельствованием что &#171;в тут&#187; происходит, без импульса двинутся туда. И позволению этому быть, без импульса использовать, проанализировать, интерпретировать это.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>самопоток</h1>
<p>Очищение от этого деланья переходит в очищение от создания обмана себе про себя. А это наблюдение уже становится устойчивой опорой для последующего активного деланья.</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Как хранить список прочитанных книг</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2013/01/12/kak-hranit-spisok-prochitannyih-knig/</link>
		<comments>http://dan.kiev.ua/blog/2013/01/12/kak-hranit-spisok-prochitannyih-knig/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 12 Jan 2013 11:46:12 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Компьютерное]]></category>
		<category><![CDATA[Мой дневник]]></category>
		<category><![CDATA[книга]]></category>
		<category><![CDATA[книги]]></category>
		<category><![CDATA[программы (Win+Mac)]]></category>
		<category><![CDATA[ссылка]]></category>
		<category><![CDATA[чтение]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=4757</guid>
		<description><![CDATA[Для часто читающего человека задача весьма не простая.  Что я прошел решая это. Ms Office База данных В 2006-2008 годах список я хранил в базе данных Ms Access с тремя таблицами &#8212; авторы, художественной и не. У со временем появились поля &#171;личная оценка, год прочтения, название, автор, год выпуска, сфера деятельности, перечитал, рецензия в блоге&#187; [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Для часто читающего человека задача весьма не простая.  Что я прошел решая это.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Ms Office</h1>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>База данных</h2>
<p>В 2006-2008 годах список я хранил в базе данных Ms Access с тремя таблицами &#8212; авторы, художественной и не. У со временем появились поля &#171;личная оценка, год прочтения, название, автор, год выпуска, сфера деятельности, перечитал, рецензия в блоге&#187; и так далее &#8212; много лишних.</p>
<p>Забросил потому что неудобно. Неудобно заполнять, хранить и сортировать. Какая-то избыточная сложность. Кроме того я преходил на mac, а там все мои поиск персональной БД не увенчались успехом.</p>
<a name="wptoc_0_1_1"></a><h2>Таблицы</h2>
<p>Сохранил всё в две таблицы (худ и не) Exel и залил их в гугл.докс. Но список большой их уже трудно прокручивать и быстро ориентироваться.</p>
<p>Помогает хоть что-то находить фильтр по &#171;сфера деятельности&#187;.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Специальные сайты</h1>
<p>В 2008-2009 я присматривался ко всем книжным социальным сетям и в три даже перекинул часть своего списка. Больше всего мне <strong>понравилась</strong> <a href="http://livelib.ru/" target="_blank">LiveLib</a>, но тогда у них было как-то плохо с художественной литературой и второй список я перекинул в другую социальную сеть.</p>
<p>Со временем худ список вообще забросил, а вот LiveLib весьма полезна в поиски подходящих для чтения книг (выдает по три <strong>рекомендации</strong> на каждую книгу). Люди пишут рецензии. За эти годы она развилась в сильное комьюнити.</p>
<p>Заходить на специальный сайт и нажимать столько кнопок для добавления книги мне тоже стало <strong>лень</strong> и я забросил <a href="http://www.livelib.ru/reader/DanVoronov" target="_blank">свой профиль</a> в начале 2011. Но уже 2009 и 2010 год там не все книги.</p>
<p>Сейчас зашел и понимаю что слишком психологически <strong>&#171;тяжелый&#187; вывод списка</strong> прочитанных книг. Много информации на каждую, поэтому весь список надо просматривать кликами &#8212; его нельзя вывести на одну страницу и нет Live-ajax фильтрации на лету. Страница перегружается &#8212; психологически долго,  прошлый век сайтотехнологий.</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Папки на диске</h1>
<p>Смотря из сегодня в прошлое это самая простая система что у меня была и появилась она сама по себе.  Есть папка &#171;чтение&#187; и в ней <strong>подпапки по годам</strong> &#171;2008&#187;, &#171;2009&#187;, &#171;2010&#187;, &#171;2011&#187;, &#171;2012&#187; в которые я копирую/перемещаю книгу, которую начинаю читать.</p>
<p>Сейчас папки синхронизируются <strong>через DropBox</strong> что позволяет открывать книги на разных компьютерах и с Andriod. Doc книги занимают места немного, чуть хуже с pdf и аудиокнигами, но довольно нехитрым образом мой DropBox прокачан до 10 Гб (по умолчанию что-то вроде 2-ух).</p>
<p><strong>Не требует никаких заполнений</strong>. Для бумажных книг создаю текстовой файл с названием книги или если она есть в сети, то скачиваю её электронный вариант. Если вспоминаю что я что-то прочитал, а файл забыл скопировать, то скачиваю его и добавляю.</p>
<p>Когда книг появляется много и они похоже <strong>по одной теме</strong> я создаю для них свою подпапку в папке года. Можно построить дерево папок и видеть что там.</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Outline и теги</h1>
<p>Сейчас у меня снова желание сделать наглядный список, который будет копировать структуру, но превосходить систему папок в фильтрации.</p>
<ul>
<li>первый уровень фильтрации &#8212; год прочтения. я раздумывал надо ли месяц, квартал или хотя б начало-конце года. нет, потому что</li>
<li>второй уровень фильтрации &#8212; тема, сфера деятельности.</li>
<li>третий &#8212; названия книг.</li>
</ul>
<p>Последние несколько месяцев подсел на <a href="http://workflowy.com/" target="_blank">WorkFlowy </a>&#8212; онлайн-сервис для построения иерархических списков. Поскольку в нем нет видимой социальщины и вообще ничего нет перегруженного (сохраняет текст почти мгновенно без всяких вопросов), то психологически с ним удобнее взаимодействовать чем со многими локальными программами.</p>
<p>Слова в кликабельные теги можно превращать добавляя перед ними &#171;#&#187; и &#171;@&#187;.  Получается вот так</p>
<p><a href="http://www.dan.kiev.ua/dan-wpdata/uploads/2013/01/workflowy.png"><img class="aligncenter size-full wp-image-4761" alt="workflowy" src="http://www.dan.kiev.ua/dan-wpdata/uploads/2013/01/workflowy.png" width="283" height="251" /></a></p>
<p>Сейчас я думаю как это всё сделать не в ручную, а чтобы импортировать туда дерево из файловой системы (есть программы которые создают текстовой файл из списка файлов).  Посмотрим что получится в финале. Напишу</p>
<a name="wptoc_0_0_4"></a><h1>Продолжение</h1>
<p>Следующие логический вопрос, который у меня возникает &#8212; как с этим списком прочтенного соединить список цитатвыписокблогпостов и где это всё хранить.</p>
<p><strong>А как у вас происходит взаимодействие с книгами?</strong></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://dan.kiev.ua/blog/2013/01/12/kak-hranit-spisok-prochitannyih-knig/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Мой ГогольФест 2012</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2012/12/11/moy-gogolfest-2012/</link>
		<pubDate>Mon, 10 Dec 2012 23:08:24 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Сделал]]></category>
		<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<category><![CDATA[гогольфест]]></category>
		<category><![CDATA[лучшие]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[ссылка]]></category>
		<category><![CDATA[эмоции]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=4724</guid>
		<description><![CDATA[С мой личной точки зрения всё люди, которые создавали ГФ 2012 они герои &#8212; они каждый сотворил подвиг. Пришли на пустой завод и создали самый большой междисциплинарный арт-фестиваль Украины. Я со свой стороны старался делать на пределе возможностей. Для меня ГФ это люди. Необычные люди. Те которые творят. Как только я узнал, что ГФ таки [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>С мой личной точки зрения всё люди, которые создавали ГФ 2012 они <strong>герои</strong> &#8212; они каждый сотворил подвиг. Пришли на пустой завод и создали самый большой междисциплинарный арт-фестиваль Украины. Я со свой стороны старался делать на пределе возможностей.</p>
<p>Для меня ГФ это люди. Необычные люди. Те которые творят.</p>
<p>Как только я узнал, что ГФ таки будет я приехал на завод и первое что надо было, это помочь построить кинотеатр. Потом я решил во время делать сценарную школу в обед, а во всё остальное время курировать видеообзор для ютуб канала.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Строительство кинотеатра</h1>
<p>Изначально называлось кинозалом, но почти сразу было переименовано куратором кинопрограммы  и нашим идейным вдохновителем (энергичным Максом Демским) в кинотеатр.</p>
<p>Завод передал ГФ остатки цеха, где что-то делали с формами и землёй (по моему он и называется &#171;землянка&#187; или &#171;земелька&#187;). Окна ели держались. Пола как такого небыло. Была грязь и дыры. Выглядело вот так:</p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter" title="kino" alt="" src="https://fbcdn-sphotos-d-a.akamaihd.net/hphotos-ak-ash4/218016_4488405486863_510440881_n.jpg" width="384" height="576" /></p>
<p>и так</p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter" title="kino2" alt="" src="https://fbcdn-sphotos-d-a.akamaihd.net/hphotos-ak-ash4/262208_4488424287333_21702471_n.jpg" width="384" height="576" /></p>
<p>Небольшая группа активных людей смогла <strong>за две недели</strong> по шагам сделать что</p>
<ul>
<li>выгрести лопатами оттуда всю землю и грязь, почистить пол так чтобы могла заехать машина и залить его бетоном</li>
<li>провести электричество с соседнего цеха. сделать полностью освещение зала и двора</li>
<li>перетащить палеты (деревяные поддоны) и сделать из них две площадки &#8212; ровную сцену и ступенчатый помост для стульев</li>
<li>привезти доски и покрыть ими палеты, поставить стулья.</li>
<li>привезти и затянуть темной плёнкой все разбитые оконные проемы.</li>
<li>привезти звук комп проектор. поднять большой экран (!). настроить микрофоны</li>
<li>и еще появились картины, трава, итд</li>
</ul>
<p>В итоге было то, где вы побывали. Вот такое (больше <a href="https://www.facebook.com/media/set/?set=a.4509323769807.185985.1191987512&amp;type=1&amp;l=c581939be4" target="_blank">фото в альбоме</a> и <a href="https://www.facebook.com/media/set/?set=a.4528604891823.186529.1191987512&amp;type=1&amp;l=52c63a0602" target="_blank">вот в этом</a>):</p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter" title="па3" alt="" src="https://fbcdn-sphotos-f-a.akamaihd.net/hphotos-ak-snc6/249442_4578134450031_1758953028_n.jpg" width="576" height="384" /></p>
<p>И это только <strong>одна из многих</strong> локаций. Просто я был тут и у меня есть фото и переживания. Я уверен что на всех других площадках с утра до вечера что-то создавалось людьми и бесплатно и изо всех сил.</p>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Сценарная мастерская</h1>
<p>Я давно продумывал программу обучения сценарному мастерству и вопрос был только в маркетинге. Работая два года плотно с людьми из &#171;Украина, гудбай!&#187; у меня от первого до семнадцатого написанного туда сценария произошел нехилый такой прогресс и <strong>туча прочитанных обучаловок</strong>, сведенных в одну систему. Когда летом было тепло я подумывал о регулярных встречах в &#171;Гостинном Дворе&#187; так как явно не хватает качества текстам, которые встречаю. Но когда стал строить кинотеатр и знакомится с другими активными творческими людьми я понял что ГФ лучшее место для этой штуки.</p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter" title="ыскуут" alt="" src="http://www.dan.kiev.ua/dan-wpdata/themes/metamorphosis/thumb.php?src=http://www.dan.kiev.ua/dan-wpdata/uploads/2012/09/gf_screenplay_ru.jpg&amp;h=&amp;w=300&amp;zc=1&amp;q=90" width="240" height="310" /></p>
<p>Понято, что пришлось делать не еженедельные встречи, а ежедневно. Я поговорил с куратором мастер-классов (Русланой Хазиповой) и мы договорились что надо делать. Подошел к Владу, тот сказал что-то со смыслом &#171;хочешь &#8212; делай это ж ГогольФест&#187;.</p>
<p>Искали пространство и в итоге сошлись на инди-сцене, которая как оказалось была в обед закрыта когда я вел и поэтому были пеньки под ней. Внутри вот темно, а на улице очень классно было. Приходили люди, садились &#8212; мы общались. Благодарили.</p>
<p>Я свел сам <a href="http://www.dan.kiev.ua/2012/10/02/materialyi-stsenarnoy-masterskoy-gogolfest-2012/">материл в этот пост</a>. А вот еще есть запись с диктофона и видеокамер &#8212; я пока не смонтировал. Сделаю &#8212; опубликую.</p>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Видеообзор для ютуб канала</h1>
<p>В 2010 году был видеообзор ГФ. Были деньги, была монтажная комната и техника, были оплачиваемые люди которые обязывались каждый день фестиваля выпускать отчеты что там происходит. Их можно <strong>посмотреть на youtube.com </strong>и они крутились на плазме в кинокухне. Мне тогда понравилось.</p>
<p>В этом году не было почти ничего &#8212; ни денег, ни людей, ни техники. Были сильно загруженные BeTV, которым удалось сделать три интернет трансляции. Открытия, закрытия и концерта классической музыки (Нововеденский бал). На открытии и закрытии я стоял за одной из камер трансляции и это очень интересно так как большое пространство и есть куда камеру повернуть. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/11/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter" title="betv" alt="" src="https://fbcdn-sphotos-b-a.akamaihd.net/hphotos-ak-snc7/383526_471622716191163_59759879_n.jpg" width="346" height="259" /></p>
<p>Итак, я всё равно решил сделать всё возможно от меня, чтобы в ютубе видеоролики таки появились. Сначала я думал что я сам, но постепенно познакомился с другими людьми. На ГФ было много фотографов которые технически фотоаппаратом могу снимать видео, но пока бояться монтировать. Я, кстати, фотографировал тоже много и днем и ночью &#8212; оно всё залито <strong>в альбомы на фейсбук мои</strong>.</p>
<p>Не знаю насколько весомым был мой вклад, но тоже помогал Киевскому Клубу Контактной Импровизации (Акве и Света на ГФ рулили) фото видео и потанцевать.</p>
<p>К середине феста появились те самые классные люди, которые работали в прошлом году (Лиза Смит, Кристина и др) и тоже снимали. Мне удалось уговорить разных людей, у которых есть техника приезжать в разные дни и снимать для меня. Потом я сливал себе материал. Так что еще месяц полтора после окончания ГФ <strong>я смотрел и монтировал</strong> всё что там происходило. Тут большая благодарность BeTV и Яну, которые мне дали доступ к монтажной станции.</p>
<p>Заодно я научился куда лучше монтировать. Ролики можно смотреть <a href="http://www.youtube.com/user/gogolfest2012" target="_blank">на ютуб канале гогольфест2012</a>. Большое спасибо всем, в конце каждого ролика написано кто его помогал делать.</p>
<p>А это полное видео мастер-класса Влада Троицкого о режиссуре.</p>
<p><iframe src="https://www.youtube.com/embed/lWe3KxhOrcw?rel=0" height="315" width="560" frameborder="0"></iframe></p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Подвиг</h1>
<p>Искусство это не про деньги, это про людей. Творчество &#8212; это ты.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Материалы сценарной мастерской ГОГОЛЬFEST 2012</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2012/10/02/materialyi-stsenarnoy-masterskoy-gogolfest-2012/</link>
		<pubDate>Tue, 02 Oct 2012 21:08:40 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Сделал]]></category>
		<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<category><![CDATA[гогольфест]]></category>
		<category><![CDATA[креатив]]></category>
		<category><![CDATA[ссылка]]></category>
		<category><![CDATA[сценарий]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=4525</guid>
		<description><![CDATA[Интеллект карта: в виде картинки / в формате mindmanager. Мой прошлый пост о драматургии стоит прочитать. и о конфликтах. Идеи: творческие люди больше активированы &#8212; многонаблюдают, много замечают, много идей извлекают. чем больше идей, тем проще выбрать из них подходящую. все что приходит в голову стоит быстро фиксировать (иначе забывается) &#8212; например в блокноте или [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Интеллект карта: <a href="http://fs204.www.ex.ua/get/34616681/%D0%A1%D1%86%D0%B5%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BD%D0%B0%D1%8F%20%D0%BC%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F%20%D0%93%D0%9E%D0%93%D0%9E%D0%9B%D0%ACFEST%201012.png" target="_blank">в виде картинки</a> / <a href="http://www.ex.ua/load/34616649" target="_blank">в формате mindmanager</a>.</p>
<p>Мой прошлый <a href="http://www.dan.kiev.ua/2011/09/25/o-dramaturgii-kino-i-teatra/">пост о драматургии</a> стоит прочитать. и <a href="http://www.dan.kiev.ua/2012/02/03/konfliktyi-v-konfliktologii/">о конфликтах</a>.</p>
<p>Идеи:</p>
<ul>
<li>творческие люди больше активированы &#8212; <strong>много</strong>наблюдают, много замечают, много идей извлекают.
<ul>
<li>чем больше идей, тем проще выбрать из них подходящую. все что приходит в голову стоит быстро фиксировать (иначе забывается) &#8212; например в блокноте или разделе &#171;заметки&#187; мобильного телефона.</li>
</ul>
</li>
<li>сценарий &#8212; очень особенный вид литературного творчества. сценарист видит внутреннее кино картинки и понятно описывает это на бумагу. <strong>мир &#8212; локации &#8212; героев в них</strong>. без эмоционально окрашенных слов, мыслей героя итд.
<ul>
<li>для простоты и взаимопонимания всех участников кинопроцесса придуман <strong>стандарт оформления</strong> сценариев (&#171;американка&#187;). записывается только главное из важного &#8212; это навык, который тренируется. текст можно форматировать шаблоном Word или специальными программами. рекомендую <a href="https://www.celtx.com/index.html" target="_blank">Celtx</a>.</li>
<li>на его основе создается режиссерский сценарий (<a href="http://snimifilm.com/almanakh/prilozheniya/rezhisserskii-stsenarii-primery" target="_blank">примеры</a>) в виде таблице (Excel или Гугл.докс). сценарий из амереканки делится на кадры (крупный-средний-общий планы и длительность в секундах). в этом же файле можно создать другие таблицы по разработке поиска локаций,актеров. в профессиональных продакшенах есть отдельные программы, которые умеют это делать (<a href="http://www.junglesoftware.com/products/gorilla_tour.php" target="_blank">пример</a>).</li>
<li>по этому создается раскадровка. потом описание необходимого оборудования, бюджетирование и график съемок.</li>
<li>перед началом оформления задумки стоит на секунду задуматься о типе бюджета (без- мало- полно-) так как написать на бумагу можно что угодно, а вот снять нет.</li>
</ul>
</li>
<li><strong>структура</strong> сценария может быть выстроена на основе простой схемы начало-середина-конец, так и на более продуманных скелетах вроде сказки (<a href="http://lib.ru/CULTURE/PROPP/morfologia.txt" target="_blank">анализ Проппа</a>) или мифа о герои  о воскрешении (<a href="http://www.koob.ru/campbell_j/1000likiy_geroy" target="_blank">анализ Кэмпбелла</a>).
<ul>
<li>история &#8212; последовательно размешенные события. последовательность определяет смысл, который создат зритель.
<ul>
<li>история начинается исходным (основополагающим) событием &#8212; что произошло такого из за чего зародился конфликт? &#171;взмах крыла бабочки&#187;</li>
</ul>
</li>
<li>в начале мы вводим зрителя в курс дела (что за мир, что за герой, проблематезация). только ваше внутреннее чувство соизмеримости определяет <strong>когда</strong> от экспозиции (прорисовке) переходить к конфликту (столкновению позиций) и его разрешению.</li>
<li>зрителя всегда должно быть интересно. для это структура должна повышать накал как интеллектуальных так и эмоциональных вовлечений.</li>
</ul>
</li>
<li><strong>герой = </strong>друг &#8212; друг сценаристу: является проводником его авторской позиции; друг зрителя:  воспринимается как &#171;свой&#187;, как тот, за кем подглядываю.
<ul>
<li>герой &#8212; тот, кто (не)переменил свою судьбу. суждено было стать Х, а (не)стал У.</li>
<li>изменится герой или нет зависит от веры автора в глубинную природу людей &#8212; &#171;человек сильнее окружающих сил и может победить&#187; или &#171;окружающие силы сильнее человека и он ничтожен&#187;.</li>
<li>у героя есть характер (проявляется в реакции на события) и характерность (стиль одежды, словечки, походка, жесты итд) &#8212; герой должен быть таким чтобы зритель его запомнил визуально и ни с кем никогда не путал. чем он отличается от остальных?</li>
</ul>
</li>
<li>одно из больших удовольствий для человека это <strong>четко, правдиво и ясно назвать</strong> что происходит вокруг &#8212; заметить то, что никто пока не заметил <strong>или</strong>описать то, про что все молчат.
<ul>
<li>зритель в любом случает во время и после просмотра что-то подумает. кто наш основной зритель? (&#171;бабушка, которая каждый день покупает кефир&#187; &#8212; <strong>для разминки напишите мини-сценарий как ваш типичный зритель пришел посмотреть ваш фильм</strong>) какая идея (&#171;любовь сильнее разлуки&#187; или &#171;разлука уничтожает любовь&#187;) победит в финале?</li>
<li>лучше выбрать одну идею и через весь сценарий &#171;сказать её громко!&#187;, чем много идей и невнятно. в чем я точно и 100% уверен? какое самое важное <strong>моё</strong> понимание мира?</li>
<li>Альберт Бандура нам говорит что <a href="http://www.dan.kiev.ua/2010/10/18/teoriya-sotsialnogo-obucheniya-banduryi/">люди наблюдая учатся</a> как плохому (например, самоубийства) так и хорошему (например, храбрости). как вы хотите изменить мир показав им пример?</li>
<li>если б можно было выйти и просто сказать свою авторскую позицию так чтобы поверили то не надо было б это всё. история &#8212; интересное доказательство авторской позиции. воздержался ли я от прямого проговаривания своих ценностей и заставил героя действовать согласно им?</li>
<li>ваше кино &#8212; выпрямляющее зеркало реальности (внешней и/или внутренний).</li>
</ul>
</li>
<li>полезен вопрос &#171;<strong>зачем</strong>?&#187; &#8212; зачем тут этот кадр, зачем мне эта сцена, зачем мне этот второстепенный герой? можно ли обойтись без этого? заменить другим с лучшим эффектом?</li>
</ul>
<p>Полезные ссылки:</p>
<ul>
<li>моя техника для исследования чужих сценариев и извлечения уроков &#8212; <a href="http://www.dan.kiev.ua/2011/11/30/kompas-stsenarista/">компас сценариста</a>.</li>
<li>примеры сценариев &#8212; <a href="http://www.ex.ua/view/17155920" target="_blank">архив знаменитых голивудских фильмов</a>. там же книга о формате разметки сценария.</li>
<li>книги по теории сценарного мастерства можно скачать на <a href="http://www.screenwriter.ru/info/">screenwriter.ru/info</a>. Американские учебники в основном описывают классическую схему драматургии на основе мифа о герое.</li>
<li>технология для четкой проработки структуры сценария &#8212; mindmap, интеллект карта, карта ума. о ней подробно в <a href="http://www.koob.ru/toni_buzan/mind_map_book" target="_blank">книге &#171;супермышление&#187;</a>. одна из лучших программ &#8212; Mindjet MindManager (<a href="http://rutracker.org/forum/viewtopic.php?t=4191374" target="_blank">тут 11 Pro</a>)</li>
<li>альманах с пошаговыми объяснениями как снять кино &#8212; <a href="http://snimifilm.com/almanakh">snimifilm.com</a></li>
<li>хороший сценарий вызывает поток наблюдателя &#8212; подробнее <a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%BA_%28%D0%BF%D1%81%D0%B8%D1%85%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%8F%29" target="_blank">о теории потока в википедии</a>.</li>
<li>сайт для размещения украиноязычных сценариев (публикация закрепляет авторское право) &#8212; <a href="http://screenplay.com.ua/goal/" target="_blank">screenplay.com.ua</a>. там же можно учится на чужих ошибках.
<ul>
<li>интересно что если писать на украинском можно делать некоторых героев русскоязычными а некоторых заставить говорить суржиком (местный шаблон &#8212; все хорошие говорят на укр, а плохие на ру)</li>
</ul>
</li>
<li>дополнительно новый взгляд на создание историй открывает <a href="http://www.koob.ru/dawkins/selfish_gene" target="_blank">меметика Доукинза</a>.</li>
</ul>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Моя лекция &#034;Смысл творчества (в психологии)&#034;</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2012/08/18/moya-lektsiya-smyisl-tvorchestva-v-psihologii/</link>
		<pubDate>Sat, 18 Aug 2012 10:06:45 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[Сделал]]></category>
		<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<category><![CDATA[бизнес]]></category>
		<category><![CDATA[видео]]></category>
		<category><![CDATA[креатив]]></category>
		<category><![CDATA[лекция]]></category>
		<category><![CDATA[личность]]></category>
		<category><![CDATA[лучшие]]></category>
		<category><![CDATA[модель]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[позитивная психология]]></category>
		<category><![CDATA[поток]]></category>
		<category><![CDATA[ссылка]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=4462</guid>
		<description><![CDATA[В Гостином дворе в самый холодный и мокрый день лета 2012 я рассказываю основные концепции, которыми можно объяснить почему человек творит. Линки из видео &#8212; на лекции по позитивной психологии, на pdf книгу о потоке (с библиотеки куба удалили!!!).]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>В Гостином дворе в самый холодный и мокрый день лета 2012 я рассказываю основные концепции, которыми можно объяснить почему человек творит.</p>
<p><iframe width="440" height="248" src="https://www.youtube.com/embed/6GEj_RBQgI8?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Линки из видео &#8212; на <a href="http://www.dan.kiev.ua/2012/07/26/tal-d-ben-shahar-positive-psychology/">лекции по позитивной психологии</a>, на <a href="http://www.dan.kiev.ua/dan-wpdata/uploads/2012/08/flowbook.pdf">pdf книгу о потоке</a> (с библиотеки куба удалили!!!).</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Tal D. Ben-Shahar &#8212; Positive Psychology</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2012/07/26/tal-d-ben-shahar-positive-psychology/</link>
		<pubDate>Thu, 26 Jul 2012 10:25:26 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Пси-ТВ]]></category>
		<category><![CDATA[видео]]></category>
		<category><![CDATA[позитивная психология]]></category>
		<category><![CDATA[ссылка]]></category>
		<category><![CDATA[упражнения+паттерны]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=4412</guid>
		<description><![CDATA[Уже несколько лет в Гарварде идет бесподобный и очень популярный курс лекций по Позитивной психологии. Ведет его Тал Бен-Шахар. На русский уже переведена его книга. Изначально надо сказать что позитивную психологию (науку) часто путают с позитивным мышлением (книги самопомощи) и из-за этого пропускают. На самом деле это не это &#8212; в данном курсе собраны самые [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Уже несколько лет в Гарварде идет бесподобный и очень популярный курс лекций по Позитивной психологии. Ведет его Тал Бен-Шахар. На русский уже <a href="http://mann-ivanov-ferber.ru/books/paperbook/Happier/" target="_blank">переведена его книга</a>.</p>
<p>Изначально надо сказать что позитивную психологию (науку) часто путают с позитивным мышлением (книги самопомощи) и из-за этого пропускают. На самом деле это не это &#8212; в данном курсе собраны самые лучшие <strong>научные</strong> исследования счастья как состояния, полноты проживания жизни и счастливых людей. И при этом Тал очень увлекательный лектор.</p>
<p>Курс как там положено записывается на <strong>видео</strong>. С внутренней сети на торренты (<a href="http://thepiratebay.se/torrent/4643568/Harvard_-_Tal_D._Ben-Shahar_-_Positive_Psychology" target="_blank">тут</a> и <a href="http://thepiratebay.se/torrent/7241727/Harvard_Video_and_Audio_Course_on_Positive_Psychology" target="_blank">тут</a>) утекла запись сезона 2005-2006. Я когда-то перекачал его на украинский файлообменик ex.ua. Потом у них были проблемы и видео было недоступно. Сейчас опять можно скачать &#8212; вот <a href="http://www.ex.ua/view/9024634" target="_blank">ссылка</a>. Смотреть, например, <a href="www.videolan.org/vlc/" target="_blank">VLC</a> плеером.</p>
<p>Очень рекомендую. Заодно английский потренируете.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Книги по теориям личности</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2010/11/09/knigi-po-teoriyam-lichnosti/</link>
		<pubDate>Tue, 09 Nov 2010 21:02:17 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[личность]]></category>
		<category><![CDATA[рецензия]]></category>
		<category><![CDATA[ссылка]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=1891</guid>
		<description><![CDATA[Пока что мне немного понравились две книги в которых описанны теории личности. Одна более понятная, вторая более полная. Обе достаточно большие (под 500 страниц). Начнем с полной &#8212; Фрейджер Роберт, Фейдимен Джеймс &#171;Личность и личностный рост&#187; (скачать). Понравилось: много, реально много теорий и это хорошо так как тема того стоит; особенно хороши разделы с биографией [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><em>Пока что мне немного понравились две книги в которых описанны <strong>теории личности</strong>. Одна более понятная, вторая более полная. Обе достаточно большие (под 500 страниц).</em></p>
<p>Начнем с полной &#8212;  Фрейджер Роберт, Фейдимен Джеймс &#171;Личность и личностный рост&#187; (<a href="http://www.klex.ru/books/common_psychology/personality.zip">скачать</a>).</p>
<p><strong> Понравилось</strong>:</p>
<ul>
<li>много, реально много теорий и это хорошо так как тема того стоит;</li>
<li>особенно хороши разделы с биографией и описание предшествеников;</li>
<li>впервые обратили моё внимание на &#171;женские теории личности&#187; &#8212; нигде такого не встречал как отдельный пункт;</li>
<li>в конце каждой главы ссылки на сайты, пусть даже уже некоторые умерли &#8212; сам факт наличия ссылок в книге прогресивен;</li>
<li>главы по йоге, суфизму, буддизму и теософии &#8212; тоже весьма кстати как просто общий обзор для общей картины всевозможных способов развития;</li>
<li>вставочки с упражнениями: очень полезная штука.</li>
</ul>
<p><strong> Раздражало</strong>:</p>
<ul>
<li>сама заявленная структура каждой главы по подглавам была как идея хороша, но почему-то она на практике не помогала чёткости изложения;</li>
<li>общий настрой мне тоже показался скорее гуманистическим туманым общебразовательным, чем конкретным и научным.</li>
<li>мало по практическому использованию каждой теории &#8212; в моём идеале такая инфа должна приближатся к половине размера главы.</li>
</ul>
<p><strong> Вывод</strong>: много, разнообразно и упражениня в тему. Есть время &#8212; прочитайте.</p>
<hr />
<p>А теперь о понятной &#8212; Хьелл Ларри, Зиглер Дэниел &#171;Теории личности&#187; (<a href="http://www.klex.ru/books/practic_psychology/teorii_lichnosti.zip">скачать</a>).</p>
<p><strong>Понравилось</strong>:</p>
<ul>
<li>издательство Питер &#8212; это настоящий учебник в лучших научных традициях;</li>
<li>к каждому психологу хороший кусок информации о практической ценности его <s>бредней</s>теории;</li>
</ul>
<p><strong>Раздражало</strong>:</p>
<ul>
<li>слишком упрощенное описание Фрейда, Юнга и Келли &#8212; особенно моего любимого Юнга;</li>
<li>не хватает данных за последнии 30 лет о когнитивных теориях Бэка и ко;</li>
<li>много шкал со сложными названиям для оценки каждой теории.</li>
</ul>
<p><strong>Вывод</strong>: научно, практически понятно как применять.</p>
<hr />
<p>А у кого хорошо с английским советую читать теории личности <a href="http://webspace.ship.edu/cgboer/perscontents.html" target="_blank">на сайте C. George Boeree</a>.<br /></p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
