<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>полиамурность &#8212; Дан Воронов</title>
	<atom:link href="http://dan.kiev.ua/blog/tag/poliamurnost/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://dan.kiev.ua/blog</link>
	<description>персональный сайт</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Sep 2018 19:36:59 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Анархия отношений // Relationship Anarchy</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2016/05/08/anarhiya-otnoshenij-relationship-anarchy/</link>
		<comments>http://dan.kiev.ua/blog/2016/05/08/anarhiya-otnoshenij-relationship-anarchy/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 08 May 2016 21:44:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[мысль]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[полиамурность]]></category>
		<category><![CDATA[сотрудничество]]></category>
		<category><![CDATA[цитата]]></category>
		<category><![CDATA[эмоции]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5575</guid>
		<description><![CDATA[Источники: Первый манифест на английском (The Short Instructional Manifesto for Relationship Anarchy). Мой перевод его на русский. больше на русском я ничего не нашел&#8230; На английском: канадский сайт www.relationship-anarchy.com особенно хорош раздел с видео Статья Relationship Anarchy Basics.  https://www.morethantwo.com/polyamorywithoutrules.html http://postmodernwoman.com/the-mass-exodus-of-polyamorous-people-towards-relationship-anarchy по тегу http://livingwithinreason.com/tag/relationship-anarchy/ и другие см http://unquietpirate.tumblr.com/post/99626629928/entry-points-into-relationship-anarchy PODCAST: The Rise Of Relationship Anarchy подкаст лента The Relationship Anarchy Show &#8212; therashow.libsyn.com [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Источники:</p>
<ul>
<li>Первый <a href="http://log.andie.se/post/26652940513/the-short-instructional-manifesto-for-relationship" target="_blank">манифест на английском</a> (The Short Instructional Manifesto for Relationship Anarchy). Мой <a href="https://medium.com/@dan.voronov/%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%84%D0%B5%D1%81%D1%82-%D0%B8%D0%BD%D1%81%D1%82%D1%80%D1%83%D0%BA%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D0%BF%D0%BE-%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B8%D0%B8-%D0%BE%D1%82%D0%BD%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B9-97b59c506720#.lwk0qjn72" target="_blank">перевод его на русский</a>.</li>
<li>больше на русском я ничего не нашел&#8230;</li>
</ul>
<p>На английском:</p>
<ul>
<li>канадский сайт <a href="http://www.relationship-anarchy.com/" target="_blank">www.relationship-anarchy.com</a>
<ul>
<li>особенно хорош раздел с <a href="https://www.youtube.com/playlist?list=PLLzKm5h-wWmJyP2SHOIxHlt6iybw4gS4b" target="_blank">видео</a></li>
</ul>
</li>
<li>Статья
<ul>
<li><a href="https://thethinkingasexual.wordpress.com/2013/05/07/relationship-anarchy-basics/" target="_blank">Relationship Anarchy Basics</a>.</li>
<li> <a href="https://www.morethantwo.com/polyamorywithoutrules.html" target="_blank">https://www.morethantwo.com/polyamorywithoutrules.html</a></li>
<li><a href="http://postmodernwoman.com/the-mass-exodus-of-polyamorous-people-towards-relationship-anarchy" target="_blank">http://postmodernwoman.com/the-mass-exodus-of-polyamorous-people-towards-relationship-anarchy</a></li>
<li>по тегу <a href="http://livingwithinreason.com/tag/relationship-anarchy/" target="_blank">http://livingwithinreason.com/tag/relationship-anarchy/</a></li>
<li>и другие см <a href="http://unquietpirate.tumblr.com/post/99626629928/entry-points-into-relationship-anarchy" target="_blank">http://unquietpirate.tumblr.com/post/99626629928/entry-points-into-relationship-anarchy</a></li>
</ul>
</li>
<li><a href="http://www.ianmack.com/rise-relationship-anarchy/" target="_blank">PODCAST: The Rise Of Relationship Anarchy</a></li>
<li>подкаст лента The Relationship Anarchy Show &#8212; <a href="http://therashow.libsyn.com/" target="_blank">therashow.libsyn.com</a></li>
<li>фб <a href="https://www.facebook.com/Relationship-Anarchy-286289531487328/" target="_blank">Relationship Anarchy</a>.</li>
<li>форум reddit <a href="https://www.reddit.com/r/relationshipanarchy" target="_blank">relationshipanarchy</a>.</li>
</ul>
<p>* <a href="http://aqueercalling.com/2014/01/17/finding-a-language-for-our-shared-life/" target="_blank">Возможно однажды вы были в таких отношениях, которые было трудно описать что же происходит между вами и вам не хватало слов?</a></p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Откуда то пошло</h1>
<p>В 2006 году шведский квир безбрачный аромантичный асексуал Andie Nordgren (<a href="http://linkedin.com/in/andienordgren" target="_blank">linkedin</a>) на своем блогосайте написал (на шведском) манифест АО, который, судя <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Relationship_anarchy" target="_blank">по википедии</a>, два каких то человека использовали для своей бакалаврской диссертации. Та же википедия говорит, что на конференции по открытым отношениям OpenCon 2010 впервые прошло обсуждение по теме.</p>
<p>Энди опубликовал манифест и на английском, сейчас доступна редакция от 2012 года и именно её вариант ходит по сети и переведен мной. С 2013 год Энди участвовал в разных дискуссиях, а термин &#171;Анархия отношений&#187; был подхвачен частью людей (особенно Деборой Анапол <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Deborah_Anapol" target="_blank">Deborah Anapol 1951 &#8212; 2015</a>), как определенная философия построения любовных отношений.</p>
<p style="padding-left: 30px;">АО идеологически продолжает движение свободной любви  20-го века, которое было протестным и <strong>отвергало идею брака</strong> как формы социальной и финансовой <strong>эксплуатации</strong>.</p>
<p>АО является частью <strong>идеологии</strong> анархизма и выступает против институтов власти, брака, мононормативности, полинормативности. Построение связей в рамках ценностей АО может быть актом политического самовыражения.</p>
<p>Встречал мысли, что это тип отношений для эры наступившего постмодернизма.</p>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>и полиамуры</h2>
<p>Не понятно имело ли полиамурное сообщество какое-то влияние на зарождение этих идей в среде анархистов, но потом ценности АО были некоторыми представителями поли <strong>подхвачены</strong>.</p>
<p style="padding-left: 30px;">АО при поверхностном знакомстве с термином может быть похожа на полиамурность. Но она имеет существенные от нее <strong>отличия</strong>: в первую очередь четкую идеологическую позицию.</p>
<p>В большинстве своем полиамурные тусовки аполитичны и скорее занимаются собой, чем борьбой против кого-то. Кроме того к ним можно применить понятие <em>&#171;полинормативность&#187;</em>, которая приходит на смену <em>&#171;мононормативность&#187;</em> когда сообщество контролирует стиль отношений &#171;как это правильно делать&#187;.</p>
<p style="padding-left: 30px;">АО может называется &#171;третей волной&#187; развития идей полиамурности или <strong>пост</strong>полиамурностью.</p>
<p>В отличии от полиамурности, по которой во многих странах уже есть какие либо встречи активистов, <strong>основное</strong> сообщество практиков АО  находится в Швеции. Сейчас это точно не массовое движение и может таковым никогда не станет.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Определение</h1>
<p>Анархия отношения является <strong>стилем</strong> формирования отношений без правил, кроме тех на которые вовлеченные люди взаимно согласились.</p>
<p style="padding-left: 30px;">По-английский определяется <strong>фразой &#171;customized commitments&#187;</strong>.</p>
<p>АО отбрасывает стоящие за ярлыками подавления &#171;партнер&#187;, &#171;друг&#187;, &#171;сожитель&#187;, &#171;коллега&#187;, итд автоматические наборы ожиданий и обязательств.</p>
<p>теги: аутентичность, потребности, границы, общение, договоры, изменчивость.</p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Ценности</h2>
<ul>
<li>Наши нужды подавляются нормативностью.</li>
<li>Первично согласие.</li>
<li>Все виды связей равны.</li>
</ul>
<p><strong>Наши нужды подавляются нормативностью.</strong> В моменты когда мы действуем не думая мы идем по программам из ТВ, фильмов, жизни родителей, друзей и подчиняемся нормам поведения. Мы включены в государственную систему брачных союзов. Для кого-то это работает. Части людей (и возможно вам) это приносит неудовлетворение.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Осознание своих и чужих потребностей позволяет договорится о их совместном удовлетворении какими бы они не были и каким бы ненормальными не казались способы.</p>
<p><strong>Первично согласие.</strong> Можно то, на что мы взаимно согласны. Текущие и последующие согласия не проистекают автоматически из сетапов вроде &#171;парень&#187;, &#171;друг&#187;, итд. Мы отбрасываем ожидания из известных категорий и договариваемся с чистого листа.</p>
<p><strong>Все виды отношений равны.</strong> В каждых отношениях есть ценность удовлетворяющая их участников. Любые отношения будь то для секса для романтики или без секса и без романтики трактуются как одинаково ценные.</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>&#171;Партнер&#187; и секс</h1>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Главный человек в моей жизни</h2>
<p>Моногамы отделяют свои отношения очень очевидным прямым способом и многие полиамурные люди следуют таким же базовым правилам <strong>ранжирования</strong> и приоритетов дискриминации.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Для отношений специально сознательно или нет <strong>подбирается</strong> &#171;партнер&#187;. Психологически происходит искусственное вознесение одного человека над другими, что <strong>провоцирует</strong> дискриминационное мышление/поведение и ревность.</p>
<p>Для моногамов и поли «партнер» это кто-то, с кем ты занимаешься любовью и ощущаешь романтическую связь и <strong>только</strong> с партнерами происходит тот вид отношений в пространстве которых устанавливаются <strong>обязательства</strong> на долговременное сотрудничество, родительство, интимность и уязвимость, общие финансы, чувственные касания и негенетальные физические взаимодействия.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Иерархическая полиамурность также отделяет первичного партнера (с его привилегиями) и дополнительных партнеров внутри самой полиамурной сети.</p>
<p>&#171;Друг&#187; для моно- и поли- нормативных людей <strong>не так важен</strong> потому что не является источником ни сексуальных желаний ни романтических ощущений. Нормативная дружба <strong>не</strong> предполагает обязательств по долговременному сосуществованию, родительству, интимности, итд.</p>
<a name="wptoc_2_1_1"></a><h2>Вознесение сексом</h2>
<p>Полиамурное сообщество может быть, и часто является, сфокусированым на <strong>сексе</strong>. Со стороны журналистов статьи о полиамурности почти всегда будут содержать обсуждение секса, хотя конечно там будет подчеркиваться &#171;это не столько о сексе, сколько о любви&#187;.</p>
<p>АО <strong>не</strong> назначает <strong>особенной</strong> ценности отношениям только потому что они включает секс. Анархия отношений <strong>не</strong> назначает <strong>особенной</strong> ценности отношениям только потому что они включает романтические ощущения.</p>
<p style="padding-left: 30px;">В отличии от полиамурности анархия отношений отрицает принципиальную разницу <strong>между</strong> дружескими, романтическими и сексуальными отношениями.</p>
<p>(!) В анархии отношений <strong>секс/романтика не есть индикатор ценности</strong> этих отношений и этого конкретного человека.</p>
<p>Отношенческий анархист практикует деунижение людей желающих отношений без секса. Дает такое же качество уважения и безопасности, возможностей близости. Так же придает ценность неромантичным отношениям.</p>
<a name="wptoc_2_1_2"></a><h2>Каждый человек &#8212; человек</h2>
<p>В философии анархии отношений любые отношения &#8212; по натуре будь-то профессиональные, личные, случайные &#8212; <strong>одинаковы</strong> по значимости, важности, уникальности, возможности наполнится и удовлетворить разные мои нужды и желания.</p>
<p style="padding-left: 30px;">С кем я на одну ночь, а к кому испытываю романтические чувства они разные люди, но каждый что-то важное мне <strong>дает</strong>. Каждый человек уникальный для меня и что угодно может произойти.</p>
<p>У человека с укоренившимся <strong>шаблоном</strong> (например, &#171;хочу мужа = партнера&#187;) есть сильная <strong>внутренняя</strong> <strong>история</strong> что для него значат отношения и как он их строил и будет строить. История не является реальностью, она приобретенный вымысел.</p>
<p>Вопрос только в том, сможет ли он из нее выйти, сделать шаг в сторону и посмотреть на настоящего живого человека стоящего сейчас перед ним.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Тот, кого <strong>замкнули в шаблон</strong> ощущает что он должен что-то делать не подходящее для него, оправданное инерцией взятой на себя роли &#171;поскольку я девушка = партнер&#187;.</p>
<p>И так взрастают эти неаутентичные отношения.</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Как делать АО</h1>
<p>Отношенческий анархист не ожидает, что проведет <strong>большую</strong> часть своего времени только лишь с сексуальным и/или романтическим партнером и что этот человек важнее других.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Также в обратную сторону верно, что романтическим и сексуальным отношениям автоматически и постоянно не будет уделено <strong>больше</strong> времени и приоритета.</p>
<p>Отношенческий анархист <strong>не</strong> <strong>ограничивает</strong> эмоциональный потолок в безромантичсеких и безсексуальных отношениях. Также он не ограничивает физический/чувственный контакт в своих безсексуальных отношениях только потому что они безсексуальные.</p>
<h3>Разнообразие дел</h3>
<p>Нет никаких управляющих обязанностями <strong>ярлыков</strong> вроде &#171;девушек&#187;, &#171;друзей&#187;, &#171;коллег&#187; &#8212; есть люди, с которыми я договорился на то то и то и то.</p>
<p>Они могут</p>
<ul>
<li>заниматся сексом с больше чем одним человеком,</li>
<li>удерживаться от секса всю свою жизнь,</li>
<li>жить с кем-то с кем не занимаются сексом,</li>
<li>жить сами не смотря ни на что,</li>
<li>растить детей с одним сексуальным партнером или несколькими,</li>
<li>растить детей в безсексуальных отношениях</li>
<li>иметь сильные тактильные отношения с несолькими людьми одновременно (часть из которых безсексуально и/или безроматнически связана с ним)</li>
<li>спать в одной кровати</li>
<li>итд.</li>
</ul>
<p>Отношенческий анархист относится к каждым отношениям (романтическим или другим) <strong>индивидуально</strong>, в противовес их классификации в соответствии с социальными нормами, такими как «просто друзья», «в отношениях», или «свободные отношения».</p>
<a name="wptoc_3_1_0"></a><h2>Формирование согласий</h2>
<p>Использование подхода<strong> границ</strong> вместо правил. У каждого есть то, куда он не пускает других. Кого-то пускает глубже, кого то нет. Мы исходим из того, что каждый будет сам заниматься своей <strong>безопасностью</strong> и сообщением где сейчас для этого конкретного человека его граница находится.</p>
<p>Следуя философии АО мы начинем с места предположения тотальной свободы и гибкости. Вместо разговора о установке правил мы говорим о границах, связанных с <strong>потребностями</strong> и <strong>желаниями</strong>:</p>
<ul>
<li>какие вещи мне нужны, я хочу и желаю СЕЙЧАС?</li>
<li>какие вещи тебе нужны, ты хочешь и желаешь СЕЙЧАС?</li>
<li>где пересечения?</li>
<li>на какой части из этого пересечений мы можем сформировать отношения для взаимного удолетворения?</li>
</ul>
<p>От встречи к встречи мы <strong>решаем</strong> как желаем чтоб эти отношения выглядели. Природу каждого конкретного акта связи определяют индивидуальные чувства, желания и потребности за ним в текущий промежуток времени.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Переговоры</strong> никогда не заканчиваются. Меняются желания &#8212; <strong>меняются</strong> сообщения о границах. (&#171;Я чувствую что на этом этапе наших отношений я хочу больше с тобой секса&#187;.)</p>
<p>Вопрос в том, к какому <strong>согласию</strong> мы приходим на данном этапе, что для нас подходит?  (ориентация на как можно большее согласие) Вопрос &#171;а что естественно (authentic) для этих отношений?&#187;. Что такое наша связь.</p>
<p>Важно научится <strong>ясно</strong> сообщать текущие желания. А для поиска баланса согласия хорошо подходит, например, технология &#171;Язык жизни. Ненансильственное общение&#187; Маршала Розенберг.</p>
<a name="wptoc_0_0_4"></a><h1>Пример</h1>
<p>Джессика гетеросексуальна, она имеет сексуальные отношения с мужчинами тогда, когда ей хочется и с таким количеством сколько ей хочется за раз. Иногда она может пойти дальше дружеских чувств к какому либо из сексуальных партнеров, но все ее сексуальные отношения являются открытыми. Джессика также сожительствует с Трейси, который её сексуально не привлекает и она не состоит с ним в сексуальной связи. Трейси проводит столько же или больше времени с Джессикой, сколько ее сексуальные партнеры. У Джессики есть договор с Трейси, что они будут продолжать жить вместе до тех пор, пока им нравится это, и никакие сексуальные отношения с третьей стороной не могут оспорить это обязательство. Джессика и Трейси планируют растить ребенка вместе. Они имеют физически близкие отношения: обнимаются, держатся за руки и целуют друг друга в щеку, а иногда и спят в одной постели. Также они физически близки с их сексуальными партнерами и с другими друзьями, с которыми секса нет.</p>
<a name="wptoc_0_0_5"></a><h1>Мои размышления</h1>
<p style="padding-left: 30px;">Для меня анархия отношений это еще один шаг к тому как вступать в отношения при этом оставаясь свободным и равными. По сути это то, что можно достичь используя ненасильственное общение повседневно.</p>
<p>Как и с полиамурностью &#171;анархия отношений&#187; это понятие, которое описывает то, что некоторые люди <strong>уже</strong> давно <strong>делают</strong>. Просто появляется именование чтоб об этом начать говорить и размышлять. У меня есть мысли что оно еще може быть созвучно стилю &#171;сканер&#187; Барбары Шер.</p>
<p>В принципе тут такой же вопрос как и к анархии &#8212; &#171;что будет, если каждый будет делать то что он хочет в своих границах&#187;. Каждый будет <strong>автономен</strong>. Приведет ли это к лучшему обществу чем то, что основано на регулирующих правилах.</p>
<p style="padding-left: 30px;">В современном обществе к сожалению часто отношения связываются с получением какой либо формы <strong>контроля</strong> над другим человеком.</p>
<p>Копируя модель государства в котором они живут люди начинают думать, что нормально лезть в чью-то жизнь за него самого. Институт брака создает психологическое давление, чтоб нельзя было просто так уйти. Предполагается, что человек не сможет <strong>нести ответственность сам</strong> и его надо проконтролировать.</p>
<p>Пока мне не понятно то насколько я должен обсуждать &#171;меня привлекает другой человек&#187; с этим конкретным человеком то есть спрашивать разрешение у кого-то на себя. В полиамурности есть право <strong>вето</strong>,  в АО как не задевать чувства других?</p>
<p>Мне нравится идея эмоциональной свободы из ненасильственного общения что я не являются источником эмоций другого человека. Я не отвечаю за его чувство &#171;не уникальный&#187;, которое он сам создает. В АО прям запостулировано, что <strong>ты &#171;не будешь главным&#187;</strong>, не будешь для меня особенным. Ты такой же человек, как и другие люди.</p>
<p style="padding-left: 30px;">При этом ты уникальный и поэтому для меня ты ценный и самый ценный ты.</p>
<p>И похоже АО это такой само-ориентированный путь само-ответственности.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://dan.kiev.ua/blog/2016/05/08/anarhiya-otnoshenij-relationship-anarchy/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Полиамурность в Украине &#8212; 2015 год</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2016/01/02/poliamurnost-v-ukraine-2015-god/</link>
		<pubDate>Fri, 01 Jan 2016 23:38:30 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мой дневник]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[Сделал]]></category>
		<category><![CDATA[видео]]></category>
		<category><![CDATA[встречи]]></category>
		<category><![CDATA[научение]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[полиамурность]]></category>
		<category><![CDATA[презентация]]></category>
		<category><![CDATA[сотрудничество]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5493</guid>
		<description><![CDATA[Контекст Мы сидим внутри небольшой фейсбук группы и общаемся. Иногда встречаемся в Киеве. Поскольку группа то еще и закрытая, то не все о ней я уверен знают. Особенно другие города. Я не создаю никакую активность вконтакте и не было замеченно (на противовес русской группе) чтоб кто-то еще пробовал сделать украинский полиамори паблик. Русский паблик занимается переводами [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Контекст</h1>
<p>Мы сидим внутри небольшой фейсбук группы и общаемся. Иногда встречаемся в Киеве. Поскольку <a href="https://www.facebook.com/groups/polyamory.ua/" target="_blank">группа</a> то еще и <strong>закрытая</strong>, то не все о ней я уверен знают. Особенно другие города.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Я не создаю никакую активность вконтакте и не было замеченно (на противовес <a href="https://vk.com/queer.math" target="_blank">русской группе</a>) чтоб кто-то еще пробовал сделать украинский полиамори паблик.</p>
<p><strong>Русский паблик</strong> занимается переводами качественного англоязычного материала, созданием субтитров. Что хорошо для просвещения людей. Так же есть проект <a href="http://polyamory.progressor.ru/" target="_blank">polyamory.progressor.ru</a> создавший за год еще больше присутствия на русском языке.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>События</h1>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>DocuDays</h2>
<p>В мае на большом <strong>кинофестивале</strong> по защити прав людей <a href="http://docudays.org.ua" target="_blank">ДокуДейз</a> как <strong>книга</strong> в живой библиотеке (люди как книги) была представлена и полиамория  —  интервью <a href="http://projects.platfor.ma/zhivaya-biblioteka/" target="_blank">на платор.ме</a>.</p>
<p>Достаточно много людей успели поговорить за те несколько дней с Максимом. А меня очень порадовало что еще есть люди, желающие говорить о преимуществах союзов с несколькими людьми.</p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Встреча в Смартвилль</h2>
<p><img class="aligncenter" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/800/1*QFS-YSW8mZiLbtFtpMArZA.png" alt="" width="410" height="163" /></p>
<p><strong>Анна Шарыгина</strong> (координатор прайд парада 2015) тоже состоит в полиамурных отношениях и об этом рассказывает. Ее событие в Киеве “<a href="https://www.facebook.com/events/1066272863388570/" target="_blank">Полиамурность — быть или не быть?</a>”  в антикафе Смартвилль <strong>привлекло</strong> человек под 50 и вызвало бурную дискуссию.</p>
<p>Посколько времени было не так много в основном мы обсуждали недостатки моно и получилось так, что понятно о кризисе  института брака, но вот куда идти мы толком так и не рассказали.</p>
<a name="wptoc_1_1_2"></a><h2>Квир-Каплыця</h2>
<p>Проект, который <strong>закрывал Киевское Биенале</strong>. А потом и фестиваль равенства. Можно было “повенчать” как перфоманс какое хочешь количество людей друг на друге или на чем то другом.</p>
<p><img class="aligncenter" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/800/1*DUM0QG_8nuzaIzcbP8Ng0A.png" alt="" width="410" height="434" /></p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Киевское движение</h1>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>до КвирХоум</h2>
<p>Мы встречались в разных кафе. 23.01 были классные &#171;<strong>цитаты о любви</strong>&#187; когда каждый мог прочитать что-то от себя.  После знакомств &#171;<strong>36вопросов</strong>&#187; 10.02 в кафе желание делать более закрытые встречи. // забавный пьяный гость доставший почти всех.</p>
<p>ХудГраф 15.02 идея Оли была в организации встречи. Кодовое имя “<strong>встреча про гречку</strong>”, где каждый говорил что для него полиамурность и как он ее практикует в своей жизни. Мне тогда понравилось была какая то искренность, а не прятанье за концепциями.</p>
<p>15.04 говорили о ревности. Где-то в эти же числах <strong>пришел Фриц</strong>, рассказал о себе и так мы постепенно перебрались в КвирХоум &#8212; пространство для ЛГБТК. Это, кстати, поменяло и контингент людей которые посещают мероприятия. Стало в разы меньше сексизма.</p>
<a name="wptoc_2_1_1"></a><h2>в КвирХоум Киев</h2>
<p>мы делали разное:</p>
<ul>
<li><strong>кинопоказы</strong>. Два худ фильма, одна док передача (см <a href="https://medium.com/@dan.voronov/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F-%D0%B8%D1%82%D0%BE%D0%B3%D0%B8-2015-a95f13a41ee9#.cqvf2sl04" target="_blank">тут внизу</a>)</li>
<li>о <strong>ревности</strong> тренинги. такая самая востребованная тема (провел и в Харькове)</li>
<li>повторили &#171;<strong>цитаты о любви</strong>&#171;.</li>
</ul>
<p>Осенью я решил делать <strong>медитацию</strong>. На самом деле история длинная причин несколько почему медитация и не буду про это. Из названия вроде не понятно, но певые полтора часа это медитация, а дальше предполагалось общаться о полиаморности что это. и несколько раз получилось даже как хотелось.</p>
<p>Наконец то сделал обстоятельную <strong>лекцию о разнообразии немоногамии. </strong>С хорошими картинками. Вот вам запись</p>
<p><iframe width="500" height="281" src="https://www.youtube.com/embed/eTN6UuaDkyQ?feature=oembed&amp;wmode=opaque" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<a name="wptoc_2_1_2"></a><h2>в Поток</h2>
<p>Андрей на одном из показов упомянул, что есть крутой сериал документальный. Мы поговорили и решили субтитры перевести на русский.</p>
<p>В конце года показали в<a href="https://www.facebook.com/profile.php?id=517762028391921" target="_blank"> культурном пространстве &#171;Поток&#187;</a> серию 1 и серию 2. На послепоказовой дискуссии вопросы всплывали у нас те же, что в США в начале движения в 2000-ых. Хорошо что они уже наработали теоретическую и практическую базу и мы можем использовать их исследования. Тут были тоже другие люди, чем в КвирХоум.</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Итоги</h1>
<p>Не знаю. Спорные. Если смотреть на Европу или США, то мы тут ели теплимся. Но если посмотреть на самих себя, то наше полиаморное сообщество за год сделал <strong>шаг</strong> <strong>вперед</strong>. Маленький, но шаг. Появились мероприятия и внутрь и вовне сообщества. В общем они есть, теперь задача увеличить масштаб.</p>
<p>Этим и займемся в 2016. Сделаем отдельный сайт о полиамурности чтоб не только закрытая группа и чтоб видно в интернет. Переведем и озвучим сериал на русский. Я сделаю еще несколько выступлений о немоногамии. Растем постепенно.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Что мы знаем о полиамурности</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2014/06/06/chto-myi-znaem-o-poliamurnosti/</link>
		<pubDate>Fri, 06 Jun 2014 11:59:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[любовь]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[полиамурность]]></category>
		<category><![CDATA[сотрудничество]]></category>
		<category><![CDATA[упражнения+паттерны]]></category>
		<category><![CDATA[эмоции]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5228</guid>
		<description><![CDATA[Как оказалось из моего календаря 10 августа 2008 года я читал уже о полиамурности, но совсем тогда это прошло мимо меня. Вернулось на встрече драматургов осенью 2013, когда эта тема всплыла на лаборатории пьесы. Ощутилось что к этому относятся со злобой. Забыл. И вот опять оно ко мне пришло весной 2014. Теперь не забил. Материалы: английская [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><em>Как оказалось из моего календаря 10 августа 2008 года я читал уже о полиамурности, но совсем тогда это прошло мимо меня. Вернулось на встрече драматургов осенью 2013, когда эта тема всплыла на лаборатории пьесы. Ощутилось что к этому относятся со злобой. Забыл. И вот опять оно ко мне пришло весной 2014. Теперь не забил.</em></p>
<p>Материалы:</p>
<ul>
<li><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Polyamory" target="_blank">английская </a>и <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/Полиамория" target="_blank">русская </a>википедии достаточно полно описывают понятие</li>
<li>(!) встречи, которые делает в Москве и Питере Zap &#8212; <a href="https://vk.com/freelove_spb" target="_blank">группа вк с видео</a>.</li>
<li>англоязычный <a href="www.morethantwo.com/polyamory.html" target="_blank">сайт morethantwo.com</a></li>
<li>русскоязычный хаб материалов по теме <a href="http://polyamory.progressor.ru/" target="_blank">polyamory.progressor.ru</a></li>
<li>конспект дискуссии осенью 2013 <a href="http://biggggidea.com/practices/1186/" target="_blank">на biggggidea.com</a> (коммент-тролли доставляют)</li>
<li><span style="color: #141823;">статья Тамары Злобиной <a href="http://artukraine.com.ua/a/poliamurnist-3-revnoshchi/" target="_blank">на artukraine.com.ua</a> о ревности + другие её статьи</span></li>
<li>фильм <a href="http://www.kinopoisk.ru/film/666731/" target="_blank">&#171;Don Jon&#187; 2013</a></li>
<li>книга <span style="color: #141823;">Christopher Ryan (<a href="http://integraltranslations.wordpress.com/2013/02/04/chris-ryan-sex-at-dawn-1/" target="_blank">интервью</a>), Cacilda Jethá </span>&#171;<span style="color: #141823;">Sex at Dawn: The Prehistoric Origins of Modern Sexuality</span>&#171;, можно купить украинский перевод &#171;Світанок сексу&#187; (<a href="http://historians.in.ua/index.php/avtorska-kolonka/64-viktoriya-narizhna-svitanok-seksu-zazikhayuchi-na-svyashchennikh-koriv" target="_blank">о переводе</a>)</li>
<li>книга Морган Скотт Пек &#171;Непроторенная дорога&#187; о влюбленности</li>
<li>эссе Паскаль Брюкнер &#171;Парадокс любви&#187; (<a href="http://www.livelib.ru/book/1000452780" target="_blank">описание</a>)</li>
</ul>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Про что это?</h1>
<p>Про отношения. Близкие. Не родственников. Про любовь.</p>
<p><strong>Полиамурность </strong>или<strong> полиамория (на англ. polyamory)</strong> &#8212; мировоззренческая позиция, заключающиеся в том, что <em>одновременно</em> любить можно большего чем одного человека. Также концепции, принципы построения отношений исходя из этого. Выражать свою любовь такому количествую людей какому мне хочется так как мне хочется.</p>
<p>У нас в обществе &#171;любовь&#187;, амурия по умолчанию значит что это <strong>монолюбовь</strong> и моноамруия &#8212; уверенность в том, что любить можно только <strong>одного</strong> человека. Супермоноамурия &#8212; вера в то, что любить по настоящему можно только <strong>того самого</strong> одного единственного человека из всех на Земле.</p>
<p style="padding-left: 30px;">В доминантной парадигме любовь это камень, предмет &#8212; сердце, которое передают другому. Или половинка, которая совпадает с другой половинкой. Вот реально вдумайтесь в это. <em>Откуда взялась вера в идеал? Какое еще сердце? То что в груди? Что я кому отдаю? Я половина чего? Что у меня чего-то не хватает?</em></p>
<p>В полиамурной парадигме любовь это скорее энергия, которой я (как уникальная и самодостаточная единица) &#171;обладаю&#187; и могу делится. Чем больше у меня свободной энергии, тем <strong>большему количеству</strong> людей могу её передавать. Другие люди включаясь в это поле усиливают его своей энергией. Трудно говорить про чувства словами, но похоже &#171;энергия&#187; совпадает с их качеством. И это все близко к восточным воззрениям на любовь.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Вера что в первую, что во вторую метафору<strong> удаляет нас от реальности</strong>. Но если сравнить какая из них приносит больше вреда и лично мне доставила массу страданий, то это конечно мономиф. О эксклюзивности второго человека и возможности найти его. Уже когда первые мои отношения разваливались я не мог в это поверить и думал &#171;любовь это или не любовь&#187;, &#171;что со мной не так&#187;, &#171;что с ними не так&#187;, итд.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Притом в школьные годы  всё чувствуешь в разы острее. Я уверен что всадить этот миф своем ребенку в голову это самый эффективный способ психического насилия на ним на многие годы.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Концепция отношений</h1>
<p>Термин полиамурность с момента возникновения в 1990-1992 году вобрал в себя <strong>этико-философские и практические аспекты построение близких отношений</strong>. Стал следующим эволюционным шагом развития идеи &#171;free love&#187; 1970-ых, которая возникла на волне сексуальной революции.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #000000;">Сейчас базис полиамурного сообщества – белый, хорошо образованный в том числе культурно, обеспеченный средний класс. В первую очередь США и Европа.</span></p>
<p>В полиамурном дискурсе существует критика подхода к любви как моноамурии и сфере &#171;о которой не говорят&#187;. Часть людей рассматривает полиамурность как альтернативу со своими плюсами и минусами и &#171;<strong>когда</strong> каждый человек <strong>осознает</strong> что можно и так и так, тогда он сделает свой выбор&#187;. Часть считает полиамурность следующим этапом развития осознанности общества и чем больше людей полиамурны, тем гуманнее и гармоничнее это сообщество.</p>
<p style="padding-left: 30px;">О полиамурности: подавляющее большинство людей полиамурны, только одни делают это не параллельно, а последовательно. Меняют партнеров один за другим и это считается приемлемо. А если два одновременно, то уже нельзя.</p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Что не так сейчас</h2>
<p style="text-align: right;"><em>Наша система образования не учит жить счастливо, она учить хоть как-то жить.</em></p>
<p><strong>Малая осознанность </strong>участников отношений что с ними происходит съедает много усилий, которые можно направить в созидание. После сексуальной революции (а это какие-то 60 лет тому) стали появляется научные исследования по теме секса и есть эти данные, но как-то мы их до сих пор стесняемся.</p>
<p>Физ. <strong>Люди &#8212; поли</strong>гамные биологические существа. Не нашлось никакого биологического механизма препятствующему спариванию со вторым и последующими партнерами. Даже наоборот, мы так эволюционировали что в отличии от многих млекопитающих можем спариваться круглогодично &#8212; когда угодно с кем угодно.</p>
<p>Пси. В передаваемой детям культуре есть<strong> некий &#171;стандартный нарратив&#187; жизни</strong>, один правильный сценарий &#171;как жизнь прожить&#187;, который спускается через друг друга и СМИ &#8212; &#171;заведи семью, плодите детей, потребляйте&#187;. Вот это всё выставляется как нечто счастливое и прекрасное. Свадьба (очень странный как по мне ритуал) проводится максимально шумно, чтоб показать другим чего мы достигли. В селе или малых сообществах это еще как-то не разваливается, но в городе где вокруг миллионы доступных людей вера в <em>необходимое</em> счастье с одним отобранным человеком очевидно сильно затрудняет жизнь. Многие разводятся.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Категоричность &#171;Любая встреча без перспективы замужества &#8212; непристойность и блуд&#187;, &#171;Мне нужны только серьезные отношения&#187;. Полиамурные отношения не имеют <strong>подхода отторжения &#171;ты не то&#187; </strong>для размножения.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Встречал достаточно людей зашоренно следующих цели поиска человека с выводами &#171;никогда не живи вместе&#187; и просто сильно страдающих после того, как реальность не совпала с представлениями о &#171;возвышенном, светлом и чистом&#187; воссоединении двух сердец. Тяжко переживающих конец отношений.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Что забавно, мало кто поменял представления на более актуальные или осознал самовымышленность этого конца &#8212; скорее сделал вывод &#171;реальность какая-то не такая&#187; и продолжил страдать.</p>
<p>Пси. Отношения должны произойти сами по себе, без усилий. Любовь это чудо. Мы увидели друг друга и воссоединились. Сам сценарий построения интимных отношений, его шаги и цели находится в поле негласных договоренностей. Предполагается, что <strong>мы уже знаем</strong> откуда-то как себя вести друг с другому и про это не говорим. А &#171;разговор убивает чувства&#187;.</p>
<p>Пси. Частная собственность. Опять же у собак есть метки в мочи у нас нет никаких физиологических механизмов определять где чье. У многих сейчас есть тоже не осознанный принцип владения, который является психологическим приобретением. С какого-то момента он расширился с вещей на человека (рабы не считались людьми). Так появилась <strong>ревность &#8212; </strong>очень разрушительный механизм в первую очередь для душевного здоровья ревнующего.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Женщину можно воспринимать не только как биологический конвейер производства <strong>моих</strong> детей, закрытый в темнице.</p>
<p>Гос. Подозрительные теории подавления свободы. Вроде того что каждый режим старается подчинить себе сексуальную жизнь граждан и её контроль дает самую лучшую стабильность трудящихся. Властвующем не выгодно, когда образуются сообщества равных. Моноотношения &#8212; способ капиталистической эксплуатации пролетариата.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>Возможно одна из главных причин почему мы построили вместо коммунизма тоталитарную жесткую подавляющую систему на страхе в том, что базис отношений в обществе был не полиамурный.</em></p>
<p>Культурный. Мы исторически <strong>боимся думать о сексе и любви</strong> потому что это очень сильные переживания. Они всегда наделялись сверхсмыслом. Ореолом необычной важности. Полностью голое тело, имитация или реальный секс, предметы для секса вошли в западное искусство совсем недавно.</p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Базовые принципы</h2>
<p style="text-align: right;"><em>Анализ социальной действительности приводит к выводу, что моногамные модели не состоятельны в урбан-мире.</em></p>
<p>Полиамурность часто путают с поли<strong>гамией</strong>. Полигамия как концепция построения отношений предполагает что люди признали свою природу и позволяют <strong>заниматься сексом</strong> не только друг с другом. При этом почти всегда это только про секс &#8212; а любим мы все равно друг друга, влюбляться на стороне нельзя иначе это измена. Тут вот возникает занимательная дискуссия что считать изменой. И прочее такое. Это не полиамурность, а смена сексуальных партнеров!</p>
<p>Центральная главная и важная идея полиамурности &#8212; это<strong> </strong>любовные<strong> отношения с ведома и согласия</strong> всех участников. Это про <strong>честность </strong>ощущений.  Присутствие как можно полного обсуждения всеми участниками отношений всех интересующих их вопросов. Про желание минимизации этических и эмоциональных конфликтов <strong>через доверие и открытость</strong>. В противовес моноотношениям, где страх, обиды и измены скрываются.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Плюс важно понять &#8212; никто не говорит что в полиамурности наступит тебе бесконечное счастье. Не а. Точно так же будет и страх и обиды и ревность. Только тут мы ищем как это выразить во вне и как обсудить группой. Что с этим можно делать. Группа (начиная с триады) где внутри есть отношения каждого с каждым это весьма интенсивный <strong>опыт для осознания</strong> и обсуждения.</p>
<p>Важно говорить открыто про свои чувства, про свой сексуальный опыт и желания &#8212; это поднимает осознанность происходящего. Мы понимаем. <strong>Говори прямо. Говори четко.</strong>  &#171;я хочу с тобой вот это&#187;. Качество отношений &#8212; качество диалога внутри них, проговоренность основных моментов.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Каждый человек в одновременных отношениях это мое время и энергия. То есть кроме работы, чтения, сна, заботы о себе и быте мне надо вместить в свою неделю еще и несколько других людей, заботу о них, общение. Нужна свободная энергия чтоб всем участникам отношений обмениваться информацией, и совместно искать решения, учитывающие интересы и потребности каждого.</p>
<p>Нет заданной одной модели или мифа построения полиамурных отношений &#8212; только принципы. В совместном общении создается и выкристаллизовывается база конкретных отношений. Всё подстраивается под ситуацию и настоящих людей. Есть распространенные вариации:</p>
<ul>
<li><strong>Эксклюзивные</strong> &#8212; несколько (3,4,5, итд) человек разобрались, что они вместе друг с другом. И больше нет людей, чтоб кто-то появился еще это надо обсуждать до. Групповая верность. Например, триада.</li>
<li><strong>Основной и дополнительный</strong>. Вдвоем разобрались что мы друг с другом часто (проводим время, живем вместе), но каждый имеет право без дополнительных согласований еще на сколько пожелает отношений с другими полиамурными людьми, которые знают о основном партнере. Обогащение основных отношений за счет дополнительного опыта.</li>
<li><strong>Открытые</strong>. Я живу в течении отношений с другими полиамурными людьми минимальна ставя друг другу ограничения и обязанности, не нарушая чужую свободу. При этом никуда не исчезает уважение другого и его чувств. Люди сближаются по степени вовлеченности.</li>
</ul>
<p>Любовь изменчива. В ней нет как логично правильно. Самое интересное, что тут нет повинности полиамура любить &#171;только от двух человек и больше&#187; <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/11/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Когда любится один значит один. Ни одно &#8212; значит ни одного. Два &#8212; значит два. Другой &#8212; значит другой. Так &#8212; значит так. То девочку, то мальчика &#8212; значит то девочку, то мальчика.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Конец отношений</strong> наступает в стандартном нарративе когда &#171;ты мне не подходишь для семьи&#187; и катись. В полиамруности возникает или нет связь, которая остается и когда человек уже далеко. Эта связь трансформируется. У меня нет жесткой цели подбирать партнера под производство потомства и/или воображаемый (а часто навязанный СМИ) идеал, а значит не может быть и конца отношений.</p>
<p>Мы замечаем что жизнь не постоянна (всё умирает) и отношения могут быть долгими, могут быть короткими. Как есть &#8212; так есть, а чего нет &#8212; того нет. В полиамурности исключаются обещания вечной любви и самонасилия. Можно ли заставить себя чувствовать, если уже не чувствую?</p>
<p>Вот это позволение себе замечать что происходит с моей любовь и куда она переходит течет это вау какая <strong>практика присутствия и аутентичности</strong>.</p>
<a name="wptoc_1_1_2"></a><h2>Про понятие &#171;любовь&#187;</h2>
<p>Хотя я уже много раз употребил <strong>слово &#171;любовь&#187;</strong> я не сделал важное предостережение. Это слово за многие века его использования так поистрепалось и под него столько всего подкладывали в плане значения, что сегодня трудно сойтись даже двум людям что ж они имеют в виду произнося его. То есть это <strong>очень опасное</strong> слово для тех, кто ищет взаимопонимания. Можно свести до минимума его употребление.</p>
<p style="text-align: right;"><i style="color: #141823;">Люди счастливы по разному, а несчастны вполне одинаково. Трудно описать что любовь, но достаточно легко что такое не любовь и как ходят по другим дорогам.</i></p>
<p>Отделим понятие любви от понятия влюбленности и гормональной бури, то есть полезного для спаривания биологического механизма, <strong>искажающего восприятие другого</strong>.</p>
<p><strong>Влюбленность &#8212; временный пик</strong> на другого человека &#171;не спать не есть, а того хотеть&#187;. Я &#171;улетаю&#187; и хочу только его. Может осознаваться как телесное вожделение, а может и как высокая романтическая страсть. Другой как наркотик. Поскольку организм всегда не может находится на пике, то влюбленность со временем проходит (<span style="color: #141823;">цель природы не в том чтоб двое жили вместе, а в том что мужчина спарился с большим количеством самочек</span>). При этом создается ощущение отлива волны, подавленности. Такое себе &#171;похмелье&#187;.</p>
<p style="padding-left: 30px;">У каждого человека можно найти его алгоритм впадания во влюбленность. Набор шагов, часто неосознанный. Что и в какой последовательности я должен увидеть, услышать, почувствовать и подумать от другого человека чтоб его так зарядить и по нему переться? Где я тут начинаю страдать если без него?</p>
<p style="padding-left: 30px;">Точно так же как и с наркоманией в это легко впадают люди у которых в повседневной жизни мало интересного, мало эмоций и переживаний. Тогда внесение &#171;дозы&#187; делает их жизнь необычно насыщенной.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Когда другой человек сверхважен возникает желание покорить и впечатлить, подсунуть ему видимость образа. Общаются не люди, общаются маски-роли. Обман ради достижения цели это не про любовь.</p>
<p><strong>Расширение границ Эго</strong> свойственно и влюбленности и любви. Рождаясь мы цельные и целы, потом строим свое отделение от мира и я-концепцию. В сильных переживаниях вроде парашюта, спорта, секса (и порно) мы ощущаем опять этот момент единства со всем и исчезновения Я. В отношениях тоже так происходит и когда два проживают единство они сближаются лучше. При этом может ощущаться как регрес в детство и вызывать зависимость.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Зависимость &#8212; не любовь</strong>, а способ быть вместе двух несамостоятельных людей. Когда отношения строятся не на горизонтальной парадигме равный-равный, а на вертикальной родитель-ребенок. Детское хочу. Такие люди находят друг друга и ходят по ролям. Один может избивать другого и они проживают кучу боли. &#171;Ну если б двое то пусть себе, но они потом детей заводят и на них тоже это делают&#187;.</p>
<p>Хоть как-то определить любовь можно через любить: <strong>&#171;love is action&#187; &#8212; это действие, направленное на Другого</strong> в процессе которого проживаются чувства.</p>
<p>Само по себе не является чувством.  Я вкладываюсь в, мне интересно отдавать внимание. И это работа, я затрачиваю усилия. <strong>Отношения строить, создавать</strong>. Присоединение и налаживание связей &#171;что мы делаем друг с другому вместе?&#187;</p>
<p style="padding-left: 30px;">Всем участникам отношений обмениваться информацией, и совместно искать решения, учитывающие интересы и потребности каждого. С помощью расширения границ можно совершать работу развития и рост всех происходит в таких отношения. Каждый по немногу дотягивается до того, кто чуть выше.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Что мы дарим друг другу, какие эмоции? Нельзя сделать другому счастье, но можно своими действиями актуализировать его и поднять его шансы на счастье.</p>
<p>Вопрос на много обдумать &#8212; <strong>что для меня удачные отношения?</strong> Почти любая внешная проблема в отношениях это следствие глубинного не понимания что происходит во мне. <em>Для чего я тут? Что я хочу дать миру? Чем я занимаюсь? Куда движусь? Что мне вообще надо? С кем мне по пути?</em> Я могу выполнять свое предназначение и быть объеденным с людьми, которые подходят. И как другому помочь разобраться кто он.</p>
<a name="wptoc_1_1_3"></a><h2>Критика полиамурности</h2>
<p>Христианская религия как всегда очень против. Притом иррационально и объяснить не сможет. Как-то есть сейчас много высера против гомосексуализма, а вот о полиамории еще четких антипозиций я не встречал. Думаю это дело времени &#8212; напишут.</p>
<p>Юро. В большинстве стран нет юридических запретов на образование многосторонних союзов между взрослыми людьми, включающие в том числе и сексуальные отношения, за возможным исключением ограничений на гомосексуальные союзы. С другой стороны почти во всех странах есть запрет на оформление брака больше чем с одним человеком. Оформленный союз влияет на вопросы опеки детей, наследования, принятия решений, связанных со здоровьем и жизнью партнеров. Как с этим быть пока не понятно.</p>
<p>Дети. Что вы будете делать с детьми? Они что будут на весь этот разврат смотреть, чему вы их научите аморальные твари.</p>
<p>&#171;Полиамурные отношения это не серьезно и недолговечно&#187;. Вообще любые отношения заканчиваются, но наблюдая подавляющее большинство моноотношений и единицы полиотношений во внимании есть перекос не нормированных данных.</p>
<p>&#171;Я могу вложить в одного человека больше, чем в толпу&#187;. Целенаправленно стоить отношения с одним куда стабильнее. Все более понятно и упорядочено. Это про качество, а не количество. Я могу глубоко в него погрузится. Как бы да начинание хорошее, но на практике часто эти обещания со временем забываются.</p>
<a name="wptoc_1_1_4"></a><h2>Плюсы</h2>
<ol>
<li>больше ощущений, больше жизни</li>
<li>возможность сравнивать чувства, которые возникают на разных людей и их сочетания</li>
<li>секс-позитивность &#8212; позволение говорить о своих половых потребностях</li>
<li>отношение к женщине как к личности, а не товару секс-машине детоконвейру</li>
<li>тебя эмоционально поддерживает не один человек, а группа. возможность достичь губиного чувства доверия</li>
<li>диалог и совместный поиск решений в совместных ресурсах</li>
<li>практика честности с другими ведет и к честности с самим собой</li>
<li>материала для осознования куда больше</li>
<li>как следствие &#8212; ускорение личностного роста и познания себя</li>
<li>сеть отношений жива и меняется под происходящее</li>
<li>сами решаем и придумываем как нам строить наши отношения, исследование различных типов близости</li>
<li>расширение личных свобод, сведение к минимум угнетения</li>
</ol>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Практика</h1>
<p>Прочитав, изучив и поняв все эти концепции можно заметить что мозгами я со всем согласен и только за, но как начать так жить?</p>
<p>Первое что приходит ступив в этот мир так это уменьшение определенности, безопасности и гарантии; так как нет вечных обещаний. Но чтоб было страшно надо быть неуверенным в самом себе. Работа с собой то, с чего всё начинается.</p>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Личная</h2>
<p>Мы говорим о психологической зрелости и внимательности. Отношению к реальности как взрослый человек. Проработке таких моментов:</p>
<ul>
<li><strong>Желание перекладывать</strong> ответственность на других и/или брать на себе ответственность за других. Сделайте мне, а ты обещал. Я тебе сделал, а ты мне? Почему не так. Желание получать удовольствие за счет других. Или доставить кому-то удовольствие.</li>
<li><strong>Разрешение себе любить</strong>, в том числе и себя. Страх своей никчемности и ненужность, того что другие люди тебя оценят &#171;не так&#187;. Если внутри любви нет, то и наружу оно выйти не может.</li>
<li><strong>Выбор другого</strong>. Ситуация когда другой человек предпочел мне кого-то или что-то другое. Или когда просто хорошо отзывается о другом человеке, хвалит и возвышает его, а не меня. Страх быть брошенным и сами ситуации после того как оставили. Как я на это эмоционально реагирую?</li>
<li>Страх &#171;партнер<strong> может уйти в любой момент</strong>&#171;. Если я ему подхожу, ему приятен и в кайф то только обстоятельства могут нас разлучить. Включая смерть. Тренироваться отпускать. Не хвататься. Если чего-то уже нет &#8212; его нет.</li>
<li><strong>Ситуация преследования</strong>. Хочу ли я догонять тех, кто убегает, как меня включает в желание-помешательство на чем-то одном? Хочу ли я манипулировать человеком путем ложного убегания?</li>
<li><strong>Ревность</strong> &#8212; реакция на несоответствие реальности моим ожиданиям &#171;так должно быть&#187;.
<ul>
<li>В моноотношения ревность воспринимается как сигнал дефекта и конца отношений, в поли- ревность это способ лучше себя познать и больше открыться другим.</li>
<li>Трудность работы с ревностью еще заключается в том, что у нас она культурно приемлема и даже поощряема (<span style="color: #000000;">&#171;ревнует, значит любит&#187;</span>).</li>
</ul>
</li>
</ul>
<p>Какие есть способы депрограмминга эмоций и осознания своих искажений реальности? Психологические консультации, медитация и наблюдение состояний, работа со своим дыханием,  деДемонизация другого человека/противника &#8212; узнать его и за что его любит мой партнер.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Тут <strong>о балансе</strong>. Том, чтоб замечать когда возникают эмоции, выбивающие из баланса и мягко возвращается. Как снизить накал, когда я в аффекте. Получается центральный навык &#8212; замечать свои эмоции и состояния, подбирать правильные слова, обговаривать это с другими.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Еще один переворот &#8212; <strong>благодарность</strong>. Не требование претензии больше/продолжения, а благодарность за тот момент, который мы провели вмести. Когда я воображаю что мне должны я злюсь, когда я следую за реальностью &#8212; ощущаю почтение за произошедшее с нами.</p>
<p>Если я нахожусь в отношениях с депресивным, унылым, злым, постоянно попадающим в передряги и напрягающим человеком, то на это явно есть причина и это моя причина. Хорошо быть в отношениях с хорошими людьми. Над остальным стоит задуматься &#171;почему я себе отказываю в праве жить хорошо?&#187;. Люди есть разные и конечно есть те, кто в ответ на открытость будет наносить боль.</p>
<a name="wptoc_2_1_1"></a><h2>Социальная</h2>
<p style="text-align: right;"><em>Я еще не знаю этого человека &#8212; с чего мне его не любить?</em></p>
<p><strong>Энергия новых отношений</strong>. Заметить как это работает. Как знакомство переходит во влюбленность, а влюбленность в любовь или в провал или в зависимость или еще в что-то. Это волна, если слишком ушел в кайф, то провал будет сильнее и болезненнее. Как удерживать себя в балансе чтоб не уносило, чтоб &#171;не падал в нового кайфового человека&#187;.</p>
<p><strong>Страх начать говорить</strong> с Другим, выражать свое. Есть верование что если скрывать, никто нам не навредит. Но отсюда получается что никто нам и добро не сделает. Умение заметить <strong>потенциал отношений</strong>. В каждых отношениях для нас что-то есть. Что можно раскрыть? Как мы можем обогатить жизнь друг друга?</p>
<p style="padding-left: 30px;">Когда человек из своего брака тебе предлагает или строит с тобой отношения, скрывая от своей законной оковы тебя, то по сути хочет использовать тебя для измены и взращивания лжи. И твоя обязанность тут не в том, чтоб развалить его брак, а в том чтоб обратить на происходящее внимание.</p>
<p>Всегда есть эта <strong>пограничная грань</strong> где полиамурные люди пересекаются и общаются с моноамурными.</p>
<p>Умение оставлять<strong> пространство для</strong> себя и для каждого другого. Многосторонний баланс. Не влазить всеобъемлющий в чью-то жизнь. Моя свобода заканчивается там, где начинается свобода другого.</p>
<p>Каминг-аут и интеграция в социальную систему. Многие люди в обществе боятся &#171;не таких&#187; как принято и чем менее цивилизовано общество, тем люди еще и агрессивнее против. Так же важно отношение моих близких (особенно родителей) к полиамурности.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Когда кому говорить что я полиамурный? Кому из партнеров и когда рассказывать о своих остальных партнерах? Что кому можно делать в рамках наших отношений? Что мы хотим друг от друга? Все это важно если мы собираемся вместе проводить время и теперь мы говорим <strong>о групповом балансе</strong>.</p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;Зачем ты хочешь ему сказать?&#187; ключевое слово тут &#171;ему&#187;. есть люди, которые и так так живут и им сообщить для них это не событие. то есть это даже не разговор. С другой стороны есть люди, у которых такое заявление вызывет потрясение и/или агрессию. Если такой человек важен для меня, то к разговору придется подготовится, подумать, выбрать место и время.</p>
<p>Символика. Нет одного значка, который бы обозначал полиамруность во всем мире и показывал другим, кто в теме. Чаще всего используется сочетание сердца и знака бесконечности.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Сейчас у нас тут два известных лагеря притяжения полиамурных &#8212; 1) тантрическо-эзотерические тусовки, коммуны и 2) квир-, феминистические сообщества. Возможно еще есть более этическо-философские встречи, но я их не встречал.</p>
<a name="wptoc_2_1_2"></a><h2>Дети</h2>
<p>Самая сложная часть полиамурного дискурса. Например, дети и несколько родителей. Когда меня воспитывают два отца или две матери что будет. Судя по документальному фильму о самой большой хиппи коммуне, пока спецслужбы её не уничтожили детям там было прекрасно.</p>
<p>Пока что мало информации о тех, кто вырос в полиамурном окружении, потому что самого полиамурного окружения мало, а тем более у нас. Со временем это будет развиваться и обсуждаться.</p>
<p>У нас есть давно институт детских садов, но пока в головах воспитателей установка &#171;это чужие дети&#187; видимо оно больше похоже на камеру хранения для детей. Сегодняшнее отношение родителей к детям как к своей собственности, психологический вред этого, тоже широкое поле общественного осознания.</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Спасибо</h1>
<p>Получается сейчас полиамурность на этапе своего зарождения и становления. Точнее общество находится в такой трансформации своего взрослений и мы подобрали слово, чтоб её описать. Может возникнут другие слова и культурные институты.</p>
<p>Что обычно мешает говорить в отношениях? Страх того, что всё чего я себе навоображал не правда, что я ошибаюсь и что эта картина будущего вмиг разрушиться одним его ответом. Но начав говорить можно избавится от страданий.</p>
<p>Плюс полимаруности &#8212; жизни в ощущениях становится больше. Всех людей можно рассматривать как любовных партнеров  &#8212; внутри каждого что-то есть. Обычно ситуация открывает нам человека в которого влюбились, но мы можем сами стать этой ситуацией.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
