<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Киев &#8212; Дан Воронов</title>
	<atom:link href="http://dan.kiev.ua/blog/tag/kiev/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://dan.kiev.ua/blog</link>
	<description>персональный сайт</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Sep 2018 19:36:59 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Отзыв на аудиотур &#171;Дело Менделя Бейлиса&#187;</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2017/01/03/otzyv-na-audiotur-delo-mendelya-bejlisa/</link>
		<pubDate>Tue, 03 Jan 2017 01:06:33 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<category><![CDATA[драматургия]]></category>
		<category><![CDATA[Киев]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[поток]]></category>
		<category><![CDATA[рецензия]]></category>
		<category><![CDATA[эмоции]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5715</guid>
		<description><![CDATA[Когда я приглашал кого-то сходить со мной на аудиотур мне отвечали что это нудно. Аудиотур Действительно &#8212; &#171;дают тебе наушники и ты ходишь туда сюда и слушаешь уже даже не живую бабушку&#187; как это происходит в музеи. И конечно так не очень весело. Это контекст использования этого слова &#8212; аудиотур. И я даже помню видел несколько [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Когда я приглашал кого-то сходить со мной на аудиотур мне отвечали что это <strong>нудно</strong>.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Аудиотур</h1>
<p style="padding-left: 30px;">Действительно &#8212; &#171;дают тебе наушники и ты ходишь туда сюда и слушаешь уже даже не живую бабушку&#187; как это происходит в музеи. И конечно так не очень весело. Это контекст использования этого слова &#8212; <strong>аудиотур</strong>. И я даже помню видел несколько стартапов, которые занимались отцифровкой таких бабушек.</p>
<p>Но технологии дошли дальше и возникает этот момент, что у нас есть возможность не просто играть запись от начала до конца, а <strong>делать это порциями</strong>. Самое простое &#8212; по QR коду, когда надо подносить камеру телефона к меткам возле экспоната.</p>
<p style="padding-left: 30px;">В Киеве, например, есть таблички на памятниках, которые появились то ли к евро футболу, то ли еще к чему-то, но сейчас они ведут на неработающий сайт и похоже их задумка как раз была в том, чтоб добавить медиаконтент к городу.</p>
<p>Кроме того, запись голоса можно играть <strong>интерактивно</strong> &#8212; например, через GPS координаты, когда человек подходит к месту. Или пользователь может сам нажимать кнопки с названиями объектов и слушать о них описания (использовал такое во Львове).</p>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Креатив</h1>
<p>Год тому, разные знакомые, вернувшиеся из Москвы, мне рассказывали о дивной штуке, которую там запустили &#8212; то ли аудиотуре, то ли спектакле, то ли квесте.</p>
<p>И вот тогда я понял, что эту <strong>технологию голоса в наушниках</strong> можно использовать еще более творческим способом. Проект назывался и называется Спектакль путешествие <a href="http://remote-moscow.ru/" target="_blank">Ремоут Москоу</a>. Я начал гуглит и нашел презентацию человека, который его создал. Есть такой же и Ремоут Питер (<a href="https://www.gazeta.ru/culture/2014/07/23/a_6141397.shtml" target="_blank">газета.ру</a>).</p>
<p><iframe src="https://www.youtube.com/embed/uKbNxR8d5mA" width="430" height="242" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
<p>И в <a href="https://www.youtube.com/watch?v=f2CgB6-3FU4" target="_blank">видео</a> тот человек (Федор Елютин) рассказывает что это <strong>франшиза</strong>. Есть ряд требований которые надо выполнить, чтобы купить права на перевод и использование основных находок немцев Штефана Кэйги, Хельгарда Хауга и Даниэля Ветцеля, группы <strong>Римини Протокол </strong> (<a href="http://www.rimini-protokoll.de/website/en/project_5905.html" target="_blank">страница проекта на их сайте</a>). Они занимаются документальным театром и позиционируют это как спектакль.</p>
<p style="padding-left: 30px;">«Remote» в данном случае означает «на дистанционном управлении», а «икс» – любой город.</p>
<p>С сайта основные <strong>идеи</strong> о Remote X:</p>
<ul>
<li>незнакомые люди становятся группой благодаря тому, что одновременно слышат один и тот же голос и его команды через радио наушники.</li>
<li>голос лишен эмоциональной окраски и похож на объявления в навигаторах и аэропорту.</li>
<li>для подложки используется специальным образом записанные звуки среды, которые превращаются в эмбиент саундтрек &#171;как будто вы в кино&#187;.</li>
<li>группа проходит ряд локаций, в которых голос старается драматизировать какой то опыт. Например, всё начинается с кладбища, где просят рассматривать могилы.</li>
</ul>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Киев</h1>
<p>Понятно, что мне было интересно <strong>тоже пережить</strong> это, но каким способом не понятно &#8212; ехать в Мск я не собирался. Думал кто может поднять этот проект тут, ведь нужны большие вложения &#8212; и так и не придумал. Поэтому забыл.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Но кто-то не забыл. &#171;Свято место пусто не бува&#187;. Возник проект <strong>Аудіотур &#171;Справа Менделя Бейліса / The Matter of Mendel Beilis&#187;</strong> (<a href="https://www.facebook.com/thematterofmendelbeilis/" target="_blank">фейсбук паблик</a>) созданный драматургом Димой Левицким (<a href="http://dimalevytskyi.com" target="_blank">личный сайт</a>) и художником Петром Армяновский (<a href="http://www.armianovski.info" target="_blank">личный сайт</a>) и композитором Джонатаном Джорджом Фокс (<a href="http://www.jonathangeorgefox.com" target="_blank">личный сайт</a>).</p>
<p style="padding-left: 30px;">Мой <a href="https://www.facebook.com/media/set/?set=a.10211408222899901.1073741875.1191987512&amp;type=1&amp;l=eaf2ec97e2" target="_blank">фотоальбом в фейсбуке</a>.</p>
<p><img class="aligncenter size-full" src="https://scontent-waw1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.0-9/15826567_10211408223419914_4636280901282174683_n.jpg?oh=9fdf43b4483992eeb7f73c2c629ba470&amp;oe=591E650D" width="430" /></p>
<p>Само действо использует некоторые наработки, о которых мне рассказывали и что я видел на видео-трейлере проекта РемоутХ для того, чтобы рассказать историю о киевском <strong>судебном разбирательстве 1911-1913 годов</strong>, когда еврей Мендель Бейлис был арестован по подозрению в ритуальном убийстве мальчика Андрея Ющинского. И это было дело мирового масштаба, о нем писала европейская и американская пресса. (<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/Дело_Бейлиса" target="_blank">википедия</a>)</p>
<p style="padding-left: 30px;">Сразу конечно важно отметить, что там эта история как в википедии не рассказывается, а раз раз разом упоминается, что такая история <strong>была</strong> и что аудиотур наверно &#171;не совсем о деле Менделя Бейлиса&#187;.</p>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Впечатления</h2>
<p>Первый раз (23.10.2016) я был весьма впечатлен именно форматом и задумкой. Больше часа в наушниках с <strong>эмбиент</strong> музыкой в группе людей создают такое состояние погружения и привыкания, что когда я снял наушники мир показался очень неудобным местом. Второй раз (31.12.2016) ощущение было не так выражено, но тоже было.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Сначала я не мог понять идет ли обработка <strong>фонового звука</strong> в реальном времени потому что часто эти звуки повторяются с теми что в среде и это очень прикольно. Как будто проехал трамвай, а теперь я слышу это с эффектами эха поверх. Это занимало мое внимание какое то время и потом я всё таки понял что это записанная музыка, которая запускается по локациям.</p>
<p>Еще одно интересное ощущение &#8212; первый раз наверно из-за прочитанного про Ремоут я думал что голос в наушниках <strong>сгенерирован</strong> какой то программой. Но второй раз я нигде не услышал в тексте, чтоб такое было. Да Голос говорит &#171;я не человек, я буду говорить то, что придумал автор&#187;, но она нигде не говорит что она искусственный голос. Плюс в описании есть имена людей, которые писали рус/укр/англ версии. И звучит это лучше, чем голос из трейлера Ромоут Питер.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Реплики Голоса незаметно запускаются человеком &#171;с книгой в чёрной обложке&#187;, который идёт вместе с группой и это создает еще один вау эффект вроде того, что Голос <strong>знает когда</strong> мы пришли в переход и когда подошли к метро и что вокруг и где машины и вообще что &#171;она с нами тут&#187;.</p>
<a name="wptoc_0_2_0"></a><h3>Голос</h3>
<p>То, что он в наушниках и почти <strong>в голове</strong> это создает отличное от обычного театра восприятия куда более <strong>близкого</strong> воздействия. Я часто замечал что я мой внутренний диалог переплетается с этим голосом, иногда спорит.</p>
<p>И еще из-за наушников я становлюсь как бы немым. Я конечно видел что некоторые иногда переговаривались, но я вот ощущаю большой барьер чтоб говорить кому-то в наушниках.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Это точно не экскурсия</strong> в плане рассказа исторических фактов. Обычно голос говорит команды или вопросы. Личные вопросы. Не так ли? Поверни направо. И обращается голос на ты. Внимание! Тебе надо идти прямо.</p>
<p>Переодически есть заигрывание с идей бога и идей голосов других людей, которые указывают и приказывают что делать. Насколько я послушен этому голосу?</p>
<p>Как записан и как говорит голос тут хорошо и тщательно продумано &#8212; как я понимаю чтоб создавать специфический опыт отношений.</p>
<a name="wptoc_0_2_1"></a><h3>Группа</h3>
<p>Поскольку все слышат одинаковые команды (у немцев они разделяют потом группу на несколько &#8212; тут людей меньше и группа всегда одна) и вообще вместе идут и на всех одинаковые наушники (которые выдают организаторы), то можно просить что-то сделать или даже просто стоять и это создает во мне опыт ощущения совместности. И все мы почти <strong>одновременно</strong> и молча <strong>делаем</strong> одинаковые действия.</p>
<p>Не только мы идем и наблюдаем мир, а люди вокруг идут/останавливаются и наблюдают <strong>нас</strong>. Мы стоим у входа в метро. Мы едем в трамваи (у немцев это поездка в метро). Мы заходим в церковь (не знаю как у немцев, а тут не обязательно &#8212; я первый раз заходил, а второй раз вообще никто из группы не зашел).</p>
<p style="padding-left: 30px;">Вот для меня это было то, что хорошо использовано чтобы передать прямой опыт групповой ненависти (Мендель Бейлис был евреем) о котором потом говорится.</p>
<a name="wptoc_0_2_2"></a><h3>Смысл</h3>
<p><strong>смещен</strong> с сообщения истории и фактажа о каком-то там судебном процессе на &#171;и мы с вами делаем экскурсию под названием&#187; &#8212; создание впечатлений или исследование себя.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Хотя это всё очень как то <strong>осторожно или невыразительно</strong>. Так выходит что вот нет кладбища, о котором мне рассказывали, когда в Москве тебя прям в могилу направляют. И еще у Римини главным действующим лицом становится город. Тут про это вообще не заметно.</p>
<p>В сторону исследования себя: оба раза у меня лично <strong>ничего такого не поднималось</strong>, хотя это наверно зависит от внутренней работы, умения добавить смыслов своих и кого-то может как-то осеняло.</p>
<p>Голос связывает всякие понятия и предлагает мысли. <strong>Обрывочные</strong> идеи. Они не банальные, но и не такие, чтоб прям меня осенило или открыло какие-то новые грани. То есть для меня это действо оно было не о чем-то, а о опыте подъема на горку с группой людей под необычную музыку.</p>
<a name="wptoc_2_1_1"></a><h2 style="text-align: left;">Итог</h2>
<p>Как видно по всей этой заметке &#8212; я не мог не думать: а <strong>похоже ли это</strong> на Римини Протокол или нет. Я понятия не имею что ж там у немцев кроме того что я посмотрел все эти видео с сайта. А больше не с чем сравнивать не могу. А хочется потому что выглядит у них грандиозно. Но это о формате я.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Больше похоже, что совместилось желание попробовать найденную и доступную нам теперь технологию воздействия с как-то актуально подвернувшейся темой (там какая то конфа было под 100 лет после дела), под которую это можно &#171;продавать&#187;. И тема эта с расовой дискриминацией может быть глубокой, но тут акценты ушли в сам <strong>формат</strong>. Специально или нет &#8212; трудно понять.</p>
<p>Это можно назвать <strong>медиаинсталяцией в публичном пространстве</strong>.  Что вышло &#8212; <strong>очень</strong> круто. Было преодолено столько технологических трудностей и столько вложено труда чтоб это создать (музыка и версии на трёх языках). Для локального контекста развития искусства и культуры это еще один важный шаг в сторону мирового сообщества.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Еще о формате тогда уж банальное сравнение со <strong>спектаклем</strong> &#8212; понятно, что не похоже. В спектакле я как зритель максимально пасивен, а тут я максимально активен &#8212; куда-то иду, на что-то смотрю, слежу за городом.</p>
<p>Очень странно что это не <strong>дискотека</strong>, но самая близкая аналогия по ощущениям у меня именно с ней &#8212; движения под музыку с группой незнакомых людей.</p>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3>Майдан, прогулка</h3>
<p>Меня радует, что попробовав этот аудиотур, создатели не успокоились и создали компанию (<a href="https://www.facebook.com/PicPicompany/?fref=ts" target="_blank">Pic Pic</a>) и планируют <strong>новый тур</strong>. Теперь по Майдану. Нашей самой актуальной истории на сегодня. И вот тут еще более непонятно насколько формат поглотит тему.</p>
<p>Возможно всё это приведет к тому, что кто-то выкупит права на Remote Kyiv, а может и нет и у нас этой пойдет своим уникальным путем.</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Курс по медитации</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2016/01/10/kurs-po-meditatsii/</link>
		<pubDate>Sat, 09 Jan 2016 22:13:42 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Сделал]]></category>
		<category><![CDATA[внимание]]></category>
		<category><![CDATA[Киев]]></category>
		<category><![CDATA[научение]]></category>
		<category><![CDATA[поток]]></category>
		<category><![CDATA[упражнения+паттерны]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5507</guid>
		<description><![CDATA[Однажды летом 2015 ко мне пришло просветление и пришло оно о том, что мне будет хорошо сделать встречи по медитации. Чтоб люди приходили и мы вместе совершенствовались в нелегком навыки управление внутренней психической реальностью. Что имеет первоочередную важность для качества жизни, ведь мы живем не в мире, а в сознании. Без религии На первом кругу [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Однажды летом 2015 ко мне пришло просветление и пришло оно о том, что мне будет хорошо сделать встречи по медитации. Чтоб люди приходили и мы вместе <strong>совершенствовались</strong> в нелегком навыки управление внутренней психической реальностью. Что имеет первоочередную важность для качества жизни, ведь мы живем не в мире, а в сознании.</p>
<h2>Без религии</h2>
<p>На первом кругу было 4 встречи. Осенью 2015. На втором было 6 тематических встреч плюс ознакомительная и это уже я структурировал как курс и проводил его на базе центра развития &#171;<a href="https://www.facebook.com/%D0%91%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%88%D0%B0%D1%8F-%D0%9A%D0%BE%D0%BC%D0%BD%D0%B0%D1%82%D0%B0-1656054681339374/?fref=nf" target="_blank">Большая Комната</a>&#171;. Плюс создал <a href="https://www.facebook.com/groups/meditation.ua/" target="_blank">в фб группу для обмена таким материалом</a> по медитации.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Название тоже пришло как теоретически-практический <strong>курс &#171;Медитация вне религиозного контекста&#187;</strong>. Алиса называла это &#171;бытовая медитация&#187;.</p>
<p>Большинство околорелигиозных сообществ стараются в нагрузку к пользе медитации добавить свою идеологию и мировосприятие провозглашая, что их способы медитировать &#171;самые правильные и настоящие&#187; да к тому же эффективнее. Но по сути так выходит, что <strong>нет одной &#171;той самой&#187; медитации</strong>. Есть ряд по-разному полезных практик.</p>
<p><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/Ztk15dJ9zQw" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Встречи</h1>
<p>Мой задачей было как-то упорядочить весь материал, опыт и знания что скопились за годы работы на собой. Пока я пришел к такой системе из шести векторов.</p>
<p>Дизайн афиши:</p>
<p><a href="https://pp.vk.me/c631131/v631131332/9b82/UTMEI2D5JCc.jpg"><img class="aligncenter" src="https://pp.vk.me/c631131/v631131332/9b82/UTMEI2D5JCc.jpg" alt="" width="444" /></a></p>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>1 &#8212; Расслабление и релаксационные практики</h2>
<ul>
<li>работа с дыханием. техники</li>
<li>транс и эриксоновский гипноз</li>
<li>альфа-звук</li>
<li>релаксационные асаны</li>
</ul>
<p><a href="https://pp.vk.me/c631131/v631131332/9b47/CrLa5ST6Uhk.jpg"><img class="aligncenter" src="https://pp.vk.me/c631131/v631131332/9b47/CrLa5ST6Uhk.jpg" alt="" width="400"  /></a></p>
<p>Это самая очевидная идея &#8212; медитировать для прогрессивного расслабления мышц.</p>
<a name="wptoc_0_1_1"></a><h2>2 &#8212; Практики созерцания</h2>
<p>* внимание: блуждающие и сконцентрированное.<br />
* внимательность, КВП в коучинге, детальность реальности.<br />
* деланье и неделанье в медитации. точка внимания.<br />
* переход концентрации в созерцание. отождествление с объектом.</p>
<p><a href="https://pp.vk.me/c631131/v631131332/9b3e/GB6Ra50CY9U.jpg"><img class="aligncenter" src="https://pp.vk.me/c631131/v631131332/9b3e/GB6Ra50CY9U.jpg" alt="" width="400"  /></a></p>
<a name="wptoc_0_1_2"></a><h2>3 &#8212; Динамика и движение в медитации</h2>
<p>* древние ритуалы как медитация. танец. мантропение<br />
* динамическая медитация по Ошо<br />
* любая деятельность как медитация. концепция потока<br />
* игры нового кода НЛП</p>
<p><a href="https://pp.vk.me/c631131/v631131332/9b34/inwmRwAH4KA.jpg"><img class="aligncenter" src="https://pp.vk.me/c631131/v631131332/9b34/inwmRwAH4KA.jpg" alt="" width="400"  /></a></p>
<a name="wptoc_0_1_3"></a><h2>4 &#8212; Духовный источник Я</h2>
<p>= Восприятие и воспринимающий как объект изучения в современном мире<br />
= Самоосознание, Theory of Mind (ToM), Рекурсия &#171;Сколько у вас голов?&#187;<br />
= Духовное, Душа и Атман как центр. Надсистемное свойство.<br />
= Гностический интенсив. Растождествление и оттождествление</p>
<p><a href="https://pp.vk.me/c631131/v631131332/9b2a/sANhb9ON4qo.jpg"><img class="aligncenter" src="https://pp.vk.me/c631131/v631131332/9b2a/sANhb9ON4qo.jpg" alt="" width="400" /></a></p>
<a name="wptoc_0_1_4"></a><h2>5 &#8212; Парные практики</h2>
<p>= партнерская помощь в личных медитациях<br />
= ощущение партнера, парная медитация на расстоянии / в телесном контакте<br />
= медитации с разными ролями, сексуальная энергия<br />
= медитации с равноправными ролями, взгляд/звук/тело</p>
<p><a href="https://pp.vk.me/c631131/v631131332/9b20/J9j457AQkwg.jpg"><img class="aligncenter" src="https://pp.vk.me/c631131/v631131332/9b20/J9j457AQkwg.jpg" alt="" width="400"  /></a></p>
<a name="wptoc_0_1_5"></a><h2>6 &#8212; Группы для медитирующего</h2>
<p>= группа как поддержка без необходимости отношений // клубы здоровья и йога центры.<br />
= от малых практикующих групп до всемирных движений. центры медитации<br />
= движения с репрессирующей идеологией. уровни вовлечения. sektam.net/forum<br />
= Трансцендентальная медитация Махариши, Випассана Гоенки, ОШО группы. ОМ Чантинг<br />
= переложение восточных техник западным людям. Дж.Кришнамурти. Основы буддизма в университетах и онлайн курсы медитации. Герберт Бенсон. Йон Кабат-Зинн и Дин Орниш.</p>
<p><a href="https://pp.vk.me/c631131/v631131332/9b16/bjIMC-Q_WtE.jpg"><img class="aligncenter" src="https://pp.vk.me/c631131/v631131332/9b16/bjIMC-Q_WtE.jpg" alt="" width="400" /></a></p>
<p>На последней встрече не было никакой практики медитации, а был обмен опытом кто куда пробовал ходить и к кому присоеденяться и что там происходит</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Дрейф по городу (промрайон «Днепровский»)</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2013/08/24/dreyf-po-gorodu-promrayon-dneprovskiy/</link>
		<pubDate>Fri, 23 Aug 2013 22:24:37 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мой дневник]]></category>
		<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[видео]]></category>
		<category><![CDATA[внимание]]></category>
		<category><![CDATA[импровизация]]></category>
		<category><![CDATA[Киев]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=4983</guid>
		<description><![CDATA[Что такое дрейф по городу есть в прошлом посте. Вступление Этот город похоже на лабиринт для крысок. они бегают и ищу в разных тупиках хлеб-сыр. Вот такое ощущение на промзоне где мы ходили. Чем дальше от метро Черниговская, тем больше пространство для перемещения ограниченного. У Каждого свои ворота и своя охрана подле. Равномерное против разнесенного Вот из [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div>Что такое дрейф по городу есть <a href="http://www.dan.kiev.ua/2013/06/25/dreyf-po-gorodu-borshhagovka/">в прошлом посте</a>.</div>
<div></div>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Вступление</h1>
<div>
<div>Этот город похоже на лабиринт для крысок. они бегают и ищу в разных тупиках хлеб-сыр. Вот такое ощущение на промзоне где мы ходили. Чем дальше от метро Черниговская, тем больше пространство для перемещения ограниченного. У Каждого свои ворота и своя охрана подле.</div>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>Равномерное против разнесенного</h2>
<div>Вот <a href="http://www.ted.com/talks/lang/ru/kent_larson_brilliant_designs_to_fit_more_people_in_every_city.html">из этого выступления</a> возьму картинки чтобы объяснить концепт. Раньше жизнь была маленькой. Люди жили в деревнях, ходили пешком и в пределах 15-20 минут ходьбы можно было достать чего у тебя не хватало (еду вроде молока, лекаря).</div>
<p><a href="http://fotki.yandex.ru/users/danil-bibikov/view/560389/"><img title="" alt="" src="http://img-fotki.yandex.ru/get/9104/29171458.3/0_88d05_59f1381b_L.jpg" width="500" height="262" border="0" /></a><br />
<a href="http://fotki.yandex.ru/users/danil-bibikov/view/560389/">Посмотреть на Яндекс.Фотках</a></p>
<div>Старые города были объединением таких деревень. Центр города большой и он про власть не про жительство, а вот вокруг центра такие деревни и они объединились в город. Если сохранять такое умное соединение, то получается равномерное распределение аптек, спорт-площадок, кафешек итд для каждого микрорайона в пределах 15-20 минут ходьбы. Вот это Париж:</div>
<p><a href="http://fotki.yandex.ru/users/danil-bibikov/view/560390/"><img title="" alt="" src="http://img-fotki.yandex.ru/get/9118/29171458.3/0_88d06_93ccef57_L.jpg" width="500" height="290" border="0" /></a><br />
<a href="http://fotki.yandex.ru/users/danil-bibikov/view/560390/">Посмотреть на Яндекс.Фотках</a></p>
<div><a href="http://fotki.yandex.ru/users/danil-bibikov/view/560392/"><img title="" alt="" src="http://img-fotki.yandex.ru/get/9312/29171458.3/0_88d08_1a1661fb_L.jpg" width="500" height="297" border="0" /></a></div>
<p><a href="http://fotki.yandex.ru/users/danil-bibikov/view/560392/">Посмотреть на Яндекс.Фотках</a></p>
<div>С развитием индустриализации мы частично ушли от маленьких кафешек, бизнесов, электричества и пришли к магистралям и объектам производства/жительства. Появляются скопления кафешек, спальные районы итд.</div>
<p><a href="http://fotki.yandex.ru/users/danil-bibikov/view/560391/"><img title="" alt="" src="http://img-fotki.yandex.ru/get/9311/29171458.3/0_88d07_a4d6c374_L.jpg" width="500" height="294" border="0" /></a><br />
<a href="http://fotki.yandex.ru/users/danil-bibikov/view/560391/">Посмотреть на Яндекс.Фотках</a></p>
<div>Теперь кое-где равномерное распределение сохраняется (центрами могу становится станции метро), а ближе к <strong>окраине</strong> городе уже нет. Кстати объекты производства совсем не безопасны для здоровья, поэтому их выносили за границу города.  Но города разрастаются и поглощают их. Поэтому возникает такое интересное следствие, что окраина города это одно из самых опасных мест (куда опаснее полей и сел за границей города).</div>
<div></div>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Наш дрейф 21-08-2013</h1>
<div>Начали мы в интересном <strong>парке</strong>. интересен он тем, что в нем я не встретил внутри не одной лавочки. только одну на границе. плюс в разных местах из травы торчат люки, некоторые открытые. вниз идет лестница. ощущение при этом от природы прятное и спокойное. парк чистый как оказалось по двум причинам &#8212; люди проходят мимо и не задерживаются в нему, люди сбрасывают свой мусор вниз в открытые люди</div>
<div></div>
<div>Пока стояли ждали людей мимо прошло две девушки в <strong>спортивном</strong> типе одежды. мы последовали за ними и оказалось сразу за парком есть СпортЛайф. По моим ощущения он сделан в таком же стиле как и новые высотки, которыми должны застроить Черниговскую после сноса там маленьких домиков. Я в прошлом году по ним <a href="https://vk.com/album8906332_161376774" target="_blank">делал фотоотчет</a>.</div>
<div></div>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2><span style="font-size: 1.5em;">Промзона </span></h2>
<div>
<div>Дальше люди шли в два направления. Идем в один. Людей тут ходит маловато, так как начинается промышленный сектор, а это заборы длинные и пропускные пункты. Тут принято скорее ездить машиной. Мужички похожие на местных (откуда?) ездят на советских велосипедах.</div>
<div>Это<strong> два типа людей</strong> там &#8212; поспешающий с документами/по делам. И размеренно проезжающие, ходящие рабочие вроде грузчики, бухгалтерши, люди с мойки, охрана итд. Или сидящие у &#171;своего&#187;.</div>
<div></div>
<div>Замечательное один &#8212; здание культуры химволокна. С обратной стороны откуда мы подошли похоже на те старые красивые домики Черниговоской. С лицевой стороны есть небольшой парк и красивая колоннада. Людей нет. Есть еще вход в завод. Машины стоят. Я радовался что там что-то работает, но пришел домой и нашел фото с пустующих цехов химволокна &#8212; получается только какие-то арендаторы там.</div>
<div></div>
<div>Шли мы шли вдоль заборов иногда видя въезды. Замечание два &#8212; тут принято использовать самую простую форму рекламы &#8212; никаких картинок и слоганов &#8212; просто текст и телефон или текст и стрелка поворота.</div>
<div></div>
<div>Есть два <strong>магазинчика</strong> на пути. Оба как центры мини-бизнесов (моек и заправок). В магазина чай кофе микроволновка и всегда много алкоголя. Пива в морозилка и Покрепче на видном месте за спиной продавщицы.</div>
<div></div>
<div>Чем дальше идем, тем больше нарастает ощущение изолированости как будто отделен от города и людей. со всех сторон стены и частная территория за колючей проволкой. ответвлений дороги нет.  На каждом цеху есть человек сидящий у входа. Всё для &#171;левых&#187; закрыто. ощущение малого пространства где мне можно. По этому оставленному пространству люди двигаются быстро и с целью. Отнести накладную или отвезти-привезти груз. Очень деловое движение.</div>
<div></div>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Эпицентр</h2>
<div>Большинство людей и машин стягиваются либо в <strong>Эпицентр</strong>, либо чуть дальше за него в Новую Почту. Вот так есть иерархия складов и бизнесов. Мы дошли до тупика, посмотрели в окно цеха как кто-то пилит что-то и вернулись в Эпицентр. По внутренним ощущениям это как легкие дорога разветвляется и входит в разные склады и огромные цехи.</div>
<div></div>
<div>Сразу за территорией Эпицентра забавная <strong>курилка</strong>. Она похожа на остановку так как крытая крышей. У ней одна лавочка и рядом надпись что-то вроде &#171;не бросать окурки на пол, тараканы умрут от рака&#187;</div>
<div></div>
<div><strong>Столовка</strong> эпицентра представляет собой прокачанную версию прошлых магазинов. Написано что обед и завтрак выдают только по наличию талонов. Тут почти вся еда содержит мясо.  Люди кушают и работают по внешнему виду советские, хотя в новом дизайне столов, техники, одежды. Обстановка новая. И это очень диссонанс. Расцвет совка в современном дизайне.</div>
<div></div>
<div>Сидел смотрел в экран. Чувствовал что-то не так. Поймал себя на мысли, что я вот впервые за многие многие года сижу смотрю эфирный телеканал (там с телевизора играют клипы по Отв).</div>
<div></div>
<a name="wptoc_1_1_2"></a><h2>Достопримечательно</h2>
<div>Два развлечениям нам &#8212; металлолом экскаватор и <a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D1%80%D0%BD%D1%8F" target="_blank">градирни</a> (урбан вида широкие трубы для охлаждения большого количества воды направленным потоком атмосферного воздуха). Туристов там нет и когда мы стояли рассматривали проходящие мужички смотрели на нас стараясь понять а на что мы это так уставились. Что тут такого, оно же тут каждый день в их жизни.</div>
<div></div>
<div>Я вот думаю по хорошему люди там должны спорить между собой кто сегодня полезет на кран играться им. Он это такая одна щупальца как в автомате игровом где в метро. Её кусают всякие обломки и перетаскивают.</div>
<div></div>
</div>
<div><iframe src="http://www.youtube.com/embed/7tDrgfsf3BI" height="350" width="425" frameborder="0"></iframe></div>
<div></div>
<div>Время было специально так чтобы вначале мы ходили в рабочие часы, а после &#8212; верчении. Суровые <strong>мужики</strong> которые работают и на ТЭЦ и в складах во всяком случае сейчас летом после работы собираются группам возле магазина за столики пить купленное <strong>пиво</strong> и есть свои домашние <strong>бутерброды</strong>.</div>
<div></div>
<div>Тут один большой достаточно <strong>магазин</strong>, где когда мы зашли и общались с ними две тётки считали сигареты и покупателей игнорили. В рынке покупатель главный, в совке главная тетка продавщица.</div>
<div></div>
<a name="wptoc_1_1_3"></a><h2>ТЭЦ-4</h2>
<div>Мы уехали с Эпицентра маршруткой обратно к Черниговской и пошли вдоль другой стороны ТЭЦ.</div>
<div></div>
<div>Стена монуметральная и ощущение четкого разделения &#8212; сюда мы, а в другую сторону весь Киев.  Стена еще примечательна тем, что почти вся чистая и давно не крашенная &#8212; рядом же в переходе откуда мы вышли все стены порисованы граффити и уже похоже слоя в три-четыре.</div>
<div></div>
<div>Стена перерывается маленькими зданиями тоже тец и в углу большое здание исследовательского института академии наук. Пока сидим на лавочке у меня ощущение что у нас всё там внутри запущенно и полуголодные оставшиеся люди скорее пьют чай и о чем-то треплются на работе, чем создают новое передовое уникальное оборудование для ТЭЦ.</div>
<div></div>
<div>Люди выходят из этих объектов и идут на трамвайчик который тут неподалеку. Чел потоки тут именно трамвайноцентрированы.</div>
<div></div>
<a name="wptoc_3_2_0"></a><h3>Небольшой проход</h3>
<div>Мы повернули еще вдоль другой стены ТЭЦ и пошли к градирням. Хотя у меня всегда сохранялось ощущения что мы прошли мало, а трубы так сильно приближаются удаляются. В начале нашего дрейфа градирни были на горизонте. Потом мы подошли под ним. В конце они опять были на горизонте.</div>
<div></div>
<div>Еще в один момент идя вдоль стены мы поднялись чуть выше на холм и увидели крутое безлюдное поле с кучей ящичков и проводов &#8212; Открытое распределительное устройство Дарницкой ТЭЦ. Тут собирается, пакуется и отдается в немного проводов всё электричество. Почему-то перед каждой вышкой три бака, подключенные к трем разным проводам. На каждом по кружочку цветному. На первом красный, на втором зеленый, на третем синий. Или как-то так. Но это же не монитор зачем так?</div>
<div></div>
<div>И когда я там стоял оно всё сильно гудит и ощущал у себя в голове небольшое ерзанье где мозг. Может магнитное поле, может самоубеждение что под ЛЭП так должно быть.</div>
<div></div>
<div>Еще там чуть дальше целый заброшенный автобус-маршрутка невиданной мной раньше конструкции. Краска на нем уже выцвела. Стекла все целы.</div>
<div></div>
<a name="wptoc_1_1_4"></a><h2>Дорога к ДВРЗ</h2>
<div>Очень тихое место промзоны у одного завода между Лесной и ДВРЗ. там еще аптека с продажей воды и столиком. а напротив оказалось центральное здание Фози груп и паркуются автобусы их служебные. Широкая дорога без людей и машин. Можно идти по середине.</div>
<div></div>
<div>В ДВРЗ начинается частный сектор маленькие дома как в деревни. Крутые гаражи. Мы так вышли к трамвайной остановки и уехали обратно на Черниговскую.</div>
<div></div>
<div>вот так &#8212; <a href="https://vk.com/album-18920085_178631249" target="_blank">фотоальбом есть вконтакте.</a></div>
<div></div>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>После дрейфа</h1>
<div>Поскольку дрейф идет по малознакомой территории карту я открыл только прийдя домой и обнаружил несколько удивительных моментов.</div>
<div></div>
<div>По карте Химволокно такое огромное. А потом я посмотрел ТЭЦ и она еще больше. Ага так вот где это Радикал находится он вообще был такой гигантский. Стал читать про него, посмотрел видео где ртуть по земле катается.</div>
<div></div>
<div>Получается мы там не увидели поворот вглубь территории завода и обошли место с этим <a href="http://lifeglobe.net/blogs/details?id=585#" target="_blank">обрушившимся цехом с ртутью</a>. Не знаю это интуиция или просто потому что людские потоки по той дороге не ходят. Вообще странно что там через пару десятком метров люди работают в офисах, когда был завод на котором после 8 лет работы запрещали посещение так как разрешались технические утечки химикатов.</div>
<div></div>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Выводы</h1>
<div>Промзона не место для жизни. В этом перемещении у меня возникли ощущения от полной изолированности и движений по одной дороге, до сидящих на лавочках под складом людей так расслаблено как будто это не Киев. И ощущение такое что они то в центр только по праздникам каким-то выберутся. У них тут есть всего несколько магазинов с едой, но надо ли им что-то большее?</div>
<div></div>
<div>Сейчас это не место производства (кроме ТЭЦ) &#8212; скорее место хранения товаров и металлолома. Может еще каких-то маленьких фирмочек офисов. Люди не из промзоны сюда приезжают за товарами или передать какие-то документы. Дальнобойщики сюда завозят что-то большими машинами.</div>
<div></div>
<div>Те, кто тут работают в старых складах похоже у них ничего сильно не поменялось.</div>
</div>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Политический потенциал танцевальной импровизации</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2013/08/08/politicheskiy-potentsial-tantsevalnoy-improvizatsii/</link>
		<pubDate>Thu, 08 Aug 2013 20:41:36 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мой дневник]]></category>
		<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<category><![CDATA[импровизация]]></category>
		<category><![CDATA[Киев]]></category>
		<category><![CDATA[контактная импровизация]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[очерк]]></category>
		<category><![CDATA[пространство]]></category>
		<category><![CDATA[рецензия]]></category>
		<category><![CDATA[сотрудничество]]></category>
		<category><![CDATA[упражнения+паттерны]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=4946</guid>
		<description><![CDATA[Это очерк на мастерскую &#171;Политический потенциал танцевальной импровизации&#187;, которая проходила в Киеве с 20 июня по 4 июля. Посетил 9 встреч в танцевальном зале и финальный перфоманс в городском пространстве. Автор исследования &#8212; Ходоровская Нина (студент магістерської програми з міжнародного дослідження перфомансу &#8212; Університет Хельсінкі, Університет Уоріку). Политика Это очень интересно. Насколько я и люди [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Это очерк на мастерскую &#171;Политический потенциал танцевальной импровизации&#187;, которая <a href="https://vk.com/event54897547" target="_blank">проходила в Киеве с 20 июня по 4 июля</a>. Посетил 9 встреч в танцевальном зале и финальный перфоманс в городском пространстве.</p>
<p>Автор исследования &#8212; <a href="https://www.facebook.com/nina.khodorivska" target="_blank">Ходоровская Нина </a>(студент магістерської програми з міжнародного дослідження перфомансу &#8212; Університет Хельсінкі, Університет Уоріку).</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Политика</h1>
<p>Это очень интересно. Насколько я и люди с которыми я общаюсь (танцоры, художники, киношники и особенно эзотереки-йоги) стараются отгородится от этого куска реальности. У меня было тоже настороженное отношение. Перед мастерской я спросил у Нины что для неё политика и почему такое странная тема исследования танца. Потом я спрашивал у своих знакомых и они отказались мне отвечать, либо говорили что политика это грязно и не про нас.</p>
<p>Как я понял определение Нины с наших первых двух бесед. Есть дискурс как репрезентация реальности выраженная текстом или говорением конкретным человеком в его обществе. Если мы соберем всевозможные высказывания людей по каком либо аспекту (например, определение танца &#171;что для вас танец? танец &#8212; это&#8230;&#187; или определение республики) то сформируем дискурсное поле всех определений. Это поле иерархично &#8212; какое-то определение важнее, встречается чаще и значит по-умолчанию так тут и есть (танец это балет).</p>
<p>Политика это социальное взаимодействие данной группы людей по изменению или сохранению приоритетов определений. Вместо &#171;политика&#187; (деятельности) и &#171;политики&#187; (отдельная профессия) мы дальше в основном использовали понятие &#171;политическое&#187; &#8212; все, что связанно с данным взаимодействием.</p>
<p>Это определение изменило моё чувствование политического как связанного с властью в сторону того, что это скорее навык переубеждения группы людей и он характерен на некотором уровне каждому из нас и его можно развивать. Это про умение общаться. Я еще отрыл из недр полочки книгу по политической психологии, которую во время учебы не сильно оценил. Определение из книги &#171;политика &#8212; управление социальным процессами&#187;.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Мастерская</h1>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Танец</h2>
<p>Делали упражнения, а потом говорили о том, чем они отличаются. Типы упражнений:</p>
<ul>
<li>разминки.</li>
<li><span style="line-height: 13px;"><strong>по установленым правилам</strong>. Из балета. Надо тренировать определенный позы повторением. Известно как должен выглядеть результат. У всех одинаково</span></li>
<li><strong>по логичным правилам</strong>. Например, из контактной импровизации поддержки. Есть правила как их делать, чтобы получалось. Можно делать чтобы не получалось &#8212; это всё равно контактная импровизация.</li>
<li><strong>свободного движения</strong>. Слушать свое дыхание. Двигаться от ощущений. Мы помогали почувствовать друг другу скелет или мысы или позвоночник.
<ul>
<li>еще самоорганизующийся танец может быть на рок-концерте или на дискотеке. мы танцевали панковские пихания друг-друга чтоб это почувствовать.</li>
</ul>
</li>
<li>на улице. Ходили копировали походки людей.
<ul>
<li>ощущение тела в общественном пространстве &#8212; мы не можем сосредоточится на своем теле и теряем какое-то измерение. как крайнее проявление: люди в офисе &#8212; сидеть за компьютером, сидеть в кресле машины, сидеть на кухне и перед телевизором.</li>
</ul>
</li>
</ul>
<p><em>Как отличается то, что мы тут в зале с закрытыми стенами что-то делаем, а можем выйти в публичное пространство и там делать? </em></p>
<p>Мне вот было интересно телесно следить за тем, как люди ходят (откуда у них начинается движения, чем компенсируют тяжести сумок или живота, как переставляют ноги и махают руки &#8212; очень отличаются) при этом я чувствовал себя вполне комфортно так как этих людей в том районе было и не много чтобы заметить и проявить ко мне подозрительность и не мало, чтоб я прикладывал лишние усилия по их поиску. Хорошо что тут больше случайности. В зале ж больше привычного &#8212; договоренности и людей, больше стабильности в рамках которой можно делать более глубокие вещи.</p>
<p><em>Чем отличаются упражнения на классический результат (балет) от свободного движения? </em></p>
<p>Тут было несколько интересных дискуссий. Для меня это отличие того, кто задает эстетику &#171;что красиво?&#187;. Балет как многолетние разработанные и выверенные движения &#171;которые всем точно понравятся&#187; и он в противовесе эстетике контактной импровизации или свободно танца, когда человек со стороны может совершать очень непонятные и странные движения, а внутри себя ему интересно это исследователь и он включен, поглощен процессом.</p>
<p><em>Какие у вас ощущения когда вы встречаетесь <strong>взглядом</strong>, тут или вспомните на улице в транспорте?</em></p>
<p>Контакт когда один человек замечает другого, а тот в ответ замечает его. Сила взгляда. У нас были упражнения ходить по залу, найти взглядом себе партнера, подойти к нему, остановиться близко напротив и смотреть в глаза, потом начать двигаться и танцевать.</p>
<p>Вот этот момент когда мы остановились и смотрим близко стоя друг на друга. Когда не нужно двигаться, а только смотреть &#8212; для меня это самый интересный по ощущениям в теле момент. Всего 2 минуты постоять, а потом уже движение начинается появляется задание и танец и есть что делать &#8212; оно отвлекает. Вот когда нечего делать, а задание просто стоять и смотреть другому (знакомому или незнакомому) человеку в глаза это самый чувствительный момент. Прямая встреча. Ощущение присутствия, глубокое.</p>
<p>Взгляд он очень оценочен?</p>
<p>В метро у меня ощущения когда я на них смотрю они стараются понять знакомый я им или нет. Что если я им смотрю прямо в глаза, то я их знаю. Потому что получается что у нас в культуре мы смотрим прямо в глаза только очень близким людям (интимные отношения). А для меня в городе я не могу никак встретиться с прохожими и в метро кроме как контактом глаз. Столкновение взглядов стразу вызывает эмоцию. Агрессию проявляют некоторые мужики, девушки презрении. &#171;Чё ты пялишься на меня?&#187;</p>
<p>Если смотреть на знакомого, то он думает что я хочу с ним поговорить &#8212; призываю к диалогу. Спрашивают &#171;что?&#187;.</p>
<a name="wptoc_0_2_0"></a><h3>Интересные упражнения</h3>
<p>Больше всего почему-то на меня подействовало упражнение на ощущение опоры. Ощутить свои ступни, на чем они стоят. Что на 1 см ниже ступней, что на 10 см ниже ступней? Что на метр под ними? Почувствовать что на 10 метров под ними, что на 100 метров. Итд. Можно почувствовать сколько большой весь земной шар, который сейчас подомной и как я стою на крайней точке его поверхности.</p>
<p>Тоже очень. Сжать одну руку в кулак, а вторую полностью раскрыть. Лечь. Точно за 10 минут надо поменять состояние рук: ту, что была сжата раскрыть, а вторую наоборот сжать. За 10 минут. То есть это очень плавно. Оказывается двигаться очень медленно и очень плавно для меня конечно глубокое исследование мышц. У меня получилось за 5 минут. Я спешу.</p>
<p>Как точно отделить определенные части своего тела и двигать только ей, когда все остальное неподвижно.</p>
<p>С закрытыми глазами двигаться изучать пространство. Потом найти людей и собраться в группу. Представить кто рядом с тобой оказался. Открыть глаза. Угадал? Я вот думал что это легко потому что с открытыми глазами я телом ясно и явно ощущаю отличие всех тел. Оказалось с закрытыми эти ощущения у меня уходят и трудно различить что это за люди ползают рядом.</p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Дискуссионная часть</h2>
<p>Каждый раз мы не только занимались движением, а еще обсуждали речью что-то о политическом. Вот это высказывание себя я раньше придавал ему меньшую значимость, а говорить в обстановке сбора любых мнений комфортно и открывает больше глубины в поисках подходящей мысли.</p>
<p>Обсуждали</p>
<ul>
<li>как общество описывает определение &#171;танец&#187; и какое образование надо иметь чтобы преподавать, например, контактную импровизацию. Кто это должен устанавливать.</li>
<li>насколько <strong>система образования</strong> и школы создают текущее отношение людей к политическому.
<ul>
<li>сейчас напрямую не влияют на политические воззрения детей/подростков, но сама система образования являет собой конвейер по производству правильных мыслей и подчинения авторитету (надо спросить разрешения). в ней отсутствует обучение двух другим типам мышления &#8212; креативному (создавать абсолютно новое и своё) и критическому (оценивать относительно себя приходящую информацию).</li>
<li>субъетификация &#171;Я &#8212; субъект. Я могу творить. Я могу менять. Не нравится что-то, я могу поменять.&#187; В школе же наоборот всё направленно на то, чтобы уровнять и показать &#171;не правильным&#187;, отклоняющимися детям что они должны нас слушаться.</li>
</ul>
</li>
<li>бюрократические структуры государства они существуют не столько ради взаимодействия с народом, сколько для того чтобы поддерживать своё существование. а танец существует ради танца.</li>
<li>обменивались цитатами о политическом. о взаимосвязи религии и политического.</li>
<li>рассказывали как каждый из нас когда либо участвовал в политическом взаимодействии.</li>
<li>и другое из общественного</li>
</ul>
<a name="wptoc_1_1_2"></a><h2>Политическое движение</h2>
<p>И мир и город можно воспринимать как расширенное танцевальное пространство в котором происходит или не происходит взаимодействие тел. Политическое возникает именно из контакта реальных тел в реальном пространстве. Взаимодействие может иметь очень различный характер &#8212; касание, толкание, поддержка.</p>
<p>Общество состоящие из тел и если у нас такое скудное политическое поле и совместное взаимодействие, то это идет из зажатости наших тел из их забитости, боязни воображаемых угроз.</p>
<p>Тенденция нашего общества &#8212; те, кто обладают влиянием работают всё меньше и при этом получают всё больше благ. При этом большинство &#171;обычных&#187; людей вокруг нас работают всё больше и при этом получают всё меньше благ. Чтобы обрести влияние, это опускаемое большинство может соединятся в коллективное тело и таким образом оказывать воздействие на дискурсное поле что важнее.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Вместо политического осмысления своего общества и политической активности сейчас большинство людей вовлечены в политические мифы. То есть они через СМИ наблюдают как есть некоторые &#171;боги&#187; депутаты, премьеры, президенты итд которые &#171;дерутся&#187; друг с другом за благо обычных людей и мое участие в этом это как болельщик в футболе &#8212; выбрать сторону и сопереживать. Я зритель спектакля. У меня политика это &#171;не про себя&#187;. Что лично я буду что-то делать, если за меня всё равно порешают и ничего не изменится, потому что никогда не меняется.</p>
<p style="padding-left: 30px;">В конституции носителем власти есть народ, но у нас он не ощущает себя агентом, субъектом который может говорить, проявляться и влиять.</p>
<p>Нам нужно общее пространство для диалога. Чтобы возникло коллективное тело люди должны видеть друг друга и вместе где-то встречаться, общаться, &#171;танцевать&#187; говорить. Соседи, жители одного дома, жители двора, жители микрорайона, жители района знать с кем они. На лавочках или в парке на траве, в кафешках и пабах. Основная проблема города в отсутствии располагающего пространства для встречи и &#171;диалога&#187; живых людей, которое будет развивать культуру политического. Нам всем станет жить легче именно тогда, когда возникнет диалог вместо разделенности.</p>
<p>Ощущают ли эти люди общественное пространство за порогом дома как своё?</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Мои заметки</h1>
<p>Когда мы двигаемся в контакте между нами есть расстояние и ощущение-договор как далеко друг от друга мы будем. СамоУправление процессом. При этом можно получать удовольствие от участия. Когда я танцую я чувствую себя деятелем, активным.</p>
<p>Когда появляются слова всегда появляются разночтения. Телесное бытие вместе самое честное.</p>
<p>Интересно так как я ходил постоянно как менялось мое отношение к участникам мастерской и как я ощущал новых людей на каждом занятии. Они приходили и исчезали. Танцоров похоже парило общаться, а активистов пугало касаться других людей.</p>
<p>Политическим является и поле определения гендера. Что в данном обществе &#171;женское&#187;, а что &#171;мужское&#187;. Исходя из этого строятся стереотипы, программы поведения и ценностные ориентация хорошей, правильной женщины и мужчины.</p>
<p>У Нины очень толерантное отношение к участниками и желание каждого услышать. До этой лаборатории у меня не было места где б я столько высказывал своих мыслей другим людям. Где же еще такие люди в моем окружении?</p>
<p>Узнал как отличается диктатура, демократия и анархия. Понял что мне интересно исследовать разные анархически организованные сообщества.</p>
<p>Творческое мышление может развиваться в процессе импровизации, а для развития критического нужно говорить.</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Итоговый перфоманс</h1>
<p>Нашей задачей было выйти в общественное пространство и там танцевать свободный танец на созданном из картона &#171;полу&#187;. При этом предлагать вступать бегущим мимо прохожим с нами в диалог. И танцевальный и вербальный. Пообщаться на темы &#171;есть ли у вас время на танец или на то занятие которое нравится? можем ли мы вместе что либо сделать что нельзя делать по одиночке чтобы изменить положение в желаемую сторону?&#187;.</p>
<p>Мы танцевали по минут 45 в двух местах &#8212; перед выходом из метро Арсенальная и на проходе у памятника Скороворды. Ни там ни там к нам никто так и не присоеденился. Напротив, у метро Арсенальная несколько людей по разному проявляло свою агрессивность &#8212; стебались или выкрикивали что-то вроде &#171;понаехали&#187;, &#171;ведите себя прилично&#187;.</p>
<p>В какие-то минуты я ощущал себя как представитель меньшинства (вроде геев) под давлением большинства. И это еще похоже на зоопарк.</p>
<p>Фото немного <a href="https://vk.com/album8906332_177838282">есть вконакте</a>. Видео с микрокамеры (танца нет, есть до и между):</p>
<p><iframe src="http://vk.com/video_ext.php?oid=8906332&amp;id=165712560&amp;hash=a2a5a594b513d437&amp;hd=1" height="360" width="607" frameborder="0"></iframe></p>
<a name="wptoc_3_1_0"></a><h2>Личные ощущения</h2>
<p>В контактной импровизации когда танцую я чувствую что мы вместе устанавливаем некое пространство, ощущение контакта в котором, не договариваясь, распределяем кто ведущий, а кто следующий. И с какого-то момента мы вдвоем (или больше) танцуем что-то где исчезает распределение ролей. Получается совместная активность.</p>
<p>А когда я выхожу на улицу я не чувствую что я совместно с этими людьми что-то делаю. У нас нет контакта. Я иду сам по себе. Они идут сами по себе и не дай бог мы объединимся. Я живу тут в Киеве один, я один что-то рисую, снимаю, показываю, пишу. А они ходят или сидят потребляют еду. Ощущаю отделенность тел в пространстве улицы. У нас хаос. Из этого хаоса не рождается общего потока. У нас только точки-точки-точки&#8230;</p>
<p>Как нам пойти на контакт?</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Дрейф по городу (Борщаговка)</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2013/06/25/dreyf-po-gorodu-borshhagovka/</link>
		<pubDate>Tue, 25 Jun 2013 21:45:46 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мой дневник]]></category>
		<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[импровизация]]></category>
		<category><![CDATA[Киев]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[упражнения+паттерны]]></category>
		<category><![CDATA[эмоции]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=4919</guid>
		<description><![CDATA[Сегодня делали технику дрейфования (flaneuring, dérive) по городу. О технике Понимаю из этого описания технику дрейфа как быстрое пешее движение по городскому пространству. Быть движимым атмосферой и людскими потоками места. Для начало необходимо дизориентировать себя. В  статье заметил варианты: поехать в какой-то неизвестный район города и/или использовать очень устаревшую и теперь неправильную карту. Потом переключится на ощущение психоэмоционального влияния [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Сегодня делали технику дрейфования (flaneuring, dérive) по городу.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>О технике</h1>
<p>Понимаю <a href="http://www.cddc.vt.edu/sionline/si/theory.html" target="_blank">из этого описания</a> технику дрейфа как быстрое пешее движение по городскому пространству. Быть движимым атмосферой и людскими потоками места.</p>
<p>Для начало необходимо дизориентировать себя. В  статье заметил варианты: поехать в какой-то неизвестный район города и/или использовать очень устаревшую и теперь неправильную карту.</p>
<p>Потом переключится на ощущение психоэмоционального влияния географии пространства, ландшафта, &#171;протоптанных&#187; путей и понять что в данном месте происходит со мной. Вторая сторона &#8212; почувствовать что происходит с людьми, которые тут живут и ходят каждый день. То есть они в привычной среде и ориентированы.</p>
<p>Фокус в том, как &#171;лабиринт&#187; пространства очерчивает внутренние границы человека, ходящего по нему.</p>
<p>Интересно когда не один человек практикует, тогда становится импровизацией кто первый замечает ощущает и движет остальных.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>О городе Киеве</h1>
<p><span style="font-size: 13px; line-height: 19px;">Это было метро Житомирская в сторону Никольской Борщаговки &#8212; я там до этого не бывал.</span></p>
<p>За метро улицы пустынны и с большими заборами. Территория университета Украина очень отличается от того, что за решеткой. Особенно ходить внутри здания. У меня вызвало ощущение аэропорта из-за отделочных материалов и планировки, ощущение норы хобита из-за узких коридоров и очень низких потолков.</p>
<p>Между двумя районами есть еще частный сектор &#171;Октябрьское&#187; и там ощущения были самые человечные. Многоэтажки, которые одной стороной выходит на Окружную, а другой к домикам своими дворами интересны. Нам встретился парень с электрогитарой.</p>
<p>Планировка жылых районов очень свободная, не квадратная и скорее ориентирована вокруг школ и детских садов.</p>
<p>Остальное:</p>
<ul>
<li><span style="font-size: 13px; line-height: 19px;">нет йога студий. вообще по фасадам почти нет бизнеса. </span></li>
<li><span style="font-size: 13px; line-height: 19px;">есть почему-то аптеки. </span></li>
<li><span style="font-size: 13px; line-height: 19px;">Очень много зелени и хорошего воздуха. Огромные школы.</span></li>
<li>нет ресторанов и кафе. мало мелких киосков &#171;у дома&#187;</li>
<li>дома одинаковые. старые (Борщага) &#8212; большие прямоугольные коробки, обычно по 9 этажей. новые (Житомирка) как свечи с претензией на дизайн, но оч похожи.</li>
</ul>
<p>Важно написать, что волей-неволей, но я сравниваю относительно тех мест, где я постоянно куда-то хожу и живу (Красноармейская, Льва Толстого, Дворец Спорта, Стадион, Горького, Мегамаркет, Пузатая-хата, Подол, Контрактовая площадь). У нас бизнес равномерно распределен по всей площади улиц, там же он стянут к метро и к развязке на Гната Юры.</p>
<p>Люди идут от транспорта в магазины, а потом по домам.</p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>люди Никольской Борщаговки</h2>
<p>Это самое сложное хоть немного соприкоснутся с их внутренним миром.</p>
<p>Самое очевидное отличие &#8212; они <strong>сидят</strong> и сидят на улице (а не в ресторанах или машинах). Отличие 2 &#8212; там везде дети. Мамы и иногда папы их катают по улицам, сидят с ними по лавочкам, наблюдают как они прыгают по площадке.</p>
<p>Ходят там на б<strong>о</strong>льшие дистанции и округлыми окольными путями. Летом это прекрасно с такой зеленью и воздухом. Нет угнетающего подземного царства метро. Легче встретить знакомого.</p>
<p>Парни выгуливают бойцовских собак.</p>
<p>Много школ и зеленых дворов дают мне ощущение места, куда повзрослевшие дети выходят общаться друг с другом. И скорее всего это <strong>общение</strong> для них становится очень важным.</p>
<p>Я подслушивал двух девушек (на вид лет 30) в парке. Она говорила о том, с кем она говорила, какой он, как она не сдержалась и ему позвонила ночью. Другая ей рассказывала как она хорошо понимает мужчин и что с ним надо делать.</p>
<p>Вообще Борщаговка по моим ощущениям это место легкого производства детей благодаря большей человечьей связности и красоте природы. (и еще там скучно не чем заняться, нет культурных пространств)</p>
<p>Настораживает, что при входе в киоск-магазин прямо, сразу и на уровне глаз штук 80 видов алкоголя.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Пешком по Киеву</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2012/08/11/peshkom-po-kievu/</link>
		<pubDate>Sat, 11 Aug 2012 09:02:44 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Сделал]]></category>
		<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<category><![CDATA[видео]]></category>
		<category><![CDATA[Киев]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[эмоции]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=4445</guid>
		<description><![CDATA[Уже в далеких 2010 я начал весьма интересный проект, который назывался &#171;Исследуем КИЕВ вместе&#171;. Идея была в том, чтобы встретится и идти пешком через всякие достопримечательности не сильно известные широкому кругу людей. Погрузится в актуальную реальную настоящую атмосферу живущего своей жизнью города. Для кого это важно, можно остановить эти мгновения на фото. В итоге сформировался [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Уже в далеких 2010 я начал весьма интересный проект, который назывался &#171;<strong>Исследуем КИЕВ вместе</strong>&#171;. Идея была в том, чтобы встретится и идти пешком через всякие достопримечательности не сильно известные широкому кругу людей. Погрузится в актуальную реальную настоящую атмосферу живущего своей жизнью города. Для кого это важно, можно остановить эти мгновения на фото.</p>
<p>В итоге сформировался <strong>формат городского похода</strong> выходного дня. В субботу утром мы встречались на первой точке и шли по продуманному маршруту до заката солнца. Летом получалось и под 20 км, осень и весной обычно 12. Зимой мы много были в музеях.</p>
<p>Проект закончился летом 2011 и осенью я решил упорядочить всё что есть &#8212; фото, маршруты итд. К концу зимы 2011-2012 сделал подраздел своего сайта (на самом деле это отдельный сайт &#8212; просто домен один) <a href="http://www.dan.kiev.ua/kievpohod/">с каталогом всех походов</a>. Думаю он очень полезен и это на сегодня один из самых больших <strong>сборников маршрутов по Киеву</strong>.</p>
<p>Есть такой <a href="http://www.dan.kiev.ua/kievpohod/s1ps-reka-syirets/">сложный маршрут как вдоль малой реки Сырец</a>. Вместе с <a href="http://betv.com.ua/" target="_blank">BeTV</a> мы создали небольшой <strong>сюжет</strong>, который передаёт атмосферу этого места.</p>
<p><iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/obZWlyaHyPM?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Формат интересен, ведь ходьба имеет много полезных свойств. Виды Киева известны своей бесподобной красотой, способной вызывать божественный восторг. На Печа-Куча я рассказываю как <strong>вам самим сделать</strong> поход по Киеву.</p>
<p><iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/PUac_o5kk8E?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>life management от техник к успеху</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2009/11/28/life-management-ot-tehnik-k-uspehu/</link>
		<pubDate>Sat, 28 Nov 2009 15:27:07 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Сделал]]></category>
		<category><![CDATA[life management]]></category>
		<category><![CDATA[импровизация]]></category>
		<category><![CDATA[Киев]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[упражнения+паттерны]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/2009/11/28/life-management/</guid>
		<description><![CDATA[Бывают времена, когда надо подводить итоги. Именно сейчас такая точка для одного из моих творений &#8212; Life Management клуба. Дело в том, что я сам очень поменялся за тот год, что его веду. Теперь мне больше интересны люди, чем технологии практической психологии. Возможно я хотел кому-то доказать, что смогу учить крутым техникам &#8212; вот смог; [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Бывают времена, когда надо подводить <strong>итоги</strong>. Именно сейчас такая точка для одного из моих творений &#8212; <strong>Life Management клуба</strong>.</p>
<p>Дело в том, что я сам очень поменялся за тот год, что его веду. Теперь мне больше интересны люди, чем технологии практической психологии. Возможно я хотел кому-то доказать, что смогу учить крутым техникам &#8212; вот смог; а что дальше?</p>
<p>Так что решил и клуб поменять с тренинго-семинарского на <strong>дискуссионный</strong>. Появилось название «Ключ Успеха» (очень знаковое для меня). Появился формат &#8212; любой может прийти и рассказать историю успеха о том важном к чему стремился и как этого достиг.
</p>
<p>
Закрытое <strong>тестирование идеи</strong> прошло в дружественной обстановке 12/11/20009 и я доволен. Первая открытая встреча была 19/11/2009. По ходу мы пишем всё на диктофон &#8212; будем выкладывать в нашей группе <a href="http://groups.google.com/group/kluchuspeha">Google kluchuspeha </a>, <a href="http://vk.com/club4184394">vk.com/club4184394</a> и в <a href="http://life-management-club.podfm.ru/">подкаст ленте podfm.ru</a>. В ближайшем будущем попробуем записывать на видео. Надеюсь, это с некоторого момента будет распространятся по сети без моего участия.</p>
<p>Именно в том, чтобы просто <em>давать людям похвалить себя и с другой стороны своим рассказом помочь открывать новые горизонты слушателям</em> я нашел <strong>миссию</strong> клуба «Ключ Успеха». Именно в живую, а не текстом в блоге.</p>
<p>Что с прошлым форматом? Описание большинства моделей и техник (Управление состояниями, Сторителлинг, Программы поведения людей) выложены в LJ сообществе <a href="http://community.livejournal.com/imanagement/">imanagement</a>. Для удобства сделал сегодня архив всех сообщений в виде <strong>pdf книги</strong> &#8212; можно <strong>скачать</strong> <a href="http://www.dan.kiev.ua/files/imanagement_LJ_archive_28112009.pdf">imanagement_LJ_archive_28112009.pdf</a> (500Кб).</p>
<p>Вот такая история клуба «Ключ Успеха».</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>ЧёрноКвадратовская студия. Дальше</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2009/04/05/chyornokvadratovskaya-studiya-dalshe/</link>
		<pubDate>Sun, 05 Apr 2009 09:37:02 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<category><![CDATA[Киев]]></category>
		<category><![CDATA[Чёрный Квадрат]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/2009/04/05/chyornokvadratovskaya-studiya-dalshe/</guid>
		<description><![CDATA[&#171;А дальше &#8212; это главное&#8230;&#187; (с) Прошел месяц после отсева. По вторникам продолжаю ходить в студию &#8212; там день этюдов и я придумываю какой бы этюд сделать. Заодно последний раз было интересно опробовать упражнение совмещающие некоторые правила из аутентичного движения с правилами слово-за-слово. Понял, что это нужно делать не в коридоре 🙂 и с некоторыми [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><span style="color: #666666;">&#171;А дальше &#8212; это главное&#8230;&#187; (с)</span></p>
<p>Прошел месяц после отсева.</p>
<p>По <strong>вторникам</strong> продолжаю ходить в студию &#8212; там день этюдов и я придумываю какой бы этюд сделать. Заодно последний раз было интересно опробовать упражнение совмещающие некоторые правила из аутентичного движения с правилами слово-за-слово. Понял, что это нужно делать не в коридоре <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/11/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> и с некоторыми подготовительными ритуалами.</p>
<p>Про <strong>этюды</strong>: лучше выбрать кем-то из классиков <strong>написанное произведение</strong> и ставить его &#8212; только вот брать то, которое больше всего волнует играющих. Как сказал <a href="http://kostrov.info/" target="_blank">Миша Костров</a>, плохой материал убивает начинающих актёров напрочь, а до классного ты будешь стараться допрыгнуть, будешь переступать через себя.</p>
<p>Кстати, по <strong>четвергам</strong> теперь <strong>занятия Костровых</strong>. Мне очень нравиться. Работа с телом. Упражнения близкие к системе Чехова. Этюды практически без слов. <a href="http://dan-kiev-ua.livejournal.com/181539.html" target="_blank">Атмосфера</a>. &#171;Главная функция внимания &#8212; отсекать всё лишнее&#187;. &#171;Первичен в драматургии конфликт&#187;. Мы играли детскую площадку &#8212; это когда вся группа представила себя детьми на площадке. После понял, как внутри выкристллизовываются разные стратегия поведения.</p>
<p>В <strong>среду</strong> я не в ЧКвадрате, а <strong>на Левобережной</strong> в <a href="http://allmaxdreams.livejournal.com/tag/%D0%BA%D0%BB%D1%83%D0%B1" target="_blank">клубе</a> у <a href="http://maradost.livejournal.com/profile" target="_blank">Дубовецкого</a> и <a href="http://allmaxdreams.livejournal.com/profile" target="_blank">Кузьменко</a>. Мы практиковались с вниманием, в расслаблении телесных зажимов, в работе с воображаемыми предметами, в рассказывании историй. И конечно играли этюды.</p>
<p>Ещё в один из <strong>понедельников</strong> был на занятии альтернативной студии Чёрного Квадрата. Та, которая в главном корпусе Университета им. Гринченко на ул.М. Тимошенко 13Б (5 мин ходьбы от метро Минская). Вела Саша Басий(Стельмах). Играли этюд пациент-психотерапевт. Потом играли в школу (я уже писал про это упр). Хорошее место, но мне основная студия более привлекательна.</p>
<p>И да: главное в театре &#8212; люди.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>дКВ &#8212; деконцентрация внимания</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2009/03/24/dkv-dekoncentraciya-vnimaniya/</link>
		<pubDate>Tue, 24 Mar 2009 16:57:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[life management]]></category>
		<category><![CDATA[внимание]]></category>
		<category><![CDATA[Киев]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/2009/03/24/dkv-dekoncentraciya-vnimaniya/</guid>
		<description><![CDATA[Life Management Клуб, отчет за 20-03-09. На этот раз мы прошлись практикой по теме техник дКВ. Внимание &#8212; акт целенаправленного выделения фигуры из фона. дКВ &#8212; деконцентрация внимания &#8212; прием, обратный концентрации внимания. дКВ &#8212; процесс равномерного распределения внимания по всему полю воспринимаемых стимулов. дКВ, разрушая организованности поля восприятия, производит своего рода “дегештальтизацию”. дКВ бывает: [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Life Management Клуб, отчет за 20-03-09. На этот раз мы прошлись практикой по теме техник дКВ.</p>
<p><strong>Внимание</strong> &#8212; акт целенаправленного выделения фигуры из фона.</p>
<p>дКВ &#8212; деконцентрация внимания &#8212; прием, обратный концентрации внимания. <strong>дКВ</strong> &#8212; процесс равномерного распределения внимания по всему полю воспринимаемых стимулов.</p>
<p>дКВ, разрушая организованности поля восприятия, производит своего рода “дегештальтизацию”.</p>
<p>дКВ <strong>бывает</strong>:</p>
<ul>
<li>восприятия (ВАК и на поле закрытых глаз);</li>
<li>действий;</li>
<li>движений;</li>
<li>во времени.</li>
</ul>
<p>дКВ <strong>восприятия</strong>:</p>
<ul>
<li>я всё вижу (<strong>V</strong>-дКВ), <strong>плоская</strong> как на экране;</li>
<li>я всё вижу (<strong>V</strong>-дКВ), <strong>объемная</strong> пространства;</li>
<li>я всё слышу (<strong>A</strong>-дКВ), <strong>плоская</strong> от поверхности головы;</li>
<li>я всё слышу (<strong>A</strong>-дКВ), <strong>объемная</strong> в пространстве;</li>
<li>я всё чувствую (<strong>K</strong>-дКВ), <strong>плоская</strong> по поверхности кожи;</li>
<li>я всё чувствую (<strong>K</strong>-дКВ), <strong>объемная</strong> ощущения внутри тела;</li>
<li>плоская но поле закрытых глаз;</li>
<li>полимодальная (<strong>VAK</strong>-дКВ);</li>
<li>+ любые комбинации, особенно <strong>VA</strong>-дКВ.</li>
</ul>
<p>Плоская дКВ интроверсирует восприятие &#8212; дает <strong>отрешенность</strong> от мира, объемная же наоборот &#8212; экстраверсирует и дает <strong>включённость</strong> в мир.</p>
<p>На основе механизма дКВ можно объяснить разные извращения, которые проделывал Дон Хуан с Карлушей Кастанедой <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/11/72x72/1f609.png" alt="😉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>дКВ используется в скорочтении. В боевых искусствах и в экстремальных ситуациях. Я использую K-дКВ объемное для того чтобы запоминать/снимать слепок моего текущего состояния (полезно в играх <a href="http://community.livejournal.com/newcode_ua/" target="_blank">Нового кода</a>).</p>
<p><strong>Фоновое мышление</strong>. Фон &#8212; это видимая, но не дифференцированная составляющая восприятия. Фоновое мышление оперирует не отдельными дискретами-объектами, а всей континуальной средой, в которую эти дискреты погружены, как единым целым. Это позволяет создавать специальные языки для решения сложных задач с включением слабых и скрытых признаков.</p>
<p>Ещё мы подробнее говорили про <strong>дКВ во времени</strong> и <strong>объемное мышление</strong>. Эти темы меня сильно интересует и мы будем исследовать их и <strong>дальше</strong>.</p>
<p>Почитать по теме:</p>
<ul>
<li>Бахтияров (создатель методики) о дКВ <a href="http://www.university.kiev.ua/biblio/books/dkv/" target="_blank">на сайте Университета Эфективного Развития</a> &#8212; на этом же сайте можно найти анонс программ обучения;</li>
<li><a href="http://www.newcode.ru/doku.php/deconcentration" target="_blank">Деконцентрация</a> &#8212; Институт НеоКода, презентация;</li>
<li><a href="http://www.dowlatow.ru/deconcentrate.html" target="_blank">Конспект</a> четырёхдневного тренинга по дКВ;</li>
<li>Остановка ВД &#8212; <a href="http://nlp-social.ru/blog/state/161.html" target="_blank">часть1</a>, <a href="http://nlp-social.ru/blog/state/167.html" target="_blank">часть2</a>, <a href="http://nlp-social.ru/blog/state/183.html" target="_blank">часть3</a> &#8212; Социальная сеть НЛП.</li>
</ul>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Обучение в Киеве</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2009/03/17/obuchenie-v-kieve/</link>
		<pubDate>Tue, 17 Mar 2009 15:48:59 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[life management]]></category>
		<category><![CDATA[Киев]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/2009/03/17/vechera-v-kieve-chast-1/</guid>
		<description><![CDATA[О том, что я на сегодня знаю. Понедельник. Лаборатория Нового Кода НЛП м. Харьковская, 19:00-21:00, 30 грн. не каждую неделю, см ЖЖ. Узнавать: 8-050 &#8212; 2725263 (Николай) Актёрское мастерство, Курилка м. Левобережная, Komod, 18:45-21:00, 50 грн. Узнавать: 8-063-2654477 (Глеб) Вторник. вторниКИ &#8212; контактная импровизация м РеспСтадион или ДворУкр, 20:30-22:30, 30 грн. тему занятия см в [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><em>О том, что я на сегодня знаю.</em></p>
<p>Понедельник.</p>
<p><strong>Лаборатория Нового Кода НЛП</strong></p>
<p>м. Харьковская, 19:00-21:00, 30 грн.</p>
<p>не каждую неделю, см <a href="http://community.livejournal.com/newcode_ua/" target="_blank">ЖЖ</a>.</p>
<p>Узнавать: 8-050 &#8212; 2725263 (Николай)</p>
<p><strong>Актёрское мастерство, Курилка</strong></p>
<p>м. Левобережная, Komod, 18:45-21:00, 50 грн.</p>
<p>Узнавать: 8-063-2654477 (Глеб)</p>
<p>Вторник.</p>
<p><strong>вторниКИ &#8212; контактная импровизация</strong></p>
<p>м РеспСтадион или ДворУкр, 20:30-22:30, 30 грн.</p>
<p>тему занятия см в <a href="http://community.livejournal.com/telu_vremya/" target="_blank">ЖЖ</a>. Есть рассылка.</p>
<p>Узнавать: 8-097-2605871 (Наташа)</p>
<p>Среда</p>
<p><strong>практика АД &#8212; аутентичного движения</strong></p>
<p>Цирк, Тургеневская, 19:30-21:00, 35 грн.</p>
<p>зал может меняться, см в <a href="http://community.livejournal.com/telu_vremya/" target="_blank">ЖЖ</a>. Есть <a href="http://groups.google.com/group/authentic-kiev" target="_blank">рассылка</a>.</p>
<p>Узнавать: 8-067-2871360 (Иванна)</p>
<p><strong>Системные семейные расстановки по Хеллингеру</strong></p>
<p>парк на Алексеевской, ул И. Клименко 23, 19:00-22:00,</p>
<p>деньги только если делать расстановку.</p>
<p>Узнавать: 8-097-2605871 (Наташа)</p>
<p><strong>Актёрское мастерство реальной жизни</strong></p>
<p>м. Левобережная, школа на Р. Окипной, 6 , 18:45-21:00, 20 грн.</p>
<p>новости клуба в <a href="http://maradost.livejournal.com/tag/living_club%24" target="_blank">ЖЖ по тегу</a>.</p>
<p>Узнавать: 8-068-3562435 (Максим)</p>
<p>Четверг</p>
<p><strong>Трансовая лаборатория</strong></p>
<p>м. Левобережная, школа на Окипной 6, 19:00-22:00, 20 грн.</p>
<p>условия участия на сайте <a href="http://hypnosis.com.ua/" target="_blank">http://hypnosis.com.ua/</a></p>
<p>Узнавать: 8-093-9080420</p>
<p><strong>мирКИ &#8212; контактная импровизация</strong></p>
<p>м. Минская, школа танца Чапкиса, 20.00-22.00, 50 грн.</p>
<p>см сайт <a href="http://kiev-contact.com.ua/" target="_blank">http://kiev-contact.com.ua/</a>. Всё та же рассылка.</p>
<p>Узнавать: 8-067-7523071 (Света)</p>
<p>Пятница</p>
<p><strong>Life Management Клуб</strong></p>
<p>м Лукьяновская, American Councils, 18:45-21:00, 0 -&gt; 25 грн.</p>
<p>раз в две недели, см сайт http://imanagement.com.ua/club/</p>
<p>Узнавать: 8-093-8255525 (Сергей)</p>
<p><strong>Тантра у Вдовина</strong></p>
<p>м Дворец Украина, Предславинская 12, 19:00-22.00, 30 -&gt; 50 грн.</p>
<p>много тупых буковок на <a href="http://veter-peremen.com.ua/regulyarnye-zanyatiya/" target="_blank">http://veter-peremen.com.ua/</a></p>
<p>Узнавать: 8-067-4641869 (Наташа)</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
