<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>спиральная динамка &#8212; Дан Воронов</title>
	<atom:link href="http://dan.kiev.ua/blog/tag/spiralnaya-dinamka/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://dan.kiev.ua/blog</link>
	<description>персональный сайт</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Sep 2018 19:36:59 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Гуманизм &#8212; способ мышления</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2011/11/05/gumanizm-sposob-myishleniya/</link>
		<comments>http://dan.kiev.ua/blog/2011/11/05/gumanizm-sposob-myishleniya/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 05 Nov 2011 12:24:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[внимание]]></category>
		<category><![CDATA[личность]]></category>
		<category><![CDATA[модель]]></category>
		<category><![CDATA[позитивная психология]]></category>
		<category><![CDATA[поток]]></category>
		<category><![CDATA[спиральная динамка]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=3418</guid>
		<description><![CDATA[Третий из цикла о мышлении &#8212; первый о перфекционизме, второй о превосходстве. Тут описание того как я представляю мышление на зелёном балансе (спиральная динамика). Это мышление можно назвать &#171;гуманизм&#187; или &#171;экологичное&#187; или &#171;пострациональное&#187; мышление. Зелёный: человек, чувства, всё живое, экология, наблюдение, оптимизм, позитивные эмоции, интуиция, творчество. Причины Экология и положение обычного человека ухудшилось благодаря локальности логики [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Третий из цикла о мышлении &#8212; первый <a href="http://www.dan.kiev.ua/2011/10/21/perfektsionizm-sposob-myishleniya/">о перфекционизме</a>, второй <a href="http://www.dan.kiev.ua/2011/10/31/prevoshodstvo-sposob-myishleniya/">о превосходстве</a>.</p>
<p>Тут описание того как я представляю мышление на зелёном балансе (спиральная динамика). Это мышление можно назвать &#171;гуманизм&#187; или &#171;экологичное&#187; или &#171;<strong>пострациональное</strong>&#187; мышление.</p>
<p><strong>Зелёный</strong>: человек, чувства, всё живое, экология, наблюдение, оптимизм, позитивные эмоции, интуиция, творчество.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Причины</h1>
<p><strong>Экология и положение обычного человека</strong> ухудшилось благодаря локальности логики &#171;подсчеты ведут к просчетам&#187; (взрыв Чернобыля) и эффективным достигаторам, сконцентрировавшим ресурсы вокруг себя (&#171;богатые становятся богаче, бедные &#8212; беднее&#187;).</p>
<p>Гуманизм &#8212; способ существования передового мира. Это &#171;зеленые&#187; страны, в которых не на словах, а на деле заботятся о <strong>каждом</strong> человеке. Страны, в которых поддерживают культуру и <strong>искусство</strong>. Каждый человек важен &#8212; внутри его есть потенциал развития и <strong>самовыражения</strong>. Кросс-культурное понимание.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Предположительно это будущая ступенька развития человеческой цивилизации в целом.</p>
<p><strong>&#171;Зеленые&#187; технологии</strong> появились именно благодаря этому способу мышления. Опора на них предпологает, что планета будет существовать и после нашей смерти &#8212; всем людям и <strong>всем живым существам</strong> сейчас и в любой другой момент в будущем должно становится лучше жить.</p>
<p><strong>Опора в мышлении на процветание всего живого</strong>.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Мышление &#171;обрати внимание&#187;</h1>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Восприятие информации</h2>
<p>Восприятие чувствованием.</p>
<p>Как оказалось померять всё равно нельзя всё, поэтому выходим за рамки числ/метрик в <strong>чистое</strong> <strong>наблюдение</strong> (&#171;остановка внутреннего диалога&#187; это отсюда). Таким способом приближаемся ещё ближе к реальной реальности. Важна непосредственая натуральность, естественность, &#171;просто быть каким есть&#187;, настоящесть, аутентичность, конгруэнтность самому себе, итд. <strong>Свидетельствовать</strong> что существует во мне и в среде таким каким это существует без желание с этим что-то делать (иначе наблюдаем желаемое, а не реальное). Мир протекает сквозь меня.</p>
<p>Для того, чтобы замечать едва заметное важен <strong>навык концентрации внимания</strong>. Умение быстро свернуть всё поле внимания до одной главной ключевой мелочи и деражть её долго. Умение тренируется <strong>медитацией</strong> в широком смысле этого слова (непосредственным долгим наблюдением одной точки в процессе &#8212; огня свечи, звука мантры, дыхания, ощущения в теле, итд). Любое занятие можно сделать медитацией &#8212; то есть глубокой конценрацией на самих операциях дела.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>Лучшие тибетские монахи могут продолжать просто наблюдать окружающий мир даже когда рядом с ними стреляют из ружья &#8212; даже тренированые полицейские на доли секунды дергаются и закрывают глаза.</em></p>
<p>Основная идея &#8212; есть &#171;слепые пятна&#187; реальности, которые пропускаем вниманием. КВП &#8212; <strong>критически важные переменые</strong> процесса. Мышление заключается в том, чтобы заметить новое, позволяющее действовать по новому и дающее осознание почему сейчас действовали именно так. Что перекрывало поток изменения.</p>
<p>Модное слово &#171;<strong>осознаность</strong>&#187; про это. Любое не-наблюдаемое очевидное &#171;должно быть&#187; принятое на веру и любое очевидно жесткое правило/убеждение это слепое пятно наблюдения из своего воображения/головы, а не реальной реальности за кончиком носа. Любой зажим/травма в теле отключает часть ощущений и искажает чувственное восприятие реальности. Если я наблюдаю свое ограничивающее убеждение, то оно уже не ограничивает меня.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Сможешь ли самому себе позволить знать правду о себе?</p>
<p>Большая часть информации собирается не через дискретную логику / слова / измерения, а через плавные ощущения реальности. Используются <strong>зеркальные нейроны</strong>, чтобы чувствовать себя так, как &#171;если б я был этим&#187;. Эмпатия / сочувствие. Навык <strong>&#171;расширение границ Я&#187;</strong> &#8212; могу точно ощущать как ощущают себя: мои знакомые -&gt; незнакомые &#171;чужие&#187; люди -&gt; животные -&gt; растения -&gt; вся планета в целом. То же можно сделать и со своим делом, проектом ощущая его как живой организм.</p>
<p>Умение <strong>обогощать моменты </strong>&#8212; можно воспринимать реальность сухо/скучо, а можно наполнено: из каждого момента наблюдения делать яркий празник восхищения красотой действительности. Колличество <strong>оттенков</strong> чувствования важно. Благодарность реальности за существование такой какой она есть.</p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Ориентация в собраной информации</h2>
<p>По большому счету происходит без логического участия и лучше всего во сне (и в трансе = ещё один плюс медитации) &#8212; то что в изобретательстве называется &#171;инкубация&#187; идеи. <strong>Хорошо чувствовать </strong>себя тут бесконечно важно. Гулять, радоваться с людьми. Чем выспавшийся, в тонусе, здоровее, без ощущения голода и в позитиве человек, тем лучше он перераспределяет внимание и объем этого внимания больше.</p>
<p>Чувство меры (слишком много хорошего = плохо) &#8212; как перераспределить внимание. Гармония, ощущение хорошей формы.</p>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3>стиль интерпретации событий</h3>
<p>Как называется настольная игра влияет на стратегии игроков &#8212; люди играющие в &#171;процветание&#187; куда больше соотрудничают и добрее, чем люди играющие по тем же правилам, но с надписью на коробке &#171;останеться только лучший&#187;.</p>
<p>Широко используется самопотверждающиеся пророчества. Механизм, в основу которого положена <strong>концентрация</strong> на той части наблюдаемой реальности, которая хорошая. Тем самым, принимая неизбежность существования плохого (мы его признаем и свидетельствуем), отдаем внимание хорошему позволяя ему <strong>увеличиваться</strong>. Плюс, как написано в прошлом абзаце, нахождение в позитиве ускоряет внимание.</p>
<p>Если мы доверяем и ожидаем от человека хорошее, он <strong>становится</strong> хорошим на самом деле. Поэтому изначальная установка &#8212; &#171;всё живое хорошее&#187;. Глубинная вера в изначальную добрую природу человека позволяет этой природе становиться таковой. Прощение людей. Ощущение их боли как своей.</p>
<blockquote><p><strong>Нет плохих людей &#8212; есть люди, которым плохо!</strong></p></blockquote>
<p>Ошибочными могут быть только поступки/поведение. Личность постояна, всегда хороша такой какой она есть. Любой человек всегда хочет сделать лучшее на что способен &#8212; безусловное позитивное намерение за всем поступками. Безусловное позитивное внимание себе и другим. <strong>Разрешение человеку быть</strong> человеком &#8212; чувствовать <strong>все</strong> чувства и <strong>наблюдать</strong> их.</p>
<p><strong>Оптимизм</strong>. Все происходит к лучшему. Плохое случилось локально и скоро измениться к стабильному лучшему. Хорошие новости о искустве и позитиве. <strong>Юмор</strong> &#8212; умение найти смешное и забавное в происходящем, умение посмеяться со своих &#171;ошибок&#187;.</p>
<a name="wptoc_1_2_1"></a><h3>коммуникация</h3>
<p>Эмоции (метакинестетика) быстрее логической обработки (аудиально-дискретного). Чем меньше думаешь о предмете ориентации, тем лучше в нем ориентируешся (чище его наблюдаешь). Главная идея &#8212; &#171;на чем концентрируешься занимает поле внимания &#8212; разростается&#187;. Внимание можно отдать либо мыслям о реальности, либо реальности по оттенкам вижу-слышу-чувствую.</p>
<p>Логическая коммуникация словами здесь весьма путана (сходите на любой &#171;зелёный&#187; тренинг послушайте их теоретический базис и сразу поймете).</p>
<p>Основная коммуникация происходит через <strong>эмпатию &#8212; сонастройку </strong>состояний (можно назвать это любовью ближнего или раппортом). &#171;Быть на одной волне&#187;. Прекрасное изобретение коммуникации на зеленом &#8212; помощь в ориентации через задавание <strong>вопросов</strong>. Логические правила/инструкции тут слабо описывают реальность, но если у меня есть хороший способ наблюдать, то я могу составить такой вопрос, чтобы задав его другому человеку он смог наблюдать так же как и я.</p>
<p>Сознание использует покадровую мультиВАК <strong>визуализацую</strong> в воображении дополняя воспринимаемую реальность вариантами (это тоже навык, который развивается). Настоящие эмоции по поводу воображаемого. Оперирование непосредственно образами, звуками и ощущениями. Работает быстро, но передается между людьми достаточно медленно: например, рисовать мультик, делать кино чтобы выразить свой способ мышления-наблюдения (технологии нейроинтерфейсов считывания картинки с головы сейчас только тестируются &#8212; ещё лет 10-15 ждать).</p>
<p><strong>Искусство</strong> и самореалезация &#8212; с рациональной позиции на мир вообще не понятно почему кто-то будет рисовать картину / снимать фильм / писать музыку только чтобы её нарисовать / снять / сыграть (и выразить свою позицию своё существо свои ощущения), а не продать за большие бабки.</p>
<p>Основа сообщения коммуникации &#171;люди, увидте / замете это&#187;.</p>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_1_1_2"></a><h2>Принятие решений</h2>
<p>Бездоказательное доверие себе и своим чувствам (в расширенных границах Я): то <strong>что ощущается правильным</strong> &#8212; правильно. <strong>Интуиция</strong> &#8212; ощущение правильного варианта вне каких-либо объяснений.</p>
<p><strong>Равенство</strong> всего, что может чувствовать. Одинаковые права меньщинствам, полам, расам итд. Правильное решение, это решение без компромисов &#8212; надо найти вариант устраивающий всех, кого он касаеться. Видеть в каждом человеке зерно процветания &#8212; задаток его возможностей, потенциал его величия и внутренней красоты.</p>
<p>Люди <strong>заботяться о живом</strong>. Широкая перспектива. Важно не столько результат, сколько ощущение вазимопонимания и сохранение хороших отношений, доверия. Стремится к тому, чтобы <strong>другие чувствовали только хорошее, гармоничное, радость</strong> и красоту (мотивация Причастности aff). Главная ценность &#8212; всё живое в его разнообразии. Расширение принципа выгоды win/win до win/win/win = я/партнеры/всё_живое.</p>
<p>Решение сразу дает результат и <strong>награду в ощущении правильности</strong>. Малые дела важны и значимы, потому что если каждый сделает малое, то все вместе мы изменим мир. Так работает уборка мусора в зелёной зоне города, помощь детским домам, волонтёрство итд. И это всё личная инициатива. Здоровый образ жизни по личным ощущениям, а не потому что правильно так делать. (Например, отказ от употребления мяса по причине того, что его делают из животных путем их убийства)</p>
<a name="wptoc_1_1_3"></a><h2>Как действуют</h2>
<p><strong>Не-деланье</strong>. Если ты наблюдаешь правильно, то подключив себя к процессу он<em> как бы</em> <strong>сам</strong> меняется к лучшему. При направлении внимания тело как бы само лечит себя, картина как бы сама рисуется, музыка &#8212; пишется, дела &#8212; делаются (рационального человека этим можно свести с ума просто потому что нельзя точно и однозначно объяснить как это происходит).</p>
<p>Есть какой-то совершенно неизмеримый <strong>личностый потенциал</strong> качества, который позволяет нарисовать именно такую картину, написать именно такой сценарий. Выражение себя реального, каким я есть и всего во мне. Наслаждение этим процессом. Быть тем, кем я есть. Стараться всё делать наилучшим способом &#8212; полно и честно. Без компромиссов.</p>
<p>Вместе делаем дело способствуя максимальному <strong>раскрытию потенциала</strong> каждого из нас. Оптимальный уровень занятости. Веселье, фан, вдохновение &#8212; основная часть работы. На работе, созданной такими людьми, прикольно, красиво (<a href="http://trinixy.ru/2008/04/28/ofis_google_v_cjurikhe_50_shtuk.html" target="_blank">см офис гугла</a>). Хочешь &#8212; работаешь, хочешь отдыхаешь. В отличие от других способов мышления этим людям можно дать свободу графика, потому что они за доверие.</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Эффекты такого мышления</h1>
<p>Живи и радуйся. Сонастройка с хорошим улучшает качество жизни. Самовыражение &#8212; создание того, что отражает меня.</p>
<p>Можно перестать бороться с чем бы то нибыло в себе. <strong>Безусловная самооценка</strong>, безусловное доверие себе и людям. Любовь людей и себя как самого близкого человека. <strong>Счастье есть всегда</strong>, потому что счастье существовать &#8212; наблюдать реальность, быть в ней такой какой она есть. Жив &#8212; значит счастлив.</p>
<p><strong>Защита всего живого</strong> и способствованию ещё большему расцвету. Востановление экологии на планете. Права меньшинств и отличных от нормы людей позволяет им использовать свой уникальный потенциал для общего развития всего живого. Укрепление здоровья путем профилактики. Уменьшение бедности и социального неравенства.</p>
<p>Религиозные догматы заменяются на эзотерические и подобные <strong>практики. </strong>Высокая терпимость к любым способам реализации духовности.</p>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Итого</h2>
<p>Любой способ мышление хорош только когда он совпадает со средой. Сейчас, в странах СНГ так точно, такой не очень много. Хотя становиться больше. И это радует.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://dan.kiev.ua/blog/2011/11/05/gumanizm-sposob-myishleniya/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Превосходство — способ мышления</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2011/10/31/prevoshodstvo-sposob-myishleniya/</link>
		<comments>http://dan.kiev.ua/blog/2011/10/31/prevoshodstvo-sposob-myishleniya/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 31 Oct 2011 08:58:59 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[внимание]]></category>
		<category><![CDATA[личность]]></category>
		<category><![CDATA[модель]]></category>
		<category><![CDATA[позитивная психология]]></category>
		<category><![CDATA[поток]]></category>
		<category><![CDATA[спиральная динамка]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=3395</guid>
		<description><![CDATA[Второй из цикла о мышлении &#8212; первый о перфекционизме. Тут описание того как я представляю мышление на оранжевом балансе (спиральная динамика). Это мышление можно назвать &#171;превосходство&#187; или &#171;достигаторство&#187; или просто &#171;рациональное&#187; мышление. Оранжевый: изменчивость, измерения, четкие данные, логичность и рациональность, улучшать. Причины Наука заменила религию и слепую веру авторитетным. Превосходство &#8212; распространенный способ существования современного мира. [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Второй из цикла о мышлении &#8212; первый <a href="http://www.dan.kiev.ua/2011/10/21/perfektsionizm-sposob-myishleniya/">о перфекционизме</a>.</p>
<p>Тут описание того как я представляю мышление на оранжевом балансе (спиральная динамика). Это мышление можно назвать &#171;превосходство&#187; или &#171;достигаторство&#187; или просто &#171;<strong>рациональное</strong>&#187; мышление.</p>
<p><strong>Оранжевый</strong>: изменчивость, измерения, четкие данные, логичность и рациональность, улучшать.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Причины</h1>
<p><strong>Наука</strong> заменила религию и слепую веру авторитетным.</p>
<p>Превосходство &#8212; распространенный способ существования современного мира. Оно развилось в процессе эволюции и является на сегодня доминантным мышлением <strong>образованого</strong> человека. Правильная школа-ВУЗ инсталлируют его.</p>
<p><strong>Копьютеры</strong> появились именно благодаря этому способу мышления. Именно опоре на информацию, её измерение, передачу и преобразования. Произошла информационная революция и появление кибернетики.</p>
<p><strong>Поток обработки данных, постоянный</strong>.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Мышление &#171;как лучше&#187;</h1>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Восприятие информации</h2>
<p>Тут информации больше чем <strong>много</strong> &#8212; её полно, она везде и обо всем. Информация собирается и сразу ж устаревает.</p>
<p>Желание как можно ближе <strong>приблизится к локальной реальности</strong>. Описать её. Померять. Много. Точно. В самой плавности жизни. Для этого приходится её мерять/мониторить постоянно, так как измерение &#8212; срез и сразу устарело. Теперь вера в постоянство осталось в одном &#8212; <strong>в постоянство измененя</strong> как во внешнем мире, так и внутри человека: есть уровни скорости перемен &#8212; то, что меняется за секунды и то, что меняется за десятки тысяч лет.</p>
<p><strong>Порядок условный.</strong>  Любая теория, любое описание мира не полно &#8212; это не абсолют на бесконечность. Практическая логика. Вот был Земля плоская был такой порядок &#8212; придумали что она шар и стал такой порядок. Земля не шар &#8212; просто описанная шаром-геойдом она лучше всего совпадает/согласовуеться с наличными данными и наблюдениями. Появятся новые возможности измерений и придется поменять модель. Важна внутренняя согласованность всей разветвлённой модели реальности &#8212; критерии научности.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Порядок услвный как внешнего мира, так и того что внутри меня &#8212; личности.</p>
<p>Чтобы обойти то самое ограничение объема внимание создаются базы данных известного нам &#8212; накопленного <strong>базиса о порядке</strong> вещей. Фиксированная теория, <strong>сохраняемая</strong> на внешних носителях. Дальше путем заучивание самого важного и логически согласующегося внутри между собой создается линза восприятия мира. Эти линзы постоянно улучшаются (специальными людьями &#8212; учеными) и оперативно спускаются учащимся-работникам.</p>
<p>Люди <strong>специализируются</strong>. Специализация позволяет сразу четко отсечь лишнюю информацию (иначе просто нельзя в этой инфолавине выжить) и определить <strong>полосу интресного</strong>. Когда у нас есть линза в специализации, мы делаем хитрый трюк &#8212; мы можем перестать отмечать привычное нормальное, то что мы знаем уже и отмечаем небольшие отклонения от известного. Собирается <strong>много информации о малом</strong>. Мы постоянные</p>
<p>Отклонения в две стороны.</p>
<ul>
<li><strong>лучше</strong> чем ожидалось, чем было в теории-плане: исключительно хорошо и быстро у нас в локальности идет это. Это плюс и наша уникальность.</li>
<li><strong>хуже</strong> чем ожидалось, чем было в теории-плане: идет криво и значит теория наша общая недостаточно точна для данного локального случая. Это надо исправить &#8212; быстро.</li>
</ul>
<p>Собраная информация &#8212; опора. Мы максимально измеряем, фиксируем, записуем. Максимальным количеством способов.</p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Ориентация в собраной информации</h2>
<p>Научный эмпиризм &#8212; всё собранное классифицируеться &#171;по ящикам&#187; с помощью каких либо меток.<br />
Ещё один хитрый трюк для мышления &#8212; <strong>стандарт</strong> сравнения. Это время, числа, деньги, цели.</p>
<p>&#171;Цель&#187; как механизм мышления тут бесконечно важна. Поставленная <strong>цель задает направление </strong>специализации мышления. Это то, чего надо достичь в результате &#8212; наш маяк и путеводная звезда &#8212; записаная и измеренная. Инфорация должна быть <strong>целесообразной</strong> &#8212; то есть сообразоваться/совпадать с целью. Остальное &#8212; лишнее в данный момент.</p>
<p>У нас есть заученая информация о способе достижения цели &#8212; теория и план действий (методология). У нас есть собраная информация о расхождении локальной реальности от заученого (лучшем и худьщем). Задача ориентации &#8212; исправить/доточить заученую теорию для её <strong>непосредственой применимости в реальной</strong> нашей ситуации. Быстро.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Перестроить как можно больше в опору на лучшее, минимизировать потери в худшем.</p>
<p>Ориентация тут &#8212; это <strong>логическое рациональное моделирование</strong>. Создания линий возможного вероятного будущего нашей конкретной реальной ситуации (<strong>успехов и рисков/препятствий</strong>) &#8212; путей действий по малым детальным понятным доступным нам шагам. Чем больше таких линий можно создать тем лучше. Чем дальше во времени можно отодвинуть горизонт точность предсказания, тем лучше.</p>
<p>Разбить <strong>по зонам</strong>/темам специализации. Очень <strong>четко и точно</strong> отделять круги приоритетов &#8212; в каждой зоне возникнет <strong>подцель</strong>. Их можно делегировать дургим специалистам-экспертам. Состыковать каждую с текущей реальностью, доступным нам. Пересмотреть шаги плана (методологии достижения резульата). Просчитать ROI &#8212; возврат инвестиций: прибыль на еденицу вложения.</p>
<p>Тут на самом деле <strong>достижимо всё</strong> &#8212; это только вопрос баланса <strong>наших</strong> ресурсов (жизневремени=деньги). Для милиардера построить торговый центр это всего пару месяцев суммы своего жизневремении с помощью делегирования остального деньгами; для бедного продавца магазина это может быть 300 лет самотруда.</p>
<a name="wptoc_1_1_2"></a><h2>Принятие решений</h2>
<p><strong>Внутренняя</strong> мотивация. Моя (моей команды) <strong>выгода</strong>. Иду в зону лучшего (описаного целями) как внешнего-материального так и внутренего-личностного, меняя путь способ достижения. Мотив &#8212; расширение лучшего из доступного мне/нам. Превосходство. Мастерство, компетентность, уважение.</p>
<p>Минимизируем из моделирования риски, максимизируем нашу <strong>прибыль</strong> на вложения. Держим своё направление (основаное на сильных сторонах, лучших от нормы откланениях). Для этого ведем историю наших успехов, трекинг достигнутых целей.</p>
<p>Тут важны люди-<strong>эксперты</strong>, которые могут быстро и часто принимать решения кардинально поворачивающе положение вещей из плохого в хорошее и подходящее нам. Опираясь на информацию, правильно принимают решение куда стоит сделать следующий шаг (мне и каждом человеку моей команды). Чтобы становилось лушче. Насколько лучше стало от этого решения?</p>
<a name="wptoc_1_1_3"></a><h2>Как действуют</h2>
<p>Команда экспертов. <strong>Мастеров</strong> своей специализации. В зоне растяжки. Максимально задействовать всё доступное, привычное, все навыки. Делать всё возможное и чуть-чуть больше. Быть в потоке.</p>
<p>Тема/проект должны всегда <strong>продвигаться вперёд с ускорением</strong>. Всего хорошего должно становиться ещё больше. Остановка и замедление &#8212; значит надо быстро сразу менять способ продвижения. Ускорение преобразований и быстрое получение измеримых результатов плюс отчетов о ходе пути. Больше отчетов и метрик = больше информации &#8212; лучше для моделирования.</p>
<p>Быстро и <strong>сразу менять поведение</strong>, которое начинает уводить вдаль от цели. Тут нет застряваний что вот так вот я делал вчера и значить сегодня тоже так делаю &#8212; нет: реальность изменилось и привычный способ действия надо сразу отбросить. Сразу. Быстро.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>Подстройка действий по sTOTe. Построение лестниц роста.</em></p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Эффекты такого мышления</h1>
<p><strong>Динамика</strong>. Это постоянное движение и его ускорение. Жить быстро.</p>
<p>Я-центрирование. <strong>Аккамулирование лучшего</strong> вокруг центра, который лучше других оперирует информацией, принимает решения, быстрее действует. &#171;Гребсти под себя&#187;. Создает неравенство, когда лучшим достаеться всё больше лучшего, а остальным всё меньше.</p>
<p><strong>Благосостояние</strong> поднимается. Если в метриках есть счастье и оно цель &#8212; то и оно растет или подхватываеться при падении.</p>
<p><strong>Независимая</strong> от других людей <strong>самооценка</strong>. Постоянное сравнение себя с собой и улучшение себя. Просто потому что в узкой специализации челвек остается сам &#8212; он тут уникален. У него есть уникальное товарное предложение для рынка труда. Уникальность и узкая специализация создает психологическое ощущение одиночества.</p>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Итого</h2>
<p>Вообще такой способ мышления &#8212; очень хороший способ изящно и эффективно <strong>отобрать</strong> у других людей (вне нашей команды профессионалов) что у них есть. Идет консолидация и аккамуляция лучшего в большие информационные группы, хорошо поделенные на зоны ответственности со своими экспертами.</p>
<p>С другой стороны узкая специализация создает <strong>опасность долгого пути респециализации</strong>: при отпадении целой ветви теории (например, при сторительстве статуи богини Венеры огромная команда много лет изучала как сделать ей хобот правильно &#8212; но в итоге оказалось что она человекоподобная и все исследования хоботов Венеры напрасно) происходт эффект бесполезности всех обслуживающих это направление экспертов. Им приходится искать новое занятия обучаясь ему с нуля и вкладывая жизневремя чтобы стать экспертом в другом направлении.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://dan.kiev.ua/blog/2011/10/31/prevoshodstvo-sposob-myishleniya/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Перфекционизм &#8212; способ мышления</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2011/10/21/perfektsionizm-sposob-myishleniya/</link>
		<comments>http://dan.kiev.ua/blog/2011/10/21/perfektsionizm-sposob-myishleniya/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 21 Oct 2011 18:47:41 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[внимание]]></category>
		<category><![CDATA[личность]]></category>
		<category><![CDATA[модель]]></category>
		<category><![CDATA[позитивная психология]]></category>
		<category><![CDATA[спиральная динамка]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=3376</guid>
		<description><![CDATA[Понимаете что такое спиральная динамика или теория развития Кегана, то тут описание того как я представляю мышление на синем балансе. Не понимаете &#8212; то это мышление можно назвать &#171;абсолютистское&#187; или &#171;перфекционизм&#187;. Синий: вера, постоянство, правила, конформность, абсолют, всегда. Причины Перфекцонизм может возникнуть в определенной теме (восприятии области жизни) с двух сторон: недоразвитой или провал по травме [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Понимаете что такое спиральная динамика или <a href="http://www.dan.kiev.ua/2011/08/21/stadii-razvitiya-lichnosti/">теория развития Кегана</a>, то тут описание того как я представляю мышление на синем балансе. Не понимаете &#8212; то это мышление можно назвать &#171;абсолютистское&#187; или &#171;перфекционизм&#187;.</p>
<p><strong>Синий</strong>: вера, постоянство, правила, конформность, абсолют, всегда.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Причины</h1>
<p>Перфекцонизм может возникнуть в определенной теме (восприятии области жизни) с двух сторон: недоразвитой или провал по травме в регресс.</p>
<p>Мышление тут похоже на тормозящий компьютер если на старом железе запустить новую стреляку на максимальных настройках &#8212; вместо плавной смены кадров вы получите слайдшоу. <strong>Дерганое</strong>.</p>
<p>То же самое с обработкой информации &#8212; уже хорошо развито <strong>воображение</strong> и воля, но достаточно слабо мыслительные функции. Поэтому мыслиться только категориями дискретного, крайностями. Ключевое слово &#8212; &#171;<strong>либо</strong>&#171;, &#171;или&#187;.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Мышление &#171;без вариантов&#187;</h1>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Восприятие информации</h2>
<p>Источники информации делятся только на две категории &#8212; <strong>свои</strong>/правильные и <strong>чужие</strong>/обманные. К чужим человек становится &#171;глух&#187; &#8212; оно выноситься за поле его осознания. Без сомнений, без вариантов.</p>
<p>Восприятие информации из своих источников происходит на веру &#8212; <strong>импринт</strong>, фиксация. Первое и очевидное является правильным. В дальнейшем это не ставится под сомнение &#8212; главное тут постоянство, чрезмерная привязанность порядку. Временность явлений теряеться &#8212; <strong>сейчас становится всегда</strong>.</p>
<p>Объема внимания не хватает на полноценное рефлексирвоание, поэтому действительность <strong>упрощается</strong> насколько это можно (в основном номинализациями типа &#171;любовь&#187; &#8212; и хрен его знает что это занчит) и воспринимаеться в последствии по постоянным зафиксированым каналам. Кроме того процветает &#171;чтение мыслей&#187;. (см нарушения метамодели нлп)</p>
<p>Каналы тоже очень <strong>крайне узкие</strong> (как &#171;черное и белое&#187;) &#8212; если это оптимиз то до полианнизма, если пессимизм то такой как в СМИ &#8212; все постоянно всех убивают, власть ворует итд. На детализацию внимание нема. Информация фильтруеться только через свой узкий канал.</p>
<p><strong>Мир становится миром идеалов</strong>, созданых в голове образов, мемов. Воображение работает хорошо. Это как смотреть только на пик горы готовясь к восхождению на неё.</p>
<p>Информация хватаеться постоянным каналом по вершинам дискретными скачками туда-сюда.</p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Ориентация в собраной информации</h2>
<p>Ещё больше упращает мир и так уже идеализированый в воображении. <strong>Стереотипная односторонняя</strong>. Если это плохой, занчит это плохой и всё тут. Есть несколько постоянных ящиков &#8212; все что прошло через доминантный канал распихиваеться по ним &#8212; наклеивание ярлыков.</p>
<p><strong>Свехробобщения</strong> и крайности. Если уж мы делаем дело, то дело Вселенского машстаба и только мы добро. Распихивание по небольшому количеству конкретных пунктов &#8212; типа &#171;7 привычек успешных людей&#187;, &#171;3 вещи которые сделают вас багатыми&#187;, &#171;как её удолетворить за 5 шагов&#187;. Ориентация на средне-нормального представителя сферического в вакууме в полночь.</p>
<p>Ожидания и <strong>предсказания</strong> будущих событий <strong>ошибочны</strong> и не совпадают с реальностью. Сюрприз. Просто потому что не хавает точной и аккуратной информации, мы её выкосили еще в самом начале. Есть воображение идеальных образов, но в нем обычно визуализируется только конечный результат &#8212; <strong>вижу</strong> тот самый <strong>пик</strong> вершины.</p>
<p>Путь к вершине отсюда туда обычно опускаеться и становится <strong>прямой</strong> линией &#8212; иделаьный такой путь, ровный и сразу как телепортом. Вот мы чётко и сразу были тута, а стали тама. Воображение такое умеет делать, а реальный мир нет.</p>
<a name="wptoc_1_1_2"></a><h2>Принятие решений</h2>
<p>На основе и так ужасно порезаной информации надо <strong>сразу</strong> принять решение и решение из разряда &#171;или всё <strong>или</strong> ничего&#187; &#8212; таблетка &#171;от всего&#187;. Просто потому что я обязан быть идеальным и мое решение должно это поддерживать. Это сбивает с толку и вызывает кучу <strong>сомнений</strong>. А ошибочные решения сразу вызывают вину.</p>
<p><strong>Перекладывание ответственности</strong>, проблем. Надо найти авторитета/боса/гуру/бога (а поску у нас крайности то вобще-то мир это авторитеты и подчиненые) &#8212; дальше послушать мнение авторитета и сделать как он сказал. Если не сработало, то надо найти кого обвинить &#8212; козла отпушения.</p>
<p>Внешняя референция. <strong>Конформность</strong>. Думают за нас. Любые изменения турдны. Объема внимания не хватает на логические операции, поэтому используются заученые или записаные <strong>правила</strong>, ритуалы, традиции, суеверия и прочие зафиксированые способы понимания происходящего.</p>
<p>Внешняя референция. Хороший понт дороже денег. Изменять свою внешность. Работать за <strong>внешню</strong> награду. Слушать что скажут другие. Как окружающих впечатлить, я завидую и мне завидуют.</p>
<a name="wptoc_1_1_3"></a><h2>Как действуют</h2>
<p>Рывками &#8212; либо гоним, либо стоим.</p>
<p><strong>Ступор/откладывание</strong> = надо сразу получить идеальный результат. Ведет к крайней боязни ошибиться, встретить на пути проблему или провал. Избегание, шатание. Откладывание того, что я должен сделать. Делать что угодно другое, но не это.</p>
<p><strong>Спешка/перегрузка</strong> = если уж делать, то сделать на 100% идеала до конца. Загнать себя но сделать. Жертовать всем ради этого. Уперто делать и переделывать. Перегружать своё тело, но делать. Не спать, кофе. Ведь там идеал я его вижу в воображении и он меня ведет без передышки. Вдохновение нашло. Бег на выживание.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Хорошо тут идет групповая деятельность и единство. Такая где ответственность и мыслительные операции переложена на авторитет. Думать не надо &#8212; надо только делать физические действия по заданым правилам. Внешние поошрения и сравнения с другими работниками. Грамоты и прочие пузомерки.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>Такие люди прекрасны для войны. Это основа охраны правопорядка общества. Общество может процветать когда эти люди обеспечили базовую безопасность, без сомнений и вариантов остаивая существующий закон.</em></p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Эффекты такого мышления</h1>
<p>Опора на выученые правила и минимальное мышление (которое требует много времени и сил!) дает весьма интересный результат &#8212; люди тут могут <strong>быстро</strong> действовать. Хорошо натренированые черезвычайно быстро. А если они находятся в постоянных условиях, где их правила работают хотя б в 80% времни, то они невероятно эффективны и счастливы.</p>
<p>Из-за поднятой до пиков планки в воображении реальная <strong>жизнь делиться на</strong></p>
<ul>
<li>моменты, когда эту планку &#171;пик&#187; достиг &#8212; щастье <strong>и</strong></li>
<li>моменты, когда я смотрю на неё, ожидаю жду счастья. И ожидания счастья куда больше, чем небольших доз.</li>
</ul>
<p>Это горки такие.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Теперь вернемся в современный мир, который изменился и продолжает меняться все быстрее и быстрее. Постоянных правил становится меньше. Теперь надо думать.</p>
<p>Когда реальность не совпадает с идеалом это вызывает отрицательные эмоции. Жизнь стала по большому счету <strong>ожиданием счастья в страданиях</strong>/ужасах/сомнениях. А ещё чаще &#171;<strong>там нет там</strong>&#187; &#8212; то есть работал работал ждал ждал достиг и понял что оно не совпадает с воображаемым &#8212; двойное разочарование.</p>
<p>Плюс ещё тотальное <strong>ощущение вины</strong>, что я не идеал. Что я в каких-то моментах своей жизни поступил не идеально итд. Что во мне внутри есть ужастная темная часть.</p>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Итого</h2>
<p>Вообще в современном динамическом мире таким мышлением люди безконтрольно и случайно <strong>наносят вред</strong> себе и окружающим. Отношениям и здоровью.</p>
<p style="padding-left: 30px;">С другой стороны мышление следующего баланса всё равно строится на аксиомах, пространтство на базисе &#8212; во что-то мы все равно будет верить чтобы построить дальнейшие доказательства. Синий становится базисом для оранжевого. Вопрос &#171;во что верить?&#187; в нашем мире остается открытым.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://dan.kiev.ua/blog/2011/10/21/perfektsionizm-sposob-myishleniya/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
