<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>зависимости &#8212; Дан Воронов</title>
	<atom:link href="http://dan.kiev.ua/blog/tag/zavisimosti/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://dan.kiev.ua/blog</link>
	<description>персональный сайт</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Sep 2018 19:36:59 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Распространенное заблужедние о наркотиках</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2016/01/29/rasprostranennoe-zabluzhednie-o-narkotikah/</link>
		<pubDate>Fri, 29 Jan 2016 21:54:17 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Пси-ТВ]]></category>
		<category><![CDATA[ted]]></category>
		<category><![CDATA[видео]]></category>
		<category><![CDATA[зависимости]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[поток]]></category>
		<category><![CDATA[сотрудничество]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5553</guid>
		<description><![CDATA[Журналист Йоханн Хари стал тем человеком, который старается донести до общественности выводы из новых исследования о употреблении наркотиков. На psychologies.ru можно прочитать его интервью на русском.  Короткая версия идеи: большинство тестов на наркотики проводилось на животных в изоляции и да они становились зависимыми, начинали увеличивать дозу и убивали себя. вывод &#8212; наркотик и вызывает зависимость (я об [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><em>Журналист <strong>Йоханн Хари</strong> стал тем человеком, который старается донести до общественности выводы из новых исследования о употреблении наркотиков. На psychologies.ru можно прочитать <a href="http://www.psychologies.ru/people/razgovor-s-ekspertom/u-bolshinstva-lyudey-ne-vyirabatyivaetsya-zavisimosti-ot-narkotikov-dlya-ee-poyavleniya-nujen-drugoy-faktor/" target="_blank">его интервью на русском</a>. </em></p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h2>Короткая версия <strong>идеи</strong>:</h2>
<p style="padding-left: 30px;">большинство тестов на наркотики проводилось на животных в изоляции и да они становились зависимыми, начинали увеличивать дозу и убивали себя. вывод &#8212; наркотик и <strong>вызывает зависимость</strong> (<a href="http://www.dan.kiev.ua/2009/08/11/mexanizm-vozniknoveniya-zavisimosti/">я об этом писал</a>).</p>
<p style="padding-left: 30px;">но. И это новая идея, если создать им<strong> &#171;рай&#187;, где оптимально</strong> еды, секса и занятий вроде шариков и лабиринтов, то на новых экспериментах доступности наркотиков в таких условиях почти никто их не использовал.</p>
<p style="padding-left: 30px;">В <strong>нормальном, социально здоровом, обществе</strong> люди не будут становится наркоманами. «Мы создали общество, в котором многим просто невыносимо жить. Если мы хотим вернуть их к реальности, нам придется сильно улучшить эту реальность»</p>
<p>Зависимость – это адаптация к окружению. В общем наркотики это <strong>способ отвлечь сознание пока тело умирает</strong> если условия для существования очень гнетущие. И это внутренне ощущение &#8212; когда нечем заняться, слишком пустынные (как в современной Америке и Европе) большие дома на каждого человека, покупки без настоящего общения. Люди функции.</p>
<p>Это <strong>ощущение &#171;я в клетке&#187;</strong>.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><iframe width="500" height="281" src="https://www.youtube.com/embed/ao8L-0nSYzg?feature=oembed&amp;wmode=opaque" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Получается, что восприятие реальности: <strong>отсутствие настоящих друзей</strong> (а это и происходит в корпоративных мирах, где все одиночки рвутся вверх) и возникающие от этого чувства недостаточности связности с людьми и есть главным тригером зависимости.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Зависимости могут быть разыми</strong> и это не только от затуманивающих сознание веществ. А и от интернета, чтения ленты друзей или листания их фотографий, просмотра порнографии, азартных игр, рискованного поведения. алкоголь, никотин, переедание.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h2>Полная версия выступления (с русскими субтитрами):</h2>
<p><iframe src="https://embed.ted.com/talks/lang/ru/johann_hari_everything_you_think_you_know_about_addiction_is_wrong" width="500" height="282" frameborder="0" scrolling="no" webkitAllowFullScreen mozallowfullscreen allowFullScreen></iframe></p>
<p>Тут есть два интересных примера.</p>
<p>1 &#8212; целой страны, которая легализировала все наркотики. <strong>В 2000 году в Португалии проблема наркотиков была одной из худших по Европе</strong>. Они использовали методы США по подавлению и отлову наркоманов. Но решились на эксперимент «легализовать, но &#8230; возьмите все деньги, которые мы раньше тратили на отстранение наркоманов, на их изолирование, и <strong>вместо этого потратьте их на воссоединение этих людей с обществом</strong>».</p>
<p style="padding-left: 30px;">В этом году будет 15 лет с момента начала этого эксперимента, и результаты налицо: употребление инъекционных наркотиков в Португалии снизилось, согласно «Британскому журналу криминологии», на 50%.</p>
<p>2 &#8212; водка. вы могли бы позволить себе пить водку в течение следующих шести месяцев. Вы бы не стали бездомными. Но вы не станете этого делать, и причина не в том, что кто-то вас останавливает. Это потому, что у вас есть связи и отношения, ради которых стоит жить. У вас есть любимая работа. У вас есть любимые люди. У вас есть здоровые отношения. Основная проблема зависимости, согласно моему выводу и тому, о чём свидетельствуют данные, заключается <strong>в неспособности нести бремя участия в собственной жизни</strong>.</p>
<p style="padding-left: 30px;">это правда он с русской культурой не знаком что &#171;не станете этого делать&#187;, хотя условия жизни там еще те&#8230;</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h2>Вывод</h2>
<p>Текущие методы войны с наркотой не работают и это уже хорошо заметно. Штаты и Европа в поисках новых методов. У нас тут в связи с провалом экономики совсем не понятно на какой модели снижения вреда наркотиков мы будем. Похоже не на Португалии.</p>
<p>Интересно, что давно было понятно, что ощущение связи и взаимоотношения с людьми влияет на поведение и на способы времяпровождения. Хотя еще длинный путь до того, как эта идея станет шире использоваться .</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
