<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>геймефикация &#8212; Дан Воронов</title>
	<atom:link href="http://dan.kiev.ua/blog/tag/geymefikatsiya/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://dan.kiev.ua/blog</link>
	<description>персональный сайт</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Sep 2018 19:36:59 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Четыре типа игроков</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2014/03/06/chetyire-tipa-igrokov/</link>
		<pubDate>Wed, 05 Mar 2014 22:20:49 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<category><![CDATA[геймефикация]]></category>
		<category><![CDATA[метафора]]></category>
		<category><![CDATA[модель]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[упражнения+паттерны]]></category>
		<category><![CDATA[эмоции]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5165</guid>
		<description><![CDATA[Ричард Бартл когда-то по компьютерным меркам давно, аж в 1996, разработал тест для выявления типа игрока компьютерной онлайн rpg-игры. Использовать теорию четырех классов персонажей. Четыре типа Бартла Он придумал две оси: Ось 1: любит ли игрок взаимодействовать с другими игроками или с самим миром игры. Ось 2: игрок активен (экстраверт) и действует или игрок пассивен (интроверт) и живет в мире [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><span style="line-height: 1.5em;">Ричард Бартл когда-то по </span>компьютерным<span style="line-height: 1.5em;"> меркам давно, аж в 1996, разработал тест для выявления </span><span style="line-height: 1.5em;">типа игрока компьютерной онлайн rpg-игры. </span>Использовать теорию четырех классов персонажей.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Четыре типа Бартла</h1>
<p>Он придумал две оси:</p>
<div><strong>Ось 1</strong>: любит ли игрок взаимодействовать с другими игроками или с самим миром игры.</div>
<div><strong>Ось 2</strong>: игрок активен (экстраверт) и действует или игрок пассивен (интроверт) и живет в мире игры взаимодействуя с ним.</div>
<div>
<ul>
<li>действующие с миром &#8212; <strong>достигающие</strong></li>
<li>действующие с игроками &#8212; <strong>убийцы</strong></li>
<li>живущие с игроками &#8212; <strong>социальщики</strong></li>
<li>живущие с миром &#8212; <strong>исследователи</strong></li>
</ul>
</div>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>Достигающие (Achievers)</h2>
<div>На этих людях держится механика многих игр, они занимаются достижением очков, разгадкой квестов. Хотят получить максимальный уровень, собрать лучшие вещи/снаряжение/ресурсы. Получить элитный статус перед другими игроками. Их около 10% от всех игроков.</div>
<div></div>
<div>Могут проводить много времени в тупых повторяющихся занятиях, если этом им поможет достигнут тех высот где другие игроки не были. Преодолевают препятствия. Они занимаются накопление частного имущества &#8212; золота или другого богатства. Фраза &#171;у меня эльф 70-го уровня, а чего ты достиг в жизни?&#187; отсюда.</div>
<a name="wptoc_0_1_1"></a><h2>Исследователи (Explorers)</h2>
<div>Эти игроки попадаю в игру стараются понять её грани, открыть все карты, попасть в самые далекие уголки и описать их. Кроме иследованний топологии также занимаются исследованием механики игры. Как игра работает? Для них как раз делают &#171;пасхалки&#187; и их гордость раскрыть все такие запрятаные шутки.</div>
<div></div>
<div>Они не долго играют первым созданным персонажем, но стараются исследовать игру каждым из возможных классов, которые даны. Некоторые потом пишут в блог или на видео свои сравнительные обзоры положительных и отрицательных сторон классов.</div>
<a name="wptoc_0_1_2"></a><h2>Социальщики (Socializers)</h2>
<div>Этим игрокам интересно разобратся в интерелкте игровых персонажей, а если есть то общаться с другими реальными игроками. Сам контекст игры для них лишь место общих действий с другими людьми.</div>
<div></div>
<div>Раньше для них было весьма скучно и они занимались на форумах обсуждением прохождения, сегодня когда многие игры завязанны на социальные сети им стало куда интереснее участвовать в групповых процессах уже внутри самой игры. Вот им очень нужен чат, гильдии, итд. Они приводят своих друзей в игру.</div>
<div></div>
<div>В онлайн РПГ такие люди стараются заводить друзей и помогать другим своими действиями. Вступать в разные ролевые игры. Шутят. Создают фан-арты вокруг игры. В оценках этих людей больше всего среди игроков людей массовой игры.</div>
<a name="wptoc_0_1_3"></a><h2>Убийцы (Killers)</h2>
<div>К этой категории много претензий по описанию названия. Это влияющие игроки.</div>
<div></div>
<div>Не только те, которые специально заходят в игру убивать (монстров, других персонажей). Но и так же те, кто занимается целительством или управлением всей группы. Они получают положительные ощущения через своё преводсходство на другими.</div>
<div></div>
<div>Если можно в игре что-то уничтожить, они попробуют это уничтожить. По оценкам этих игроков меньше всего. Под 1% но они самые агрессивные.</div>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1><span style="line-height: 1.5em;">Пересечение классов</span></h1>
<div>Области пересекаются, есть игроки которые дрейфуют по ним. Это может зависит от последовательности (сначала исследую, потом достигаю положени, потом общаюсь), от настроения (хочу всех поубивать). Хотя большинство игроков используют только один стиль игры, который они за время многих своих игр наработали.</div>
<div></div>
<div>Если в игре начинает скапливаться много игроков вокруг одного полюса они могут перевернуть атмосферу игры и способствовать массовому уходу других стилей, которые оказались в меньшинстве.</div>
<div>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Что с этим делать</h1>
<div>В чем заинтересован игрок (в широком смысле этого слова)?</div>
<div></div>
<div>Знание этих типов позволяет сделать игру, где многим интересно. Современная онлайн РПГ уже не является игрой и куда ближе к виртуальной реальности. И если мы отвечаем на вопрос &#171;чего люди хотят от виртульной реальности?&#187; мы так же можем перейти к ответу &#171;чего люди хотят от реальности?&#187; в геймефикации мира.</div>
<div></div>
<div>Например, это могу быть покупатели, потребители компании. Но как оказалось из исследований для геймефикации эти четыре типа не походят &#8212; они подходят лучше всего для онлнай рпг.</div>
</div>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>В геймефикации</h2>
<div>Но можно оставить оси и немного переформулировать (<a href="http://amyjokim.com/2012/09/19/social-engagement-whos-playing-how-do-they-like-to-engage/">оригинал</a>) категории:</div>
<div>
<ul>
<li>действующие с контентом &#8212; выражающие себя</li>
<li>действующие с участникам &#8212; сражающиеся</li>
<li>живущие с участникам &#8212; сотрудничающие</li>
<li>живущие с контентом &#8212; исследователи</li>
</ul>
<div>Тогда вопрос человеку продающему что-то: кого вы хотите достичь своей геймефицированной компанией? Каков мир вашего продукта?</div>
</div>
<div></div>
<div>Женщин? кто они? соотрдуничающие</div>
<div>Мужчины? кто они тут? сражающиеся</div>
<div></div>
<div>Что для них будет подходящим?</div>
<div></div>
<div><a href="http://amyjokim.com/dan-wpdata/uploads/2012/09/social-engagment-verbs2.png"><img class="aligncenter" style="vertical-align: middle;" alt="" src="http://amyjokim.com/dan-wpdata/uploads/2012/09/social-engagment-verbs2.png" width="418" height="281" /></a></div>
<div></div>
<div>Хорошая презентация по геймефикации:</div>
<p><iframe style="border: 1px solid #CCC; border-width: 1px 1px 0; margin-bottom: 5px; max-width: 100%;" src="http://www.slideshare.net/slideshow/embed_code/7851333" height="356" width="427" allowfullscreen="" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no"></iframe></p>
<div style="margin-bottom: 5px;"><strong> <a title="Smart Gamification: Social Game Design for a Connected World" href="https://www.slideshare.net/amyjokim/smart-gamification-social-game-design-for-a-connected-world" target="_blank">Smart Gamification: Social Game Design for a Connected World</a> </strong> from <strong><a href="http://www.slideshare.net/amyjokim" target="_blank">Amy Kim</a></strong></div>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
