<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>музыка &#8212; Дан Воронов</title>
	<atom:link href="http://dan.kiev.ua/blog/tag/muzyika/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://dan.kiev.ua/blog</link>
	<description>персональный сайт</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Sep 2018 19:36:59 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Пост-рок в музыке</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2014/11/10/post-rok-v-muzyike/</link>
		<pubDate>Mon, 10 Nov 2014 13:45:55 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<category><![CDATA[лекция]]></category>
		<category><![CDATA[музыка]]></category>
		<category><![CDATA[поток]]></category>
		<category><![CDATA[презентация]]></category>
		<category><![CDATA[современное искусство]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5272</guid>
		<description><![CDATA[Мысли после встречи &#171;Современное искусство. Сободный курс&#187; 1.11.2014 о современной музыке. Лекция Я рассказывал первый час о координатах пост-рока в современной музыке. Откуда пришло. Где сейчас. Как это повлияло на Россию и на Украину. Есть примеры украинских групп. Слайды на speakerdeck.com Слайды со звуком на youtube. Обсуждение После была дискуссия минут на 40. Началось с [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Мысли после встречи &#171;<a href="https://www.facebook.com/groups/contemporary.art.ua/" target="_blank">Современное искусство. Сободный курс</a>&#187; 1.11.2014 о современной музыке.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Лекция</h1>
<p>Я рассказывал первый час о координатах пост-рока в современной музыке. Откуда пришло. Где сейчас. Как это повлияло на Россию и на Украину. Есть примеры украинских групп.</p>
<p>Слайды <a href="https://speakerdeck.com/dankievua/post-rok-sovriemiennoie-iskusstvo" target="_blank">на speakerdeck.com</a></p>
<p><script class="speakerdeck-embed" src="//speakerdeck.com/assets/embed.js" async="" data-id="a40f44b04437013247e11e66e8a60207" data-ratio="1.77777777777778"></script></p>
<p>Слайды со звуком <a href="https://www.youtube.com/watch?v=frTn7KcZUxg" target="_blank">на youtube</a>.</p>
<p><iframe src="//www.youtube-nocookie.com/embed/frTn7KcZUxg" width="440" height="248" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Обсуждение</h1>
<p>После была дискуссия минут на 40.</p>
<p>Началось с вопроса почему там всё так уныло. Продолжалось обсуждением музыки как протеста протеста. Современная жизнь ускоряется, а эта музыка наоборот замедляется и растягивается. Еще было интересно исчерпала ли себя такая музыка или скоро пойдет на новый виток.</p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Говорили о</h2>
<div>изменение сознания людей есть ? к чему привязана эта музыка?</div>
<div></div>
<div>Несет ли она культурную ценность. любая музыка до этого она несла хотя б в форме протеста. мы там против такого вот. в этом наш протест. и это культурная ценность. а сейчас мы обсуждаем пост-рок как музыку и не можем понять её культурную значимость. (я смотрел фильм док о Сигур Роз и я видел людей и для них это важно. для них это культурное явление, это выражает их духу. у них просто нет протеста, они так спокойно живут. )</div>
<div></div>
<div>
<div>Такая музыка как протест к ритму жизни. к информационных потокам. сейчас люди бегают в делах. мне кажется основной слушатель пост-рока это какой-то офисный клерк, которы загинается в своих делах и его утесняют. он выделяет пол часа своей жизни что он возмет наденет наушники, включит эту музыку и ему будет приятно. он не может никакие эмоции на такой скорости воспринять когда вы живёте-живёте-живёте, а вот когда он выдяляет пол часа этой музыке он намного богаче получает эмоций чем за весь день. вот это очень важно. протест тут более не политический, это протест против быстрого образа жизни. пост-рок стал популярным только из-за того что ритмы жизни интенсивны и вот такая вот музыка подленная и задает медатативное состояние она стала культивируемой. востребованной.</div>
<div></div>
<div>Протест формы. когда стандартная композиция длится 3-5 минут а они бабахают на 20. вот это протест. чем дольше длиться композиция тем она точнее родит у меня какое-то состояние особое? она просто растянутее. мы не спешим теперь. Перекликается с новым авторским кино. эти медатативные длинные фильмы выходят. нормальный зритель не высидит это время. но это не делает это фильм лучше, это просто одно из приемов.</div>
</div>
<div>
<ul>
<li>а если тут содержание? новое содержание?</li>
<li>это музыка определенного настроения. её можно слушать только в дипрессивном настроении. заунылое.</li>
<li>
<div>ритм укзаывает настраения. пост-рок более медленый. потому привыкший к быстрому будет воспринимать это медленным и заунылым. медетивное состояние обычным людям может казатся унылым, но это не так.</div>
</li>
<li>в чем ценность такой медативной музыки. транслирует определенные состояния.</li>
<li>
<ul>
<li>я думаю что не занудно. информации и изменения настолько далеко распеределенны по широкому отрезку что их трудно уловить из-за этого становится скучно и приходится в себя погружаться.</li>
<li>ответ не в музыке а в философии современности. у них такое состояние души. может они интроверы. а стоит ли сочитать творчество с автором. постмодерн это комбинаторика кучи всего. эти музыканты могут играть пост-рок и при этом в других проектах играть веселую музыку.</li>
<li>происходит медативное состояние и не каждый человек привык к этому. многие привыкли к каким-то танцевальным или поп ритмам, которые не может быть медленным. происходит тенденция ускорения ритма в танцевальной музыки</li>
</ul>
</li>
<li>почему отходят от вокала и зацикленнно на инструментала. дан: текст становится такой же одинаковой важной как и остальные дорожки. слова еще одна дорожка как и сум</li>
<li>украинская пост-рок музыка она немного другая.</li>
<li>кто сказал что пост-рок это не поп музыка? уже самый натуральный поп. это уже не такое особенное для самых загадочных личностей.</li>
</ul>
</div>
<p>Будет ли будущее у пост-рока? третяя волна она сейчас похожа гитары эффекты делей реверк. болшая цепочка педалей, который давала такой странный звук. появилось то как делать пост-рок и значит тут будущего нет. хотя и изначально все группы которые это играли были похожи.</p>
<p>Потом образуется постпост-рок который и эту форму разрушит. Или не образуется.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
