<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>docudays &#8212; Дан Воронов</title>
	<atom:link href="http://dan.kiev.ua/blog/tag/docudays/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://dan.kiev.ua/blog</link>
	<description>персональный сайт</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Sep 2018 19:36:59 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Посетил DocuDays UA 2017 (Киев)</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2017/04/01/posetil-docudays-ua-2017-kiev/</link>
		<pubDate>Sat, 01 Apr 2017 10:51:53 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Кино]]></category>
		<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<category><![CDATA[docudays]]></category>
		<category><![CDATA[docudaysua]]></category>
		<category><![CDATA[рецензия]]></category>
		<category><![CDATA[фестиваль]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://dan.kiev.ua/blog/?p=5749</guid>
		<description><![CDATA[В этом году 14-ый фестиваль документального кино Докудейз. Не помню когда первый раз пришел, помню показы во время завала Киева снегом весной 2013-го года. В 2012 может быть смотрел что-то, а может и нет. Мысли Документальность До Майдана документальное кино воспринимал ограниченым и скучным. Участвовал в кинопроизводстве в 2010-2013 годах и мой фокус был направлен на [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>В этом году 14-ый фестиваль документального кино <a href="http://docudays.org.ua" target="_blank">Докудейз</a>. Не помню когда первый раз пришел, помню показы во время завала Киева снегом весной 2013-го года. В 2012 может быть смотрел что-то, а может и нет.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Мысли</h1>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>Документальность</h2>
<p>До Майдана документальное кино воспринимал ограниченым и скучным. Участвовал в кинопроизводстве в 2010-2013 годах и мой фокус был направлен на короткометражки и посещение таких фестивалей. Тогда восхищался как можно создать мир в кадре.</p>
<p>На докудейз 2014 почувствовал атмосферу Майдана – как будто мы собрались <strong>описать и хоть немного понять</strong> что только что произошло: через кино, через дискуссии, через диалог. Тогда документальность и стала для меня открытием. А фестиваль приобрел огромную ценность.</p>
<a name="wptoc_0_1_1"></a><h2>Фестивальность</h2>
<p>Дни, которые выключают из привычной жизни. Майдан был большим фестивалем в декабре 2013.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Сейчас таких три в Киеве для меня: помимо Докудейз, это Гогольфест (современное искусство) и Ведалайф (ведическая культура).</p>
<p>Хочу или нет, но когда не первый раз прихожу всплывает как было и сравниваю. Видно куда идет Гогольфест и как меняется в сторону монетизации. Или из-за того как я меняюсь, я по другому провожу время на Ведалайф.</p>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3>Нравится</h3>
<p>* во время фестивалей много всего происходит одновременно и приходится думать чтоб выбрать как <strong>простроить свое время</strong>. Собрать себе фестиваль и делиться с другими что я попробовал и какой опыт получил.</p>
<p>* знакомые люди. коллективное действо, где встречаю интересных мне людей, ходим, разговариваем. чувствую что я не сам.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Докудейз 2017</h1>
<p><strong>Стало лучше</strong></p>
<ul>
<li>фильмы. много. очень крутые и качественные. три кинотеатра каждый день.</li>
<li>утреннее кофе с режиссерами.</li>
<li>день питчингов (я впервые посетил) с бесплатным кофе/чаем.</li>
<li>в любой момент теперь много книг в живой библиотеке.</li>
<li>не смотря на экономические условия билеты так же дешевы.</li>
</ul>
<p>Полезным был новый формат, когда каждое утро в круг собираются режиссеры показанных в прошлый день фильмов. Им задают вопросы о профессии и потом это переходит в дискуссию. Хотя по ощущениям одного часа мало.</p>
<p><strong>Стало хуже </strong>(для меня)</p>
<ul>
<li>атмосфера&#8230; так наверно должно быть.
<ul>
<li>потерялась какая то интерактивность, диалоговость.</li>
</ul>
</li>
<li>неуважительный тон обращений к зрителям. <strong>авторитарность</strong>.</li>
</ul>
<p>После Майдана это был фестиваль единения, сейчас фестиваль просмотра кино. Вот это &#171;для друзей&#187; и людей активных, творящих в моих ощущениях ушло. Это не плохо и не хорошо в общем, но для меня как творца любящего свободу, креативность это конечно в минус.</p>
<p>Столько прямых запретов. Вместо того чтоб уважительно говорить (хотя б как &#171;Сильпо&#187;) со зрителями как с людьми мне тупо сообщали список &#171;не &#8230;&#187;. <strong>Коммунизация</strong>: по поведению волонтеров, координаторов, по тону текста на табличках. Чувствовал что ко мне относятся как существу, которое не может мыслить.</p>
<p>Слушал как ругаются люди с волонтерами, запомнилось: &#171;да я сам правозащитник, но мне интересно откуда у вас взялись такие дурные правила?&#187;.</p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Живая Библиотека</h2>
<p>Люди как книги.</p>
<ul>
<li><strong>Генеалогический детектив</strong>
<ul>
<li>программы построения деревьев это просто инструмент, важнее умение находить эти данные. при желание назад 100 лет накопать легко, а 300 при умении</li>
<li>если были какие то выдающиеся предки, то и 1000 лет назад можно найти про них.</li>
<li>можно расследовать кто были мои предки. в архивах найти данные &#8212; ходить и читать зная ФИО дату и место рождения.</li>
<li>иногда даже фото, текстовые характеристики. собирать истории рода</li>
</ul>
</li>
<li><strong>Маргинальный поет</strong>
<ul>
<li>рассказывал как его били в родном кривом рогу гопнички за длинные волосы.</li>
<li>текст как поток. писать может любой. текст что-то выражает и привлекает людей</li>
<li>так живет, пишет для себя в театрадь. помнит и может читать по памяти.</li>
</ul>
</li>
<li><strong>Ассоциация велосипедистов <a href="http://avk.org.ua" target="_blank">avk.org.ua</a></strong>
<ul>
<li>есть миссия, увлеченность и много дел.</li>
<li>люди у кого есть велосипед сейчас не так активно ездят им по городу, потому что надо ехать в потоке с машинами. ассоциация бесплатно учит правилам</li>
<li>если хочешь ехать по тротуару &#8212; учти что пешеход там царь и бог и не напрягай его.</li>
<li>велосипедистов сбивают на переходах, они быстрее а водитель там ожидает видеть медленных пешеходов</li>
<li>в цивилизованных странах меньше ездят в шлемах</li>
<li>парковка не проблема. можно найти к чему его привязать, можно отдавать охранникам автопарковок за небольшие деньги</li>
<li>на дорогах людей может убивать инфраструктура &#8212; так построенно что удобно быстро ехать в городе и не замечать переход. <a href="https://www.facebook.com/saferoadsua/" target="_blank">facebook.com/saferoadsua</a></li>
</ul>
</li>
<li><strong>Экологиня</strong>
<ul>
<li>белочки это хищные животные они мясо жрут</li>
<li>заходишь в продуктовый магазин и понимаешь что большинство тут это несъедобные небезопасные товары</li>
<li>в любом случае с повышением температуры мы сразу все не помрем, это будет происходит постепенно</li>
<li>деревья в Киеве умирают, остаются зоны зеленые большие &#8212; голосеево, труханов, сырецкий парк. сходить туда хотя его не просто найти</li>
</ul>
</li>
<li><strong>Исследовательница крайне правых</strong>
<ul>
<li>люди которые поделились на группы они живут в этом обществе.</li>
<li>правые больше открыты и приглашают всех к себе, а левые проверяют несколько раз прежде чем допустить в тусовку.</li>
<li>правые не нападают на гей клубы это опасно и сложно, там охрана и надо подготовится. проще на уличные акции или одиноко идущих подозрительных для них парней</li>
</ul>
</li>
<li><strong>Человек с инвалидностью</strong>
<ul>
<li>как сам с собой общаешься это важно. детство это трудный период. сензитивный период стигмации общественным мнением</li>
<li>школы для инвалидов в таком масштабе не нужны. там была королевой класса, а перевели в обычную школу и стало наоборот. школы только для сильно отличающихся, а так должна быть интеграция</li>
<li>инвалидность автоматически не делает то, что теперь тебе все что то должны.</li>
</ul>
</li>
<li><strong>Мама активистка</strong>
<ul>
<li>в Жовтне есть кино для мам с детками. собирают под 70 человек</li>
<li>и на первом году жизни ребенка есть возможность продолжать улучшать общество вокруг</li>
</ul>
</li>
<li><strong>Веган</strong></li>
</ul>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Мастер классы</h2>
<p>Ничего толком не посетил. Больше времени провел в живой библиотеке, где диалог.</p>
<a name="wptoc_1_1_2"></a><h2>Фильмы</h2>
<p>Докудейз в моем восприятии – фестиваль продвижения западных демократических ценностей. Тем интересен был в этом году фильм закрытия: &#171;День освобождения&#187;.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>можно сейчас найти в сети &#171;Интернет&#187; Вернера Херцога и &#171;Ползучий сад&#187; и может еще что-то. </em></p>
<p>Я посмотрел не так уж много. Почему то оказалось полно о женщинах/девушках/девочках.</p>
<p>По важности для меня:</p>
<ol>
<li><strong>(закрытие) <a href="http://www.liberationday.film" target="_blank">День Освобождения</a></strong>. Поразительный герой старается учесть желания и провокационных рок-музыкантов Лайбах и закрытого режима НДРК. Умеет позволить корейцам жить так как они живут, понять и отработать под них.</li>
<li><a href="https://meduza.io/feature/2016/11/03/zhenschiny-begayut-po-kapotu-muzhchiny-s-bitami-razbivayut-okna" target="_blank"><strong>Дороги</strong>. Дима Калашников</a> строит фильм полностью на найденных в сети кадрах с видеорегистраторов. Настоящая жизнь, настоящая смерть. Внезапность смерти. Режиссура жизни. И часто не видим героев, а видим как они в окно вперед видят. Только слышим разговоры и комментарии. На большом экране это куда интереснее, чем с ютуба такие ролики смотреть. Хотя их много, это меня не утомило, а наоборот.</li>
<li><strong>Амазона</strong>. Что должна мать детям? &#171;После 11 лет &#8212; ничего&#187;. Героиня-концентрат эпохи хиппи, жизни в движении и с природой.</li>
<li><strong>Венеры</strong>. Полтора часа молодые девушки (по моему с Дании) говорят о сексе и потом раздеваются. Поразило &#171;-Сколько у тебя было партнеров? -24. -А со сколькими оргазм? -с 2мя.&#187;. Антипорно фильм. Планируют выпустить книгу с этими историями.<br />
_</li>
<li><strong>О Интернет!</strong> Херцог, известный артхаусный 74-летний режиссер, пристально и иронично смотрит на технологию, охватывающую планету. Откуда пришла, что сейчас и что будет, как умрет. Комната будет понимать тебя, автомобиль будет понимать тебя.</li>
<li><strong>Пол приходит из-за моря</strong>. Документалист с Германии и не подозревал что когда он в Африке сказал &#171;привет&#187; приветливому парню, то дальше будет следить за полным путем его въезда нелегально в Европу, в Германию. Получения убежища и легализации.</li>
<li><strong>Полураспад на Фукусимо</strong>. Пустота после атомной аварии и опустошенный герой &#8212; бывший проектировщик станции. Теперь покрытый позором. После аварии пять лет. Вокруг люди в белых костюмах – разбирают дома, срезают землю и пакуют её в черные мешки.</li>
<li><strong>Шторм </strong>Татьяны Уэсо. Непонятно, но как жизнь проживаешь. Закадровый нарратив о тюрьме, управляемой картелем. Много изображений то совпадающих с историей, то нет.<br />
_</li>
<li><strong>5 жовтня</strong>. Это дата необходимой операции. Можно отказаться. с операцией шанс выжить 50%, без 5%. Мужик не хочет операцию: берет велик, спальник и едет по своей красивой стране несколько месяцев. Что-то у него внутри происходит. Молчит, смотрит. В итоге на операцию решается.</li>
<li><a href="http://docudays.org.ua/2017/movies/docu-korotko-2017/big-u-zachineniy-kimnati/" target="_blank"><strong>Бег в закрытой комнате</strong></a>. Парень всем рассказывает что не спит уже 10 лет. Я ему поверил и начал думать а сколько ж это больше можно сделать если не спать. В фильме на прямую не говорится, что он обманывает. Но в обсуждении фильма сказали да, что он так для медиа рассказывает, чтоб на этом стать популярным и заработать. Это у него не выходит.</li>
<li><strong>(открытие) Есмены бунтуют</strong>. Хорошо снятое кино о людях в креативном протесте. интересно что они часто сомневаются меняют ли что-то.</li>
<li><strong>Ползучий сад</strong>. Начало и конец мне скучны, а середина где слизоподобную плесень заставляют играть музыку, находить выход из лабиринта, строить дороги и управлять роботами &#8212; прикольно. А будет ли айфон с плесенью внутри?</li>
<li><strong>Рожденные быть свободными</strong>. Те русские женщины, которые и коня на скаку могут остановить, берут в руки камеры и идут по следам продажи в дельфинарии белуг до мест их отлова. Фильм полон для меня безисходности, грузит сильно. В дельфинарий я б и так не пошел, а теперь точно никогда. Очень качественное расследование и сбор материалов по одной теме.<br />
_</li>
<li><strong>Meanwhile</strong>. Четыре истории взгляда сюда из иммиграции во Францию/Польшу и документальная анимация. Трудно понять насколько тут все плохо.</li>
<li><strong>Бумажные звёзды</strong>. <a href="http://razbeg.org" target="_blank">Метод Разбежкиной</a> приложенный к девочкам в русском летнем лагере. дискотеки итд.</li>
<li><strong>Все эти нервы</strong>. Американский пирог в док стиле. Девочки. Найти первый секс. Интересно как быстро это американские дети говорят и как смонтирован. Ощущение что они живут в системе, где они них с раннего возраста требуют быть успешными.</li>
<li><strong>Новая жизнь Гогиты</strong>.</li>
<li>всякий украинский, русский и другой короткий метр, о котором трудно что-то сказать. и Дикси Ленд еще.</li>
</ol>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
