<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>театр &#8212; Дан Воронов</title>
	<atom:link href="http://dan.kiev.ua/blog/tag/teatr/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://dan.kiev.ua/blog</link>
	<description>персональный сайт</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Sep 2018 19:36:59 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Постдраматический театр</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2014/03/12/postdramaticheskiy-teatr/</link>
		<pubDate>Wed, 12 Mar 2014 12:25:42 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<category><![CDATA[драматургия]]></category>
		<category><![CDATA[импровизация]]></category>
		<category><![CDATA[книга]]></category>
		<category><![CDATA[модель]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[современное искусство]]></category>
		<category><![CDATA[театр]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5169</guid>
		<description><![CDATA[Ханс-Тис Леманн (Германия) в 1999 году опубликовал книгу &#171;Постдраматический театр&#187;, которая стала интересным событием в мире театра. У меня складывалось впечатление, что все о ней слышали, но никто не читал. Потом она вышла на русском и недавно оказалась в хорошо качестве скана в интернет (можно найти djvu файл вконтакте). Книга местами очень заумная, но то [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><em>Ханс-Тис Леманн (Германия) в 1999 году опубликовал книгу &#171;Постдраматический театр&#187;, которая стала интересным событием в мире театра. У меня складывалось впечатление, что все о ней слышали, но никто не читал. Потом она вышла на русском и недавно оказалась в хорошо качестве скана в интернет (можно найти djvu файл вконтакте).</em></p>
<p>Книга местами очень заумная, но то что я понял я сейчас опишу. Для начала &#8212; Ханс пишет что он ничего не придумывал как теорию, он старался понять что на самом деле происходит эти 100 лет с европейским и американским театром. Поэтому выделил тенденции и доказывает, что для них лучше всего подходит термин &#171;постдраматический&#187;. <strong>Цель книги &#8212; инвентаризация происходящего</strong> в театре.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Контекст</h1>
<p>Это финальные главы книги, а я с них начну. Является ли <strong>театр политическим</strong> механизмом? Теперь нет &#8212; он утратил эти свои функции. Раньше театр находился в центре полиса и что там происходит знало большинство. Театр был оружием пропаганды и влиянием на умы масс.</p>
<p>Современный театр устарел как способ политического влияния и охватывает он подавляющее меньшинство. Эта функция ушла в пространство СМИ: новостей, ток-шоу, дебатов. <strong>Пропаганда</strong> в кино. Документальную съемку очень быстро можно монтировать в пропаганду.</p>
<p>Увеличился темп изменений. Театр никак не успевает за ситуацией в мире или в стране &#8212; пока будет написана пьеса, вычитана и поставлена только самые масштабные события останутся актуальны. На самом деле <strong>фундаментальные проблемы сегодня, страшные конфликты</strong> теперь содержатся в новостях.</p>
<p>Общество все больше перешло от жизни в реальности <strong>к употреблению знаков</strong>. Притом функция создания знаков уходит к неким медийщикам, политтехнологам. Гражданин просто стал зрителем в этом пространстве СМИ. Воображаемая фикция и реальность сливается воедино. При этом происходит <strong>отстранение зрителя от реальность</strong> &#8212; привыкает каждый день наблюдать насилие, столкновения. Равнодушие к тем людям. Отсутствие связи с отражаемым.</p>
<p>В неком смысле жизнь сейчас очень театрализирована в классическом смысле театра. Есть <strong>общество зрелища</strong> с рекламой, созданными имидами. Обладание товарами через их имидж становится центральным опытом. Люди живут внутри спектакля, историй. Где так же действуют политики и другие персонажи.</p>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>Реакция театра</h2>
<p>Вокруг много того, что теперь лучше чем драматический театр. Кино и СМИ лучше рассказывает истории. Конфликтами любого накала никого не удивишь. Для многих даже самые конфликтные ситуации теперь не выглядят драмой. Мы теперь <strong>идеальные безразличные наблюдатели</strong>.</p>
<p>Театру остается сосредоточится только на том, что является его уникальностью &#8212; живому <strong>диалогу</strong> исполнителей и зрителей, который совершается в реальном времени в определенном пространстве. Театр был и есть<strong> эмоциональным тренингом</strong> его участников &#8212; умение создавать ситуаций в которых чувства выпускаются на волю. Это нельзя зафиксировать на материальном носители и продавать копии.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Только теперь это делать еще сложнее, а с помощью рассказывания истории практически не возможно.</p>
<p>Обострились такие способы.<strong> Один</strong> &#8212; вовлечение зрителей/тел в совместное создание знаков, поднятие ответственности зрителя за свое восприятие. Этика наблюдения непривычных действий исполнителей. <strong>Два</strong> &#8212; нарушение табу. Опасные действия, оскорбление зрителя, снятие дистанции наблюдателя и сталкивание его с его страхом, стыдом, агрессией. Театр становится реальной виртуальность. Исполнитель &#8212; то, что мешает и беспокоит.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Постдраматический театр производит не содержание/смысл, а способность подключить зрителей к <strong>ощущению</strong> их собственного <strong>присутствия </strong>здесь и сейчас.</p>
<p>Происходит возвращение педагогических и <strong>социальных зада</strong>ч театра &#8212; зритель на себе ощущает определенную тему (насилие, диктатура, итд). Спектакль может становится общественным событием, пришествием для граждан города. В нарушении табу зритель помещается в состояния, где нет никаких привычных правил, в путаницу из которой надо что-то для себя решить.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Сущность</h1>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Драма</h2>
<p>Драматическое произведение зафиксировано в тексте и имеет специальную структуру из который зритель постепенно узнает и назначает сопереживать за судьбы персонажа, а ближе к финалу проживает максимальный накал страстей. Конфликт обычно очень <strong>серьезный</strong>. Всё пропитано пафосом. Драма эпична.</p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;Драма &#8212; наивысшая форма проявления духа.&#187;</p>
<p>В этом всем есть сюжет, линейность и последовательность. Такое построение призвано эмоционально <strong>поднять зрителя до пика</strong> катарсиса (очищающего переживания). Зритель может понять тему, смысл, мотивы персонажей и что они делает в каждый конкретный момент времени спектакля. <strong>Происходящее не случайно</strong>. Текст логичен, целен. У него есть протяженность во времени от начала до конца.</p>
<p>Постановка текста &#8212; <strong>демонстрация </strong>реалистичности иллюзии. Актер не страдает на сцене, а играет страдание. Идеальный актер &#8212; проигрыватель пьесы. Но тут уже кроется противоречие, что любая постановка меньше написанной пьесы &#171;наброска идеального мира&#187;. Всегда вкрадывается какая-либо случайность плюс много отдается на откуп воображению режиссера. Каждая постановка лишь бедная копия оригинала, появившегося в голове драматурга.</p>
<p>По умолчанию театр это театр драмы. Сцена &#8212; место говорения, где зрителям спускается дирскус. Чем сцена выше и дальше, тем лучше. Актеры &#8212; безвольные статуи, движимые волей драматурга. Им не разрешается снимать маску и быть собой. Если актер снимает маску и говорит &#171;от себя&#187; со зрителями, то это еще одна маска.</p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Перфоманс</h2>
<p>После 1960 возникло направление современного искусства получившие название перфоманс. Это действо в определенном местевремени, где зритель вступает во взаимодействие с телом перформера. Отдельное &#171;Я&#187; перформера <strong>по своей задумке</strong> само создает знаки телом или окружающими предметами. Зрители становится ответственным за происходящее и действиями/бездействием влияют на результат.</p>
<p>Основа перфоманса &#8212; <strong>производство присутствия</strong> и со-присутствия. (Художественной, политической) ценностью обладает не результат, а сам <strong>процесс</strong>. Ощущение настоящего времени. Опыт реального.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>Спортивные события, например футбольный матч, тоже можно в таком случае обозначить как перфоманс.</em></p>
<p>Перформер не является актером и ничего не представляет или показывает, не подражает &#8212; он <strong>выполняет конкретные действия</strong>, процесс. Часто стараясь дойти до границ своей выносливости. Тело используется как предмет действия и иногда ему наносятся весьма существенные повреждения.</p>
<p>Во время перфоманса происходит самотрансформация перформера, его <strong>самопреображение</strong>. По Леману женщин перформеров в разы больше, а идеальный перфоманс &#8212; публичное самоубийство.</p>
<a name="wptoc_1_1_2"></a><h2>Постдраматический театр</h2>
<p>Театр последних лет отказывается от проигрывания текста и уходит в сторону перфоманса. Ханс пишет, что главное <strong>отличие: перфоманс</strong> это разовая акция, а исполнители в театре должны многократно повторять эти уникальные мгновения присутствия и заниматься не столько самопреображением себя, сколько самопреображением каждого из зрителей.</p>
<p>Нет рассказа истории, порядка изложения, есть живое присутствие. <strong>Постдраматический театр</strong> &#8212; замещение драматического действия <strong>церемонией без отсылочной референции</strong> (не совсем понятны символы). Мы &#171;наблюдаем загадочные ритуалы не известного нам народа&#187;. Переход от реальности к утопичности, когда самые простые детали жизни могут собираться в абсурдность.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Если это классической произведение, то ощущение что имеешь дело не с постановкой, а с рассказом о постановке.</p>
<p><strong>Текст</strong>, если он есть, становится равноправным элементом/слоем этого действия. Он не несет смысловой и структурной нагрузки. В высказываниях нет начала и конца. Куда важнее становится музыка произношения, ритмичность и повторы, интонации. Театр хора &#8212; сплетение высказываний в коллективное тело, массовое звучание. Острая деиндивидуализация произносимого текста.</p>
<a name="wptoc_2_2_0"></a><h3>&#171;Неугрожающий театр&#187;</h3>
<p>В основном в книги описывает постдраматический театр высокого искусства и его методы издевательств над зрителем, но есть несколько глав как преобразился и &#171;народный&#187; театр. Это небольшие группки, которые занимаются &#171;просто <strong>развлечением</strong>&#171;. Встречи в салонных местах, куда приглашены свои зрители &#8212; для друзей. Или в кафе и клубах.</p>
<p>Тут стараются стать еще <strong>ближе к зрителю</strong>. Сидеть с ним за одним столиком. Намеренно плохо играть, как бы как обычные люди. Говорить с ним, задавать вопросы. Зрителю становится лучше, его веселят.</p>
<p>Вместо текста произведения используются анекдоты, пародии, куски известных произведений, цитаты новостей, происходящего вокруг. Это <strong>импровизационное действо</strong> по определенной структуре. Происходит переплетение ритуала и развлечения. Может становится сериалом, когда актеры каждую неделю продолжают.</p>
<a name="wptoc_2_2_1"></a><h3>Монологические переложения</h3>
<p>Как ветка постдрамы может быть <strong>спектакль одного</strong> человека, который рассказывает свою версию или играет одного только персонажа или играет сам за всех персонажей. Или рассказывает о своей жизни, которая вдруг похожа на какое-то произведение. Или это лекция, где он произносит свои мысли.</p>
<p>В таком случает есть контакт одного человека со зрителями. Интересно тут что этот человек может быть болен (и даже смертельно) и использовать этот опыт для преломления текста.</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Особенности постдрам театра</h1>
<p>Состояние происходящего &#8212; <strong>калейдоскоп</strong>, мозаика. Для её создание требуется вовлечение специалистов разных областей. Нужны по другому подготовленные художники, композиторы, музыканты, операторы, локейшн-менеджеры и часто другие специалисты. Например, спектакль состоит из певца, стекла и лошади.</p>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Площадка</h2>
<p><strong>Пространство</strong>. Театр специально подобранных мест и материалов. Выход за пределы сцены-коробки. Окружающее пространство (арт-галерея, магазин, завод, мост, итд) становится и соучастником и объединяющим местом, когда мы вместе тут гости. Актеры ведут себя как зрители для других актеров. Близость живых организмов &#8212; сократить дистанцию между исполнителем и зрителем. Совместное проживание.</p>
<p><strong>Динамика пространства</strong>. Спектакли, которые проходят в разных локациях и зрителю надо переходить между ними. Иногда переезжать транспортом и спектакль может идти по несколько дней в разных городах. Площадки, которые меняются во время исполнения. Например, вытаптывание следов. Использование света (в том числе естественного, заката) для преобразования и монтажа кусков пространства.</p>
<p><strong>Время</strong>. Многочасовые спектакли, ночные спектакли призваны влиять на восприятие зрителем времени. В самом действе может не быть ни начала, ни конца, но есть общее время прибывания. Время становится опытом &#8212; сбитый с толку зритель. Ритм происходящего &#8212; либо медленный театр, либо эстетика видеоклипа и одновременности. Время образов, островки времени, перескоки и обрывы. Закольцевание и повторения, монотонность.</p>
<p><strong>Мультимедиа</strong>. Дерево на сцене &#8212; знак (не реально), а в видео &#8212; зафиксированная действительность. Электронные &#171;устройства подглядывания&#187;. Самореференции &#8212; снимать себя, актер может говорить со своим видео. Но электронное присутствие лишает нас тела, поэтому по Хансу многие не столько применяют медиаэлементы в спектаклях, сколько вдохновляются этой эстетикой.</p>
<a name="wptoc_2_1_1"></a><h2>Исполнитель</h2>
<p><strong style="line-height: 1.5em;">Тело</strong><span style="line-height: 1.5em;">. Постдрам театр не представляет нам фигуру из вечности (напр, Гамлета), а вместо этого раскрывает тело (</span><span style="line-height: 1.5em;">сексуальность, мучение и болезнь, физические увечья и отличия, молодость-старость, цвет кожи</span><span style="line-height: 1.5em;">) исполнителя во всей его временности. Наблюдаем не имитацию, а физическую моторную активность или же её наудачу. Живые настоящие люди в перепадах ритма. Энергия высвобождается из тела тут и сейчас. </span></p>
<p><strong>Машинность тела</strong>. Насколько актер живая скульптура? У каждого тела есть своя история и конфигурация, которая предъявляется зрителю. Тело может совершать неловкие жесты и судорги. <strong>Боль</strong> реальна. В постдраме зритель реально боится за исполнителя, которые испытывает а не разыгрывает (этическая проблема наблюдения страдания).</p>
<p><strong>Звучание</strong>. Музыкализация действий &#8212; и тело и предметы тоже издают звуки. Голос как &#171;выставочный объект&#187; &#8212; сказанное, эхо и шумы создают звучащий пейзаж происходящего. Ощущение музыки и ритма. Находимся в звуковых горизонтах. &#171;Жестикуляция&#187; голосом &#8212; от смысла к чувственности. Высказывания управляются не смыслом, а композицией. Цитирование кусков, на разных языка. Коллаж, монтаж, быстрая речь, полиголосие, &#171;рассеивание&#187; голосов. Одновременное говорение и электронное похищение голоса.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Само &#171;мгновение говорения&#187; и есть всё &#8212; это как <strong>медитация</strong>/молитва точного выговаривания и артикуляции от которого звук ходит по пространству.</p>
<p><strong>Крайний ритм</strong>. Существование в не повседневных ритмах. Насколько можно <strong>замедлить</strong> привычные движения (напр, ходьбу) и на что это будет похоже. В таком медленном повторении становятся заметны микроразличия, внимание зрителя обостряется. Как зритель будет совладать со своей скукой, куда пойдет его фантазия при &#171;нехватке сырья&#187;. Театр немоты, молчания.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Крайний ритм</strong>. С другой стороны, можно настолько <strong>ускорить</strong> и делать параллельно многими участниками движения и кучей реквезита, что зритель просто физически не сможет уследить своим вниманием за всем. Многоголосье звучания.</p>
<a name="wptoc_2_1_2"></a><h2><span style="line-height: 1.5em;">Визуальная драматургия</span></h2>
<p>Хотя Ханс много написал что драматургии теперь нет, он в итоге пишет что драматургия в этом действе таки есть &#8212; визуальная. Только мы теперь воздействуем не историей, а нашей &#171;церемонией&#187;, которую зритель &#171;читает глазами&#187;. Это как <strong>делиться снами</strong> &#8212; организация &#171;пространства воспоминания&#187;, где зритель может тренироваться видеть.</p>
<p>Стараться захватывать и <strong>активировать все чувства</strong> восприятия зрителя. Переводить его на интенсивное восприятие, перегружать. Синестезия &#8212; не последовательность, а смесь воздействия визуального, звукового и чувственного. Каждой <strong>детали одинаковый вес</strong>. Визуальная драматургия работает на полиперспективном восприятие, которое поверхностно и широко. Равномерно парящее внимание &#8212; отсутствие акцентировки, иерархии (паратаксис).</p>
<p style="padding-left: 30px;">Зрители теперь объединяются не проживанием одной истории, а тем что каждый находится в общем моменте присутствия и может пережить что-то свое что успеет заметить. <strong>Дробление восприятия зрителей</strong> &#8212; мы не ориентируем зрителя, он сам выбирает. Некоторые зрители могут схватывать целое, а другие &#8212; определенные детали. Каждый зритель получает тот театр, который он заслужил.</p>
<p><span style="line-height: 1.5em;">Наблюдаем набор пересекающихся и расходящихся существующих рядом с нами виртуальных пространств. </span><span style="line-height: 1.5em;"><strong>Состояние картины</strong> &#8212; череда движущихся образов, которые возникают благодаря повторяющимся ритмам, выстроенным визуальным композициям. Люди-актеры попадают под чары предметов, ведут диалог с ними. Пространство как отдельный играющий элемент. Доминирование атмосферы &#8212; постоянно длящиеся настоящее. </span></p>
<p>Режиссура тут &#8212; сценическое стихотворение, расположения пространства образов, света и звука. Тела актеров еще одни элементы, которые занимаются подачей знаков. Во время действа окружение мутирует, это театр метаморфозы и неожиданностей. Танец загадочных образов. Театр перешел <strong>от действия к превращению</strong>.</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Реальность и постдарма</h1>
<p>Я выдели это в отдельный раздел, потому что это про небольшие элементы.</p>
<p><span style="line-height: 1.5em;">Прохожие как зрители. В классическом театре реальность замкнута В некоторых постановках постдрамы проходящие мимо люди могут <strong>свободно становится зрителями</strong> или уходить. Это их ответственность и выбор. Иногда это может влиять на сам процесс спектакля. Есть театр, на репетициях которых могут присутствовать зрители.</span></p>
<p>Подрыв реального. Можно добавлять такие элементы, из-за которых наступает невозможность зрителя решить <strong>имеем дело с реальным или с фикцией</strong>. Например, помыть сцену, гаснет свет и идет остановка спектакля, спор актеров о постановке, нанесение исполнителем телесных повреждений себе. Не понятно происходящая ситуация театральная или нет. Это ставит зрителя в замешательство, путаницу и в отношение допустимости этого. Стоит ли ему вмешаться?</p>
<p>Присутствие зрителей. Зритель <strong>ощущает собственное присутствие </strong>и присутствие других людей. Он может стать участником навязанного выбора, очутится в таком окружении, которое бросает ему вызов. Интерактивность &#8212; можно что-то делать наравне с исполнителями. Или наоборот опыт бессилия распоряжаться реальностью. В любом случае он попадет в ситуацию решения, само-вопрошания и само-исследования.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Очерк на занятие «Воображение», Школа Свободы</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2013/06/26/ocherk-na-zanyatie-voobrazhenie-shkola-svobodyi/</link>
		<pubDate>Wed, 26 Jun 2013 20:52:02 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<category><![CDATA[внимание]]></category>
		<category><![CDATA[импровизация]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[театр]]></category>
		<category><![CDATA[упражнения+паттерны]]></category>
		<category><![CDATA[Школа Свободы]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=4926</guid>
		<description><![CDATA[Это очерк на видео (посмотрел дважды) и на занятие 5.5.13 в Киеве. Очерк по базе можно прочесть у меня блоге ранее. Как тренировать воображение? А надо готовый ответ? Ищи свой способ. Сила в таких образах, которые вспыхивают. Человек что-то сказал и раз во мне вспыхнуло от его словосложения картинка или звук или ощущение и дало [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Это очерк на видео (посмотрел дважды) и на занятие 5.5.13 в Киеве.</p>
<p>Очерк по базе можно <a href="http://www.dan.kiev.ua/2013/05/20/ocherk-na-zanyatie-zolotaya-baza-shkola-svobodyi/">прочесть у меня блоге ранее</a>.</p>
<p style="text-align: right;"><em>Как тренировать воображение? А надо готовый ответ? Ищи свой способ.</em></p>
<p>Сила в таких образах, которые вспыхивают. Человек что-то сказал и раз во мне вспыхнуло от его словосложения картинка или звук или ощущение и дало проживание момента.  &#171;как бенгальские огни&#187;</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Чуувствовать</h1>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>Спешка как фаст-фуд</h2>
<p>Мышление и внутренний диалог позволяет выскочить из момента в непонятное пространство. Я только что стоял смотрел на цветы, начал думать о потеряном блокноте, очнулся &#8212; опять цветы пахнут вкусно. И где я только что был? Ничего не видел, не слышал и не чувствовал. Тут мир происходит пока я задумался. Без меня.</p>
<p>Когда мыслю по сюжету, то в голове всегда есть следующая точка притяжения и я уже в ней, чем тут. Я разделен. Меня туда тащит. Как <a href="http://lurkmore.to/%D0%9A%D0%BE%D1%82_%D0%A8%D1%80%D1%91%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B3%D0%B5%D1%80%D0%B0" target="_blank">кот Шреденгера</a> живу частично тут и частично в будущем. Тогда мне важнее добежать до той точки. Я пробегаю, я заключен в сюжет.</p>
<p>На такой &#171;общей&#187; скорости ничего не успеваю прочувствовать. Даже эту фразу. Люди вокруг как большой автомат движутся с работы или обратно. Едут на машинах. Это мертво. Они еще захватывают в это движение и меня. Если захотеть выделить <strong>время на почувствовать</strong>, просмаковать момент, остановится, люди будут подталкивать &#171;чё ты тормоз шо ли?&#187;.</p>
<a name="wptoc_0_1_1"></a><h2>Слоу-фуд</h2>
<p>А дети позволяют себе смотреть на солнце сквозь пальцы. Стоять. Идти куда хотят. Жить этим моментом. Бегать где угодно. Топтаться по лужам. Забежать на кухню. Пойти выйти &#8212; забежать на кухню по-другому и еще по другому. Гулять. Просто. Разбить коленку. Окунуться в этот момент, в следующий. Что это такое было? Окунуться с головой. Кайфовать полностью отдаваясь <strong>этому моменту как всей жизни</strong>. Замечать оттенки. Играть восприятием.</p>
<p>Хороший актер позволяет себе каждое движение, каждое действие превратить в живое переживание. Можно шпагой протыкать человека за занавеской много часов если это смачно. Когда все наслаждаются процесс становиться самодостаточен.</p>
<p>Даже обычное задание, например &#171;поменяйте позу&#187;, его ж можно сделать как задание ради того, чтобы поменять позу, а можно сделать как вкусненькое ради этой игры, этого поиска, этого исследовательского горения и радости вот этого этого ми-ми-ми.  Главное: <strong>проживание</strong> сильное, на полную катушку, включено. &#171;Твоя рука лежит на чужом колене&#187; это же можно прожить и прожить минуты и прожить часы. это какие ощущения, как что.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Если <b> </b>момент <strong>смаковать</strong>, то приходим что всё равно мне плохо или хорошо. Умер или родился. Цитата, которую привел Рома &#8212; &#171;Когда хоронил собственного родственника, он никак не мог оценить это событие, он так наслаждался этим событием что ему даже было стыдно быть на похоронах&#187;.</p>
<p>И да &#8212; оживленное внимание с медленным наблюдением можно тренировать.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Добавить</h1>
<p>&#171;Сделайте что-нибудь&#187; это повод вынять что-то отуда из своих 20, 25, 30 итд лет прошлого, из памяти. Человек всегда творит из себя. Творить когда в памяти есть материал, на базе которого можешь делать гораздо вкуснее. Даже простым написанием очерков  можно тренировать память находя опору и воображение оживляя эту опору. Эту опору можно <strong>взять как первую точку и дальше</strong> вообразить что-то совсем другое.</p>
<p>Капельки творения реальные памятные смешиваются с капельками воображаемыми давая общий поток. Золотая середина где-то в середине. Когда всё из пустоты, полная импровизация, всё что из меня прёт и оживленно воображением получается безгармоничное месиво, бестолковость. Лиж бы как-то или в прикол. А когда всё из памяти, когда актер озвучивает текст это скучно. Это озвучивание готовых ответов. Он и так всё знает. Самый яркий пример &#8212; Хармс и его абсурдное воображение, связанное с действительностью.</p>
<p>Воображать (взрослым людям) возможно если <strong>отодвинуть готовые ответы </strong>&#8212; вот те из школы, из ВУЗа, из обсуждений во дворе, из интеллекта. И по ассоциациям, по каким-то мелочам добавить от себя живое, родить. Потому что уже давно нам всё объяснили, как это называется, что это такое &#8212; что такое любовь, смерть, работа итд. Мы всё знаем. Возможность воображать давно давно отобрана и зачахла. Воображать <strong>на базе</strong> памяти и/или на базе внимание &#8212; того что вижу, слышу. А не из интеллектуальных умозаключений или готовых ответов. Места, где я не знаю.</p>
<p><span style="font-size: 1.5em; line-height: 19px;">Тренинг оживления</span></p>
<p style="padding-left: 30px;">Копаться в себе, купаться в себе. Окунаться в память и вылавливать опоры. Я говорю &#8212; другой видит, в нем рождаются эти образы, сопереживает. Там внутри воображения. Спектакль рождается не у меня в голове и не у него, а у нас &#8212; это наше творчество и оно между нами. Вместе гуляем по моему воображению.</p>
<p><strong>Памяти</strong>. Что кто-то говорил? Писать <strong>очерк</strong> &#8212; всё равно не выйдет рассказать о том, что кто-то рассказывал, а только о себе &#8212; что отрезанировало и примагнитилось в меня, что я забрал и унес. Воображение &#8212; то чего нет, а оно есть. Памятью я запомнил колышки на которые можно навесить крылышки, чтобы воспарить свои образы.</p>
<p><strong>Цветов</strong>.  Серый это никак, это мёртвое слово, это ничего не значит. Серый какой, <strong>как что</strong>?  Так опиши цвет, чтоб у меня не было не малейшего шанса его не увидеть.<em> Серый, как отблеск кончика правого, торчащего вверх, мокрого плавника кита, только что выброшенного на рассвете из моря на берег.</em></p>
<p><strong>Потока образов</strong>. Действовать образами не называя впрямую (это &#8212; это). Больше и больше деталей. Ощущений. <em>&#171;Зернистое под ногами. Бежишь. Скользишь в безграничном мокром. Подхватывает. Пенушее. Бурлящее. Опускает. Вдруг соль на губах. Взмах. Между пальцами руки извивающееся давление. Левой. Правой. Бульканье.&#187;</em> Сюжет прост (герой поплыл), но в таком описании каждый увидит что-то своё.</p>
<p><strong>Драматического произведения</strong>. Мы сейчас стараемся понять о чем это произведение написано. И потом рассказать эту мертвую конструкцию. Пустую. Сюжет о чем там было. кусочек из произведения. его можно прочитать быстро. понять о чем он. в сети например есть шпаргалки &#171;Война и мир за 15 минут&#187;. А можно каждое, <em>каждое</em> предложение проживать. медленно проживать. текст лучше кинотеатра. можно остановиться и одно предложение проживать 5 минут или 5 часов или 5 дней. Поместить себя в кожу героя и детально переживать, жить за него.</p>
<p><strong>Поэзии</strong>. Это смесь сложных образов. &#171;Я понимаю стихи&#187; это про сюжетность. Крутить эти стыки слов и рождать от каждого в себе картинку, звук, ощущение, эмоции автора.</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Я нарисовал</h1>
<div style="width: 302px" class="wp-caption alignleft"><a href="http://www.dan.kiev.ua/dan-wpdata/uploads/2013/06/dan-voobrajenie1.jpg"><img class="   " alt="" src="http://www.dan.kiev.ua/dan-wpdata/uploads/2013/06/dan-voobrajenie1.jpg" width="292" height="229" /></a><p class="wp-caption-text">Дан &#8212; Воображение</p></div>
<div style="clear: both;"></div>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Очерк на занятие «Золотая база», Школа Свободы</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2013/05/20/ocherk-na-zanyatie-zolotaya-baza-shkola-svobodyi/</link>
		<pubDate>Mon, 20 May 2013 08:01:23 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<category><![CDATA[внимание]]></category>
		<category><![CDATA[импровизация]]></category>
		<category><![CDATA[метафора]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[рецензия]]></category>
		<category><![CDATA[театр]]></category>
		<category><![CDATA[упражнения+паттерны]]></category>
		<category><![CDATA[эмоции]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=4823</guid>
		<description><![CDATA[Что родилось после лекции Ромы Рабиновича (Школа Свободы) на которой я не был. Это очерк на видео со встречи, а не на встречу. Поэтому я мог его пересматривать. Видео на ютуб приватно, поэтому линк не даю. Миф о воскрешение. Вскрыть то, что уже в нас есть. База театральной системы Вахтангова это управление своей психофизикой: памятью, вниманием, [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><em>Что родилось после лекции <a href="https://vk.com/msu_svoboda" target="_blank">Ромы Рабиновича (Школа Свободы)</a> на которой я не был. Это очерк на видео со встречи, а не на встречу. Поэтому я мог его пересматривать. Видео на ютуб приватно, поэтому линк не даю.</em></p>
<div>
<p>Миф о воскрешение. Вскрыть то, что уже в нас есть.</p>
<div></div>
<div>База театральной системы Вахтангова это <strong>управление своей психофизикой</strong>: памятью, вниманием, воображением, фантазией и свободой.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">В метро сидит маленькая девочка. слева и справа люди немного отодвинулись. девочка поет что-то, но шум движения мне не дает расслышать что. она поет и смотрит в глаза стоящим перед ней. и мне тоже. каждый (и я) отворачиваются. и еще ищут глазами маму, мол, &#171;что это такое&#187;. но рядом сидят явно посторонние люди. девочка выглядывает для кого петь. это я наблюдаю пару минут движения. остановка и она убегает. мама стояла где-то у двери.</div>
<div></div>
<div>Свобода. У <strong>детей</strong> и животных. Выражается в их поведении. Поведение детей мы (коллективная память) &#171;исправляем&#187; &#8212; не бегай, не кричи, не пой в вагоне, будь незаметным, нормальным. Посмотри вокруг, ну разве кто-то так себя ведет? Что это ты позоришь родителей перед незнакомыми людьми?</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">&#171;Позоришь родителей&#187;. Удар. &#171;это не допустимо&#187;. В угол на гречку. Искры в коленках.</div>
<div></div>
<div></div>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Приготовлено</h1>
<div></div>
<div><strong>Отобрать</strong> у ребёнка, чтобы сделать его станком для общественной системы:</div>
<div>
<ul>
<li>память. что я раньше делал, как игрался, что было моим счастьем</li>
<li>воображение и фантазию. в жизни меньше становится нового и самопридуманого. всё ясно. земля круглая (а ты лично проверял?)</li>
<li>желание экспериментировать и играться. нельзя! вокруг все оценивают тебя. будь достойным.</li>
</ul>
</div>
<div></div>
<div><strong>Дать</strong> ему интеллект как способность комбинировать готовые ответы упрочняя свои оковы. И осторожность как реакцию страха на любые места, где нельзя использовать<strong> готовые ответы</strong>. Человек, обладающие многими готовыми ответами и стабильно решающий проблемы на работе воспринимается обществом как &#171;зрелый, взрослый, достойный&#187;. Профессионал.</div>
<div></div>
<div>Делать <strong>ошибки</strong> нельзя. Сижу за партой, тяну руку. А поднять руку уже страшно. Тут еще на меня указывают. Встаю. И с дрожью в голосе я произношу ответ. Учительница всё мрачнее и мрачнее. Садись &#8212; &#171;три&#187;. Кто его исправит?</div>
<div></div>
<div>После ВУЗа хорошо отформатированы на готовые ответы. Как на камне высечено. Знаю что такое &#171;любовь&#187;, &#171;друг&#187;, &#171;счастье&#187;, &#171;цель&#187;, &#171;будущее&#187;, &#171;государство&#187;. Знаю ответы, определения. Некоторые уверенно знают. Есть которые агрессивно знают и &#171;мочат в сортирах&#187; не согласных. Станки постоянно восстанавливают <strong>формат</strong> между собой если кто где &#171;поломается&#187;.</div>
<div></div>
<div>Алкоголь &#8212; разрешенное станкам &#171;<a href="http://lurkmore.to/%D0%92%D0%B5%D1%89%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0" target="_blank">вещество</a>&#171;. Я не чувствуют что эти люди действительно свободны, которые с приходом темноты (а иногда и всегда) пьют и потом &#171;делают что хотят&#187;, &#171;да я ж пьяный был&#187;, &#171;не помню&#187;. <strong>Наркотик</strong> как готовый ответ на изменение психофизики.</div>
<div></div>
<div>Кино как готовый ответ для отключения от воображения (а для чтения оно надо было). Не хватает нам и фантазии чтобы представить что что-то можно сделать, что никогда не делали и не знаем что это можно.</div>
<div></div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;"><strong>Вектор творчества 1</strong>: опасаться ситуаций, где есть готовый ответ. Ошибаться можно. Готовые ответы опасны. Этот тоже <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/11/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></div>
<div></div>
<div></div>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>И зомби</h1>
<div></div>
<div>Задача студии Вахтангова быстрее <strong>восстановить</strong> психофизику человека, позволить ему опять творить как в детстве. Сделать каждый момент сейчас наполненный &#171;чем-то&#187;.</div>
<div></div>
<div>Ведь там можно было бегать целый день, наблюдать опасные миры, задорно рассказывать и уставшим падать в кровать. Это была Жизнь. Лучшие актеры театра они не текст проговаривали, они вкладываясь &#171;горели&#187; на сцене, из них лилась жизнь как из детей. И да это энергозатратно, это концентрировано. И да нормальные взрослые люди в режиме &#171;станок&#187; они скорее <strong>мертвы</strong> по сравнение с этими актерами и конечно по сравнению с собой в детстве.</div>
<div></div>
<div>Забыли сколько у нас было жизни совсем недавно. Это доступно <strong>телу</strong> &#8212; применение своей психофизики на ином уровне. А мы почему-то &#171;спим на ходу&#187;.</div>
<div></div>
<div>Мертвые слова они создают состояние <strong>понимания</strong> и всё. Мы друг друга поняли. А вот живые &#8212; кроме понимания еще и переживания, яркие внутренние виденья, ощущения. Мы вместе это сейчас прожили. Яркий пример &#8212; цвета. Ручка у меня на столе красная. Понятно? да. Ручка у меня на столе красноватая как гладко переливающиеся спелые вишни днем в летнем залитом изнуряющим солнцем саду. А? Образование это ж скорее всего было про общение образами, а не про &#171;три, садись&#187;.</div>
<div><strong>Живем не по памяти</strong>, а по готовым ответам, знаниям. Память я видел чувствовал слышал нюхал кусал бежал дрожал. Знания я запомнил правило что одобрено другими. Мы закрыты. Знаем себя, а не помним. Вот если не смотреть вы действительно помните с какого слова начинался этот очерк?</div>
<div></div>
<div><strong>Образы</strong>. Их в нашей памяти табуны. Любые переживания. Но нам проще сообщить что-то банально мертвое, чем по настоящему подобрать ассоциацию, словечки, вынуть из себя живое и сопережить. А лучшие актеры они могли такие образы вскрыть, что <em>каждый</em> в зале понимал, переживал и ярко воображал что ж происходит. Они попадали в пространство одинаковой памяти, даже памяти поколения, рода и туда.</div>
<div></div>
<div>За каждым <strong>словом</strong> есть память. Оно определенно появилось. Оно почему-то так звучит, а не по другому. Многие слова мы омертвили и не помним про что они. Мы их теперь знаем. Говорим мертвечину.</div>
<div></div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;"><strong>Вектор творчества 2</strong>: зри в корень. глубже вспомни, раскрой про что это.</div>
<div></div>
<div></div>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Отдача</h1>
<div></div>
<div>Вспомнить. <strong>Сделай что нибудь</strong>. А еще что? А еще? Еще сделай что нибудь?</div>
<div>Делая первое что приходит, раскрываясь, я вынимаю что-то из себя. Лоторея. От вынутого шаблона из &#171;сделай что-нибудь&#187; оттолкнутся в тему и дальше и дальше. Отсекать лишние информации.</div>
<div></div>
<div>Внимание = вънимание. Вынимание. Из себя. Суть творчества всего лишь в <strong>вынимание</strong>, профессиональном. Качестве того, что выходит. Как поиск жемчуга и в тропических островах с голубой прозрачной водой и в темных омутах. Обычный станок живет <strong>потреблением</strong> &#8212; втягивает в себя, оценивает созданное другим, он закрыт и уже всё знает, односторонен. Творческая личность кроме интереса получать, в неё капельку капнешь и с неё ответная реакция разноцветного фонтана образов. Отдать. Гореть. Она умножает, привносит.</div>
<div></div>
<div>Встречаясь с другим я что-то из себя вынимаю, а он из себя. Что мы <strong>вместе</strong> вынимаем с этим человеком? Мы это совмещаем и получается наш коллективный крест. Если мы зомби, то и вынимание, наше времяпровождение, будет таким же зомбацким &#8212; мало разнообразия (потягивание алкоголя, втыканием в кино, &#8230;). Набор действий совершил, а как-то ничего не почувствовал &#8212; пусто. Начать активизировать на спонтанность и полезет. Сначала шаблоны. Потом они наскучат и полезет то что глубже было запрятано. Может обиды, слезы или может агрессия и разломать вокруг или может нежность из девушек обниматься. И может где-то дальше за этим всем между двумя людьми родится целая жизнь.</div>
<div></div>
<div>Растягивание образов. <strong>Наращивание</strong>. От мертвого слова можно идти в <strong>глубь</strong>. Что от образа рождается? Воображение &#8212; наделить предмет другим качеством. Фантазия &#8212; открытие нового. Совсем нового. Просто не обращали на это внимание. Никогда не представлял, что это можно делать. Что вот так можно.</div>
<div></div>
<div>Задействовать <strong>воображение</strong> (как в детстве палка была мечом настоящим). Взять <strong>текст</strong> любого произведения написанного до появления тв и медленно разбирать каждый предмет и каждое физическое движение и настроение героя. А как он сейчас смотрит? Там день или ночь? Тепло или холодно? Прожить меньше текста, но полнее &#8212; это упражнение. Мелкие детали. Мелкие детали. Детали. Потом <strong>стихи</strong>, они сложнее, в них только образы.</div>
<div></div>
<div>И самое сложное упражнение, которого и 5 минут в день хватит &#8212; <strong>делать &#171;как-то&#187;</strong>. Идти по улице торжественно/грустно/заманчиво/опасливо/коряво/шершаво/&#8230; Общаться с другом. Забыть зонт. Печатать этот текст. Сидеть на стуле. Просить в долг. Действие &#171;делать как-то&#187;.</div>
<div></div>
<div><em>К сведению: йоги могут просидеть день в очень закрученной позе и им будет не то что нормально, а даже комфортно и приятно.</em></div>
<div></div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;"><strong>Вектор творчества 3</strong>: постоянно вынимать, менять,  делать всё как-то. отдавать и передавать.</div>
<div></div>
<div></div>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Вне</h1>
<div></div>
<div>&#171;А ты проверял?&#187; Многое не пробуем из-за страха оценки или знания. Просто принимаем общий готовый ответ. Земля &#8212; круглая. Точки в небе это огромные шары. Мясо обязательно должно быть в еде. А если начать делать это безоценочно (иначе самопотверждающееся пророчеств), то можно получить удивительный для себя результат. Такой, который <strong>нельзя придумать, но можно получить</strong> выниманием. Я на личном опыте проверил. Я отвечаю.</div>
<div></div>
<div>Сказать ребенку что &#171;ты не умеешь рисовать&#187; &#8212; он усмехнется и продолжить рисовать. он играет роль и живет рисованием. Сказать взрослому что он &#171;не умеет рисовать&#187; и он начнет оценивать себя и исходя из самооценки прекратит рисовать, либо накинется в ответ и защитит свое знание как должно быть. <strong>Оценивает</strong>.</div>
<div></div>
<div>Как только начинаем вынимать окружавшие станки вкл фиксирующий режим &#171;оценка&#187;. <strong>Ты кто такой?</strong> С какого района? Какое право у тебя это делать? Есть образование?</div>
<div></div>
<div>И это отличительная особенность. Наступили на ногу. &#171;- Да как ты посмел!&#187; накинется станок, он знает как должно быть и не должно так быть. Наступили на ногу. &#171;- Ух ты!&#187; заинтересуется творческий вниматель. Тут наступают на ноги. А если так? Можно поиграться с ситуацией. Может я могу кому-то наступить. Это <strong>позитивный конфликт</strong>. Переживание. Как умение торговаться на одесском рынке. Масса удовольствия.</div>
<div></div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;"><strong>Вектор творчества 4</strong>: безоценочное отношение. пробовать и исследовать.</div>
<div></div>
<div></div>
<a name="wptoc_0_0_4"></a><h1>Энд</h1>
<div>Мои зарисовки на каждый раздел:</div>
<div></div>
<p style="padding-left: 30px;"><a href="http://img-fotki.yandex.ru/get/9092/29171458.3/0_84266_180db7b6_orig" target="_blank"><img title="" alt="" src="http://img-fotki.yandex.ru/get/9092/29171458.3/0_84266_180db7b6_M.jpg" width="300" height="220" border="0" /></a></p>
<div></div>
<div>Что на этот текст вымете в <strong>ответ</strong>?</div>
</div>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Размышления о масс-коммуникации</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2012/01/18/razmyishleniya-o-mass-kommunikatsii/</link>
		<pubDate>Wed, 18 Jan 2012 16:13:44 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<category><![CDATA[внимание]]></category>
		<category><![CDATA[креатив]]></category>
		<category><![CDATA[модель]]></category>
		<category><![CDATA[театр]]></category>
		<category><![CDATA[Чёрный Квадрат]]></category>
		<category><![CDATA[эмоции]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=3968</guid>
		<description><![CDATA[Описанное ниже в основном моё осмысление услышанного от первоклассных театральных режиссеров – Неёлова Анатолия (&#171;Черный квадрт&#187;, Киев) и Угарова Михаила (&#171;Teatr.doc&#187;, Москва) и других.  Тема: создание плана публичного выступления. Я перенес идеи с театра на киносценаристику (их легко можно перенести, например, на слайдовые презентации или что-то другое, что будет полезно именно вам). Эволюция формы Идеальная [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><em>Описанное ниже в основном моё осмысление услышанного от первоклассных театральных режиссеров – <a href="http://artkvadrat.com/theatr/team/men/neelov/" target="_blank">Неёлова Анатолия (&#171;Черный квадрт&#187;, Киев)</a> и <a href="http://www.teatrdoc.ru/person.php?id=2" target="_blank">Угарова Михаила (&#171;Teatr.doc&#187;, Москва)</a> и других. </em></p>
<p><strong>Тема</strong>: создание плана публичного выступления. Я перенес идеи с театра на <strong>киносценаристику</strong> (их легко можно перенести, например, на слайдовые презентации или что-то другое, что будет полезно именно вам).</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Эволюция формы</h1>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>Идеальная форма</h2>
<p>Давным давно публичные действа были <strong>о мире Богов</strong> (а контрено <a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A2%D0%B5%D0%B0%D1%82%D1%80#.D0.90.D0.BD.D1.82.D0.B8.D1.87.D0.BD.D1.8B.D0.B9_.D1.82.D0.B5.D0.B0.D1.82.D1.80" target="_blank">всё пошло от Диониса</a>). Античное действо базировалось на мифологии и постулировало, что есть лучшая жизнь идеальных сверхсуществ и о ней мы расскажем.</p>
<p>Из этого вышел театр (потом кино, потом компьютерные игры) <strong>сверхпродуманости</strong> формы.</p>
<p>Важно тут соблюдение <strong>требования «чистоты» формы</strong> – красивые актеры, красивые костюмы, красивые поступки, красивые жесты. Идеальный свет, выставленный мир декораций. Все мелочи внутри действа совпадают друг с другом, чтобы возникала гармония (если весит ружё – выстрелит).</p>
<p>Мне понравилось название этого базового пласта <strong>закрытой</strong> (художественной) формой – она идеальна и свернута сама на себя. Она чистая. В ней нет и не должно быть грязи окружающего мира и реальности вокруг нас. Это <strong>форма отстранения</strong> – она не живая.</p>
<a name="wptoc_0_1_1"></a><h2>Грязная/открытая форма</h2>
<p>А мир то изменился. Современному образованному обеспеченному гражданину (развитой страны) не требуется показывать о лучшей жизни – он и так <strong>уверен, что уже в ней живёт</strong>. Это свободные люди, которые не терпят когда им указывают как жить какие-то авторитеты. Эти люди сами активно построили свою жизнь и продолжают это делать.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Сюда попадают предположительно <a href="http://ttolk.ru/?p=9100" target="_blank">6-8% людей в России</a> (в Московии процент куда больше). В Украине думаю ситуация чуть лучше.</p>
<p>Поскольку эволюция многослойна остальные немного бедные малообразованные люди смотрят телевизорпопсу &#8212; они не ходят в такое новое кинотеатр о котором мы сейчас поговорим. (есть некая схожесть этих взрослых людей с детьми, которые находятся <strong>на стадии развития обучения сказками, мифами</strong> и подчинения родителям &#8212; но дети потом её пройдут когда повзрослеют) Чистая форма транслирует <strong>чёткие</strong> мысли, чёткие идеалы, авторитеты для равнения и зависимости – при этом никак не сообщается, как их из обычного мира достичь – постулируется данность отстранения и невозможность смотрящего стать таковым человеком никогда.</p>
<p><strong>Грязная форма это «про нас»</strong>, про то что «за углом» и она своим сообщением открывает глаза на происходящее сейчас. Любой из нас может оказаться в подобной ситуации и значит ему полезен подобный опыт. В ней не принято прямо транслировать, что зритель конкретно должен подуматьсделать. Зритель может <strong>додуматься до каких либо выводов сам</strong>.</p>
<p>Грязная (художественная) форма открыта &#8212; <strong>разомкнута</strong> на реальный мир. Она <strong>живая</strong> – <strong>впитывает</strong> в себя что вокруг происходит: и маты и насилие и наши страхи и малую радость. Её вариаций много &#8212; их трудно классифицировать.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>Есть внефабульная драма, которая показывает людей в ситуациях бездействия. Обычных простых людей, личностей с внутриличностными тонкими конфликтами живущих в таких же условиях как зритель. Избегающих и боящихся. Травмированных и исцеляющихся. Есть псевдодок кино и доку.драма в театре. Есть театр импровизации, который старается схватывать сиюсекундность момента. Есть читки &#8212; театр без театра.</em></p>
<p>Такое искусство менее искусственно, более плавно и правдиво. Собственно тут можно выдавать что угодно и <strong>нарушать любые правила</strong> создания если это продуцирует конечный эффект.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Главный акцент</h1>
<p>В центре искусства – фиксация и <strong>передача</strong> из поколения в поколение жизненного <strong>опыта</strong> человечества с помощью художественных образов. Первоочередно решить ЧТО передавать и КАК это подать.</p>
<p>Если ещё раз задуматься о <strong>кардинальном</strong> различии форм – оно там есть.</p>
<p>В идеальной форме по умолчанию предполагалось: всё сказанное зрителю от авторитета будет принято на веру и исполнено как команда. Поэтому все силы вкладывались в гармонизацию <strong>содержания</strong> самой художественной формы, в её «вылизывание» и сведение деталей.</p>
<p>В открытой форме акцент сместился: не так важно содержание, как <strong>коммуникация</strong> со зрителем. Удалось с ним сделать задуманное, передать именно этот опыт?</p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Важность второй стороны</h2>
<p>Зритель теперь умный и сложный материал <strong>в воображене-памяти</strong> которого мы действуем. Зрителя мы <strong>настраиваем</strong>: какими зрителями они будут, такой спектакльфильм они и получат.</p>
<p>А это совершенно другие акценты при сценаристке и режиссуре (и это чем-то близко к маркетингу теперь). Постоянное спрашивание «<strong>как я коммуницирую</strong> со зрителем?» ведет к появлению многих малых вопросов.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Кто мой зритель? Откуда он пришел и зачем?</strong> По социальному кругу общения создателей, по тому, что будет написано в описание действа, по ходящим слухам, по репутации команды создающей итд. происходит достаточно сильная сепарация кто окажется зрителем. У этих людей есть объединяющие признаки.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Как я разделяю зрителей?</strong> И в дополнение: теперь худ форма должна создавать разные мнения. Это следствие того, что мы прямо не о чем не говорим. Из той общности зрителей, что у нас есть можно выделить группировки, которые притянуться к разным идеям – сделают разные выводы, научаться разному.</p>
<p>Ответы создателю на эти вопросы трудно сразу найти и они легче приходят <strong>из опыта обсуждений после</strong> просмотра и в сети. Из них и можно выделить, как моя посылка дошла до той стороны – что в ком зацепила, как, как разделила на лагери.</p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Ощущение подлинности</h2>
<p>Свойство правильно построенной открытой коммуникации &#8212; ощущение <strong>близости происходящего мне-зрителю</strong>. Искренности действа, его настоящесть, подлинность.</p>
<p>В НЛП сказали б что произведение входит в <strong>раппорт</strong> со зрителем, там это слово обозначает бессознательное доверие без любых на то причин. То есть в нашем случае зритель смотрит и даже не задумывается о нереальности того, что ему показывают &#8212; приемы мастера незаметны.</p>
<p>Такие слова размытые все эти: пока у меня нет конкретной простой (сложные есть) технологии или объяснения искренности/близости/раппорта произведения. <strong>Оно</strong> либо <strong>получается</strong>, либо нет</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Коммуникационные линии</h1>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Основная линия</h2>
<p>Уже упоминал маркетинг. Там есть <a href="http://www.dan.kiev.ua/2008/08/26/vnimanie-deystvie/">модель AIDA</a>. Четыре <strong>стадии коммуникации</strong>:</p>
<ol>
<li><strong>A</strong>ttention — внимание, привлечь;</li>
<li><strong>I</strong>nterest — интерес, вызвать;</li>
<li><strong>D</strong>esire — желание, пробудить;</li>
<li><strong>A</strong>ction — действие, склонить к.</li>
</ol>
<p>Это основная фоновая линия изменения каждого зрителя при масс-коммуникации. Зрители поделились на группы &#8212; значит каждая прошла эти шаги по своему, по своей траектории.</p>
<p><strong>Хороший сценарист/режиссер</strong> контролирует как его произведение захватит и будет удерживать внимание на протяжение всего времени действа. Ритмику и динамику изменений. (На всякий случай &#8212; держать внимание можно не только экшеном активности, но и трансованием пассивности) Скучающий зритель &#8212; смертельный приговор.</p>
<p><strong>Отличный сценарист/режиссер</strong> идет дальше и контролирует какие мысли, а, главное, желание/эмоции пробудит его произведение: как на выходе изменяться зрители из разных групп и что они в своей жизни новое смогут делать / сделают после просмотра.</p>
<p><em>Искусство просто обязано формировать лучшую реальность &#8212; делать мир лучше.</em></p>
<a name="wptoc_2_1_1"></a><h2>Дополнительные линии</h2>
<p>Выследил из разных идей режиссеров три таких слагаемых, присутствие которые не обязательно но улучшить действо</p>
<ul>
<li><strong>постановка зрителя в логический тупик</strong>. Зрители теперь очень умные (конечно ведь они уже многого достигли в своей жизни). У каждого есть глубокая вера подтвержденная опытом что он лучше знает как лучше, как правильно итд. А значит для того, чтобы как-то вытянуть из привычной рамки границ &#8212; активировать его любопытство, желание к познанию, эмоции стоит использовать разные странные неожиданности и удивлять. <em>Важно: пользоваться этим редко (лучше в самом начале), так как замешательство замыкает зрителя в себе &#8212; отключает от слежения за происходящим и рвет контакт зритель-произведение.</em></li>
<li><strong>поразительные пиковые ВАУ-моменты</strong>. В кино это легче делать благодаря спецэффектам. Такое, что дух захватывает. Например замедление времени, быстрые пролёты камеры, или крутая панорама пространства на большом экране. И всё это под правильную музыку.</li>
<li><strong>вирусные маркеры, якоря</strong>. Были хороши в советском кино. Это запоминающиеся фразочки, картинки. Фразы становятся &#171;крылатыми&#187;, моменты классическими штампами итд.<br />
А так же одежда, торговые марки, сайты, места которые абсолютно близки зрителю. Они никак не акцентируются, но прочно залазят в память и заставляют периодически вспоминать о худ форме при взгляде на них в реальном мире.</li>
</ul>
<p>Лучшие тупики, пики и маркеры побуждают человека активно <strong>рассказать</strong> о них всем своим окружающим, тем самым <strong>заражая</strong> их идей необходимости посмотреть на наше произведение.</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Выводы</h1>
<p>Форма эволюционировала от идеала, Бога, командующего что делать, к открытой искренней форме показа куска грязной реальности. Во время этого показа важным становиться коммуникация со зрителем и его настойка.</p>
<p>Меняются акценты и место создания произведения &#8212; теперь мы изучаем зрителя и действуем в каждом из них. Мы входим с ним в раппорт. Потом контролируем коммуникацию и передачу опыта по AIDA. Иногда активизируем его постановкой в тупик, иногда создаем ВАУ-моменты, иногда запускаем вирусные якоря.</p>
<p><em>Вот такое я надумал на сегодня. Спасибо.</em></p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
