<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>фотография &#8212; Дан Воронов</title>
	<atom:link href="http://dan.kiev.ua/blog/tag/fotografiya/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://dan.kiev.ua/blog</link>
	<description>персональный сайт</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Sep 2018 19:36:59 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Фотография в современном искусстве</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2014/04/01/fotografiya-v-sovremennom-iskusstve/</link>
		<pubDate>Tue, 01 Apr 2014 10:47:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<category><![CDATA[книга]]></category>
		<category><![CDATA[современное искусство]]></category>
		<category><![CDATA[фотография]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5183</guid>
		<description><![CDATA[Написано после встречи курса &#171;Современное искусство&#187; по теме фотографии. Основной текст, который мы обсуждали &#8212; Сьюзен Зонтаг &#171;О фотографии&#187;, дополнительный &#8212; Вальтер Беньямин &#171;Краткая история фотографии&#187;. Это моя переработка их идей и того, что услышал во время дискуссии. О фотографии Фото лучше видео – это привилегированное мгновение, превращенное в легкий предмет, который можно хранить и рассматривать. Этапы развития [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Написано после встречи курса &#171;<a href="https://www.facebook.com/groups/contemporary.art.ua/" target="_blank">Современное искусство</a>&#187; по теме фотографии. Основной текст, который мы обсуждали &#8212; Сьюзен Зонтаг &#171;О фотографии&#187;, дополнительный &#8212; Вальтер Беньямин &#171;Краткая история фотографии&#187;. Это моя переработка их идей и того, что услышал во время дискуссии.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>О фотографии</h1>
<blockquote><p>Фото лучше видео – это <strong>привилегированное мгновение</strong>, превращенное в легкий предмет, который можно хранить и рассматривать.</p></blockquote>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>Этапы развития</h2>
<p>Если начать перечислять сколько у нас есть выразительных средств, то окажется что их достаточно мало. Получается фото (кино это 25 фото/секунду) &#8212; <strong>изобретение еще одного &#171;языка&#187;</strong> и по важности сравнимо с изобретением письменности. Началось это где-то в 1840 с экспериментов по фиксации падающего на пластину света с помощью химических веществ. Подробнее о истории в видео Андрея Фоменко <a href="https://www.youtube.com/watch?v=h5QT4iu0x_Y">https://www.youtube.com/watch?v=h5QT4iu0x_Y</a></p>
<p><iframe src="//www.youtube-nocookie.com/embed/h5QT4iu0x_Y?rel=0" height="225" width="400" allowfullscreen="" frameborder="0"></iframe></p>
<p>В сущности своей фотографию никогда нельзя отделить от объекта фотографирования. В отличии от живописи тут прочная связь с реальным оригиналом. <strong>Фото по своей природе документально</strong>. Даже если мы документируем полностью постановочную среду. Поэтому лет 100 не признавали искусством.</p>
<p>История развития:</p>
<ol>
<li>Не массовое <strong>специализированное утилитарное</strong> использование. Фото салоны для портретов, визитки, криминальные документы, наука, газеты и журналы.</li>
<li><strong>Художественное</strong>. От первых экспериментов до признания фото-произведений искусством и выставок в галереях.</li>
<li><strong>Массовое утилитарное</strong>. Появление пленочных компактный камер, Polaroid и дальше цифровых камер сделала фотографом каждого. Легкость копирования и передачи изображения &#8212; средство массовой коммуникации.
<ol>
<li><a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/Instagram" target="_blank">Instagram</a> &#8212; сеть, полностью ориентированная на обмен личными (псевдохудожественными благодаря фильтрам) изображениями.</li>
</ol>
</li>
</ol>
<p>В современном мире фотография это <strong>социальный ритуал, защита от тревоги и инструмент самоутверждения</strong>. <span style="line-height: 1.5em;">Манипуляции с телефоном/камерой смягчают тревогу, которую испытывает в свободное от работы время городской житель. </span><span style="line-height: 1.5em;">Социальные сети </span><span style="line-height: 1.5em;">позволяют</span><span style="line-height: 1.5em;"> обычным людям </span><span style="line-height: 1.5em;">показать друг другу своё достижение (свадьба, дети, туризм) через изображения. </span><span style="line-height: 1.5em;">Путешествие, да и сама жизнь, становится способом накопления фотографий-сувениров. Мне это напоминает собак, которые ссут на каждый столб.</span></p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;В нашу эпоху нет произведения искусства, которое созерцали бы так внимательно, как свою собственную фотографию, фотографии ближайших родственников и друзей, возлюбленной&#187; (Alfred Lichtwark, 1907)</p>
<a name="wptoc_0_1_1"></a><h2>Участие зрителя</h2>
<p><span style="line-height: 1.5em;">Чем дальше мы углубляемся в историю, тем менее четким становится различие между изображениями и реальными вещами. </span><span style="line-height: 1.5em;">Изначально фотография влилась в <strong>культовое</strong> использование и продолжила/дополнила традиции икон. Старые фотографии, которые я видел на стенах дома своей бабушки весели рядом с иконами &#8212; там изображены еще молодые бабушки/дедушки моей бабушки и для них создание этих фото было как ритуал, как магия похода в загадочное место. Притом они всегда молодые.</span></p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="line-height: 1.5em;">Часто подмена восприятия, когда воспринимается фотография не как плоский кусок бумаги, а <strong>как часть и продолжение изображенного</strong>. Мы легко не замечаем пропорции настоящего к фото (первобытные культуры это не умеют). Носили родственников в кошельке.<br />
</span></p>
<p>Со временем наступает полная десакрализация производства человеческого изображения, профанация культового восприятия. Экспозиционное значение начинает теснить культовое. Снимки превращаются в <strong>доказательства</strong>, а не в продолжение ауры.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Меняется также и чувственное восприятие человека людьми. В среде распространения картинок становится важнее <strong>поверхность</strong>,<span style="line-height: 1.5em;"> идеализация образа. Фото не ведет к рефлексии, а дает только иллюзию &#171;я что-то узнал&#187;. </span>Фотозависимость &#8212; потребность превратить опыт в способ видения. Фотография настаивает на первенстве одного из чувств &#8212; зрения.</p>
<p>Индустриальные общества подсаживают своих граждан на картинки. Это самая непреодолимая <b>форма психического загрязнения.</b> Потребность в красоте, нежелание исследовать что под поверхностью (реклама и гламур). Камера отдаляет и обедняет опыт, превращая историю в зрелище. Потрясают тогда, когда показывают нечто новое &#8212; порог все повышается: ужасное со временем выглядит как обыкновенное.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Сущность фото</h1>
<p><span style="line-height: 1.5em;">Раньше мир был большой, неизведанный и полон загадок.  &#171;Сегодня все существует для того, чтобы попасть на фотографию&#187;. </span><span style="line-height: 1.5em;">С первого единичного снимка и до ежесекундной лавины залитого в интернет мы занимаемся </span><strong style="line-height: 1.5em;">дублированием и отчуждением реальности</strong><span style="line-height: 1.5em;"> &#8212; упаковкой мира в плоскость, фиксированием и его инвентаризацией. Фото &#8212; свидетельство, подтверждение, обвинение, оправдание. </span></p>
<p style="padding-left: 30px;">В сущности фотографирования ловля в объектив луча света, который мог блуждать по вселенной не один миллион лет.</p>
<p>Чем дальше, тем больше сами фотографии &#8212; след, прямо отпечатанный на реальности. Реальным мир включает в себя мир изображений. Часто <strong>предпочитаем изображения реальным вещам</strong>. Порнография как способ быть рядом с высококачественными самками и самцами, потреблять их качества и суррогатно овладевать ими.</p>
<p>Фотографии создают <strong>вневременную </strong>поверхность реальности и <strong>иллюзию владения </strong>прошлым. Сделать снимок – причаститься к смертности другого человека (или предмета), к его уязвимости, подверженности переменам. Заморозили время. Событие закончилось, а картинка существует, жалуя ему нечто вроде бессмертия (и важность), которого иначе оно было бы лишено.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="line-height: 1.5em;">Камера внушает, что время состоит из событий, заслуживающих фотографирования. Фотосъемка установила хроническое вуайеристское отношение к миру, уравнивающее значение всех событий как картинок для фиксации. </span></p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Акт фотографирования</h2>
<p><span style="line-height: 1.5em;">Фотографирование – акт невмешательства, но форма участия. </span><span style="line-height: 1.5em;"><strong>Сфотографировать – присвоить</strong> фотографируемое, символически овладеть и это таит акт агрессии. </span><span style="line-height: 1.5em;">Фото не просто результат встречи фотографа с событием; съемка – <strong>сама по себе событие</strong>, и событие с преимущественным правом: соваться в происходящее или же игнорировать его.  </span></p>
<p style="padding-left: 30px;">Есть центральный этический вопрос фотографа на войне &#8212; снимать как умирают или спасать раненых?</p>
<p><span style="line-height: 1.5em;">Посредничество камеры теперь формирует само наше восприятие ситуации. Осознание акта наблюдения. Съемка предполагает заинтересованность в происходящем, проявление интереса и этим <strong>может влиять</strong> на ход события.</span></p>
<p>С другой стороны фотограф не может овладеть объектом, проникнуть в него и образно говоря это <strong>акт импотенции</strong>. Фотография – псевдоприсутствие и в то же время символ отсутствия. Манифестация невозможности встретиться с потенциально притягательным.</p>
<a name="wptoc_0_2_0"></a><h3><span style="font-size: 1.17em; line-height: 1.5em;">Мир, уведенный фотографически</span></h3>
<div>
<div>Страсть фотографа прежде всего возбуждается утверждением наличия предмета и его <strong>правильностью</strong> (правильного выражения лица, правильного расположения объектов в группе, итд) &#8212; снижение случайности картинки-результата. Люди, увидевшие что-то <strong>красивое</strong>, часто сожалеют, что не смогли его сфотографировать.</div>
<div>
<p>Гедонизм виденья заключается в <strong>преукрашении реальности </strong>&#8212;<strong> </strong>соблюдать стандарты фотографической чистоты. <span style="line-height: 1.5em;">Важно не то, насколько что-то хорошо выглядит, а то, </span><span style="line-height: 1.5em;">насколько это хорошо выглядит</span><span style="line-height: 1.5em;"> на фото. К</span><span style="line-height: 1.5em;">артинка фальсифицирует природу, идет против правды, но с другой стороны </span><strong style="line-height: 1.5em;">нет такого одного единственного ракурса, который б считался правдой</strong><span style="line-height: 1.5em;">. Разные ракурсы могут вызывать очень различные </span><span style="line-height: 1.5em;">чувствительные впечатления.</span></p>
</div>
<div style="padding-left: 30px;">Живописец суммирует и строит реальность, фотограф &#8212; раскрывает.</div>
<p>В этом смысле, развитие фотографа &#8212; <strong>постановка взгляда </strong>идеального наблюдателя. «Фотографическое видение» представляет собой новый способ видеть и одновременно новую деятельность. Ловить мир личностными виденьем: способность разглядеть эстетику в том, что видят все, но игнорируют как нечто заурядное. Фотография – парадигма неопределенной связи между личностью и миром.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Насколько основательно фотографам надо знать то, что они фотографируют, дабы получился хороший снимок; уподобиться дзен буддистскому лучнику, который должен стать мишенью?</p>
<p>Хороший фотограф переходит от пулеметного подхода в надежде на случай отыскать среди тысяч снимков что-то стоящее к фокусированию своего &#171;взгляда&#187;, характера и характера объекта через то самое <strong>одно раскрывающее фото</strong>. «Умелый фотограф может хорошо сфотографировать что угодно».</p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2><span style="line-height: 1.5em;">Как назовешь</span></h2>
</div>
<div>
<div>Фотография делает восприятие реальности атомарным, набором раздельных картинок, лишает непрерывности, но добавляет загадочности: камера замалчивает больше, чем открывает. <strong>Фото не создает понимание</strong>. Всякое понимание предполагает способность сказать &#171;нет&#187;. Из фото ничего понять нельзя так как это &#171;да&#187; миру, его отражение.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Фотографии не объясняют, они подтверждают существование.  Это доинтеллектуальная встреча с объектом, познание без знания.</div>
<div></div>
<div>Подпись есть отсутствующий голос фотографии, и предполагается, что он выскажет правду. Но даже самая точная <strong>подпись – это всего лишь одна из интерпретаций</strong> множественности потенциальных значений любого снимка, неизбежно ограниченная. Решая, как должен выглядеть и называться снимок, предпочитая один вариант другому, фотографы всегда навязывают свои критерии объекту.</div>
<div></div>
<div>Фотография не просто воспроизводит действительность, она ее перерабатывает. Переработка – это главный процесс в современном обществе. В форме фотографических изображений вещи и события находят новые применения, приобретают <strong>новые смыслы</strong>, которые не укладываются в дихотомии красивого и уродливого, правдивого и ложного, полезного и бесполезного, хорошего и плохого.</div>
<div></div>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3>Употребление фотографии</h3>
<div>
<p><strong></strong><span style="line-height: 1.5em;">Значение фотоснимка &#8212; его употребление. </span></p>
<p><span style="line-height: 1.5em;">Любая фотография всегда – вещь <strong>в контексте</strong>. Порядок показа, время демонстрации и  </span><strong style="line-height: 1.5em;">название</strong><span style="line-height: 1.5em;"> очень сильно может направить восприятие зрителя. Фото &#8212; самый дешевый метода кощунствовать над историей. </span><span style="line-height: 1.5em;">Сила фотографии в том, что она позволяет внимательно рассмотреть мгновение, которое немедленно смывалось бы потоком времени. </span></p>
</div>
<div><span style="line-height: 1.5em;">Фотографии не могут создать <strong>моральную позицию</strong>, но могут ее подкрепить – или способствовать ее зарождению. Может быть использовано как средство контроля масс через идеологию. </span><span style="line-height: 1.5em;">Камеры определяют действительность двумя способами, жизненно важными для функционирования развитого индустриального общества: в виде зрелища (для масс) и как объект наблюдения (для правителей).</span></div>
</div>
<p>Эстетизация ужасов &#8212; в потребительском обществе даже самая совестливая и снабженная правильной подписью фотография имеет своим итогом раскрытие красоты.</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>О фото в искусстве</h1>
<p>Технические критерии качества фотоснимка достаточно легко оценить, куда интереснее его художественная ценность.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Наш диалог зашел как обычно в сторону &#171;что считать произведением искусства, а что нет&#187; и вот это неисчерпаемая тема.</p>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Искусство против фотографии</h2>
<p>Изменение восприятия великих произведений искусства: одно дело слышать восхищенные рассказы про Джоконду, другое &#8212; увидеть. Вся ирония борьбы с фотографией как не искусством была в том, что большинство людей увидели великие картины, статуи, здания именно с фотографических <strong>репродукций</strong>, а не в оригинале.</p>
<blockquote><p>Даже в самой совершенной репродукции отсутствует один момент: здесь и сейчас произведения искусства &#8212; его уникальное бытие в том <strong>месте</strong>, в котором оно находится. Картина всегда несла в себе подчеркнутое требование рассмотрения одним или только несколькими зрителями.</p></blockquote>
<p>У картины всегда была аура &#8212; <strong>авторитет вещи</strong>, а у фото нет. Холст является единственным экземпляром и тем приятен коллекционеру. Покупая фотографию всегда знаешь, что можно создать сколько угодно аналогичных. Поэтому фото очень медленно проникало в выставочные галереи.</p>
<p>Одно из центральных нападений на фото как не искусство &#171;<strong>автор как техник</strong>, обслуживающий камеру&#187;. Это сейчас чтоб напечатать большой формат достаточно денег и несколько кликов, а вот получить большие отпечатки первых цветных фото стоило столько же усилий (а может и больше) сколько нарисовать картину. Тут становился вопрос что живописец тратить силы на художественное, а фотограф &#8212; на техническое, инженерное, химическое.</p>
<p>&#171;Сколько вы знаете знаменитых художников? а фотографов?&#187; Изначально на фотографию говорили, что любой техник может сделать любое фото и <strong>картинка/сюжет куда важнее автора</strong>. Художник рисует свою душу, он не сможет нарисовать по другому &#8212; в любом случае проявится авторский стиль и личное. В фото индустрии запоминали только маньяков, застолбивших одну тему и отверженно снимающих что-то одно. Фотографическое изображение куда более удаленно от личности &#8212; стало искусством где-то в тоже время, когда психология окрепла и стало понятно о глубине личного.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Фотография &#8212; самое поверхностное из миметических искусств. Фотограф может не понимать сюжет и смысл происходящего.</p>
<a name="wptoc_2_1_1"></a><h2>Язык для искусства</h2>
<p>Самое простое как тут можно вести диалог &#8212; пройтись по этапам развития искусства и посмотреть как была использована фотография в каждом из них. Сам вопрос о том, является ли она искусством, по сути, вводит в заблуждение.</p>
<p>Хотя фотография рождает произведения, которые можно назвать художественными – в них есть субъективность, они могут лгать, они доставляют эстетическое удовольствие, – она прежде всего не вид искусства. Подобно языку, <strong>фотография – среда, в которой (среди прочего) создаются произведения искусства</strong>.</p>
<p>Кроме того фото в искусстве можно использовать как манифестацию перфоманса (например, &#171;Иисус в моче&#187;), которые происходит краткое время в отдаленном пространстве. А так будет доступно знание о том, что он происходил.</p>
<a name="wptoc_2_1_2"></a><h2>Кратко о использовании</h2>
<p>Альтернативная документалистика  до и после 1900-ых.<strong> Классовый туризм в городской ад</strong>. Снимали ненормальных людей &#8212; войны кланов и бедноту на улицах. Типичных жителей отдаленых уголков Америки. Проежих в метро скрытой камерой. Отношение к реальности как к экзотической добыче, которую должен выследить и поймать усердный охотник с камерой. Большинство фотографов чередовали эти обзоры социальных низов с приносящим прибыль гламуром, портретирование знаменитостей и товаров (высокая мода, реклама) и ню.</p>
<p><span style="line-height: 1.5em;">С 1855 была изобретена <strong>ретуш</strong> фотографии, в 1915-1935 </span>бум крупного плана, с 1990 фотошоп и цифровая обработка. Все это использовалось художниками. Дада. Авангард. Прикольно им еще было размещать чужие фото как свои. В полный голос фотографическое искусство прозвучало во времена появления <a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%BE%D0%BF-%D0%B0%D1%80%D1%82" target="_blank">поп-арта</a> (1950-1960).</p>
<p style="padding-left: 30px;">Сейчас много фото галерей и фестивалей искусства. Фотохудожники часто работают <strong>сериями</strong> на определенные темы или внутри какой-то <strong>концепции</strong>. Это становится эстетической документалистикой. Фотография может быть прочитана, попадающая в зрителя ведет к узнаванию и даилогу.</p>
<p><span style="line-height: 1.5em;"><strong>Старые</strong> фотографии (например, из тех что у моей бабушки и еще старее) постепенно переходят из разряда документа в антиквариат и приобретают в восприятии <strong>художественность</strong>. Один из самых простых способов охудожественить сейчас фото в фотошопе &#8212; наложить фильтр, создающий иллюзию ухудшения качества.</span></p>
<h1>
Кино по теме:</h1>
<p>О японце на японском:<br />
<iframe src="http://vk.com/video_ext.php?oid=-42512553&amp;id=163772907&amp;hash=a89983531c7ff61b&amp;hd=1" height="225" width="400" frameborder="0"></iframe></p>
<p>Цикл &#171;The Genius of Photography&#187; с переводом: <a href="http://www.ex.ua/478795" target="_blank">ex.ua/478795</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Коррекция фотографии в Photoshop</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2012/11/10/korrektsiya-fotografii-v-photoshop/</link>
		<pubDate>Fri, 09 Nov 2012 22:31:36 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Компьютерное]]></category>
		<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<category><![CDATA[внимание]]></category>
		<category><![CDATA[книга]]></category>
		<category><![CDATA[модель]]></category>
		<category><![CDATA[фотография]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=4624</guid>
		<description><![CDATA[Как сделать хорошую фотографию еще лучше? Зачем делать &#171;пост&#187; В самом начале у меня была такая идея или даже миф, что существует магическая процедура позволяющая заменить в постобработке умение делать хорошие фотографии фотоаппаратом. Как оказалось постобработка и коррекция полезна и даже необходима, но не плохой а именно хорошей фотографии. Это два процесса как две стороны [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Как сделать хорошую фотографию еще лучше?</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Зачем делать &#171;пост&#187;</h1>
<p>В самом начале у меня была такая идея или даже миф, что существует магическая процедура позволяющая заменить в постобработке умение делать хорошие фотографии фотоаппаратом. Как оказалось постобработка и коррекция полезна и даже необходима, но не плохой а именно хорошей фотографии. Это два процесса как <strong>две стороны одной монеты &#8212; фотографирование и обработка</strong>. Почему?</p>
<p>Потому что</p>
<ol>
<li>дорогая (не говоря о обычной) фототехника до сих пор слабая и интерфейсными решениями и железом внутри (iso шум) и главное искусственным интеллектом (автофокус, нахождение лиц, кожы итд) для задач класса выше среднего. подозреваю лет через 5-10 она поумнеет.</li>
<li>хорошее фото это хороший свет &#8212; в сложных условиях реальной жизни (а не студии) влиять на свет трудно и поэтому такие фотографии затруднительны для камеры &#8212; она ошибается в автоматическом режиме. <strong>События в реальной жизни</strong> обычно происходят быстро и внезапно &#8212; умение за доли секунды понять как и перенастроить фотоаппарат предполагает хорошую тренировку и управление не через меню а внешними кнопками. как по мне делать это в 99-100% случаев сложно даже профи фотографу.</li>
<li>ракурс и освещение &#8212; иногда точка съемки и ракурс для передачи объема/сюжета того что в кадре не совпадает с точкой наилучшего освещения сцены. Надо выбирать чем пожертвовать &#8212; свет мы можем поправить, а вот ракурс уже нет.</li>
<li>в реальной жизни нет сильного искажения цвета света (если только это не дискотека), а иногда хочется добавить объема сюжету через помещение его в определенное цветовое пространство. либо создать какую-либо стилизацию под старую плёнку</li>
<li>когда мы в хорошем настроении небо и трава и кожа воспринимаются насыщеными, красивыми и привлекательными, а вот фотоаппарат про это не знает и цвета у него обычно тусклые.</li>
</ol>
<p>Поэтому из фото в реальных условиях я стараюсь выжать максимум что получаеться настройками камеры и учиться быстро находить выгодные ракурсы.</p>
<p>В фотографическом искусстве можно разложить восприятие изображение по трем осям</p>
<ul>
<li>цвета насыщенные или тусклые</li>
<li>теплые или холодные цвета</li>
<li>размытое или резкое</li>
</ul>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Мысли</h1>
<ol>
<li>Если я хочу чтоб другие увидели фото так как я его вижу, то его надо показывать <strong>в распечатаном виде</strong>. Иначе в чем проблема? В мониторах. Каждый девайс абсолютно по своему показывает изображение по двум причинам &#8212; (1) кривой преобразования входящего сигнала в точки на экране и (2) внешнего освещения включая цвет окружающего пространства и света. Дорогие мониторы достаточно долго держат настройки, имеют калибратор (девайс похожий на мышку, который измеряет как отклонился сигнал) и шторки по бокам &#8212; такие:<br />
<img class="aligncenter" src="http://cooldraw.ru/dan-wpdata/uploads/2011/08/monitor_pro-300x276.jpg" alt="" width="300" height="276" /></li>
<li>После того, как я смирился что мои фото будут смотреть через интернет на всяком дерме (чем дешевле ноут/монитор/телик/планшет, тем дальше он от нормальной цвето- и свето-передачи) мне захотелось как-то <strong>привести свой монитор</strong> подключений к ноуту <strong>в норму</strong> чтобы избежать хоть этого первичного искажения. Есть настройка монитора по отображению всего спектора света от светлого к темному (достаточно легко) и по отображению цветов (почти невозможно точно без калибратора, сколько сможете на глаз по распечатке эталлоных цветов. например. из дорого журнала или каталога). Вот <a href="http://www.realcolor.ru/lib/monitortest.htm" target="_blank">тут обои проверки калибровки</a>, которые нужно поставить на раб стол. Встроенные в Mac OS X средства настройки удобные и эффективные. В Windows я так ничего и не понял &#8212; штатное средство полный отстой, а <a href="http://forum.ixbt.com/topic.cgi?id=28:21910" target="_blank">внешний метод запутан</a>. При этом Apple постоянно говорит что их мониторы калибруются перед тем как пойти пользователям (новый iMac каждый индивидуально какой-то крутой технологий), что очень радует.</li>
<li>Прежде чем публиковать важную работу я её проверяю на несколько мониторах &#8212; внешних, ноутбуков и планшетов.</li>
<li>Ок &#8212; раза с 10-го меня устроила калибровка внешнего монитора. Если я снимаю не для того чтобы кому-то скинуть пачку фоток быстро, а так чтобы с дублей оставить одно фото и его корректировать, то я <strong>снимаю в RAW</strong> (сырые данные с матрицы). Из него при окрытии файла в Фотошоп перебрасываю в какое-то <strong>цветовое пространство</strong> &#8212; для начала их стоит знать три категории: <a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/RGB" target="_blank">RGB</a> ветка это пространство хорошо для светящегося (монитора например) и работы со светлыми изображениями, <a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/CMYK" target="_blank">CMYK</a> ветка для отражаемого (печати то есть) и работы с темными изображениями и теми где все детали в тенях, <a href="http://www.photoautograph.ru/articles.php?article_id=40" target="_blank">Lab хорошо когда вы понимаете</a> что делаете и подходит он для разделений близких цветов, однотонных тусклых пейзажей.<br />
<img class="aligncenter" src="http://content.answcdn.com/main/content/img/CDE/RGB.GIF" alt="" width="393" height="263" /><br />
Вершина профессионализма &#8212; проявить RAW в разные пространства с разными характеристиками &#8212; в каждом откорректировать своё и потом наложить слои в результирующем пространстве (sRGB для интернета).</li>
<li>В большинстве случаев я работаю просто в Adobe RGB при конечном выводе перегоняя в sRGB. Это всё благодоря вот этому (диалог преобразования изображения в ЧБ):<br />
<img src="http://www.dan.kiev.ua/dan-wpdata/uploads/2012/11/sliders-2.jpg" alt="BW sliders" width="269" height="321" class="aligncenter size-full wp-image-5180" /> Не знаю с какой версии, но сейчас можно смешать разные каналы в результирующий черно-белый слой.</li>
<li>Очень простая, но главная и базовая идея коррекции &#8212; мы <strong>правим света и цвета отдельно</strong>. Для этого разделяем изображения дублируя слои и выставляя для их разные типы &#8212; сверху слой типа &#171;luminosity&#187; (свет), под ним слой типа &#171;color&#187; (цвет) и ниже слой оригинала на всякий случай.<br />
<img class="aligncenter" src="http://www.outbackphoto.com/workflow/wf_44/layer_luminosity.jpg" alt="" width="295" height="206" /></li>
</ol>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Света</h1>
<p>Я тип &#171;luminosity&#187; ставлю только в финале всех манипуляций. Изначально слой просто продублирован.</p>
<p>Распределение <a href="http://photoboke.ru/gistogramma-v-fotografii/" target="_blank">света можно наблюдать по гистограме</a> точно так же как и на фотоаппарате во время съемки.</p>
<p>Первое что делаю (хотя если фотограф был удод и экспозиция сильно не правильная, то сначала можно подвинуть всё через <strong>Exposure</strong> и потом это) &#8212; вытягиваю засвеченные света и непроработанные тени через диалог <strong>Image</strong> &gt; <strong>Adjustments</strong> &gt;  <strong>Shadow/Highlight</strong>.</p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter" src="http://pe-images.s3.amazonaws.com/photo-editing/shadow-highlight/photoshop-shadow-highlight.gif" alt="" width="291" height="162" /></p>
<p>Два ползунка данного диалога &#8212; это тупо для самых ламеров &#8212; надо поставить галочку внизу и появятся <strong>дополнительные опции</strong>, которые значительно точнее позволяют воздействовать на изображение. Полный <a href="http://www.photoshopessentials.com/photo-editing/shadow-highlight/" target="_blank">туторал по этому на англ тут</a>. Обычно я сначало ставлю amount на 100% и двигаю tonalwidth и потом radius пока мне не понравиться область воздействия плюс сохранение мелких деталей и потом ослабляю эффект по amount.</p>
<p>Чтоб на разных монитора не выглядело плохо самая белая точка изображения по панели INFO должна быть R G и B около 245 из 255 возможных, самая черная точка &#8212; 15 (но не каждого &#8212; если это светлый и темный ключ там своё: для обычных фотографий лучше когда они занимают <strong>весь</strong> световой диапазон от 15 до 245). Я подвожу мышку к тому месту где считаю должна быть самая темная и светлая область и проверяю (можно эти точки закрепить &#8212; макс 4 шт).</p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter" src="http://philippe.dacruz.free.fr/dan-wpdata/uploads/Faire-des-zones-reactives-sur-une-image-avec-HTML-image-map-03.jpg" alt="" width="280" height="245" /></p>
<p>Дальше этот канал<strong> конвертирую в Ч/Б</strong> смешением всех каналов цветов (картинка уже есть выше &#8212; диалог <strong>Black and White</strong>) доставая из каждого лучшее. Если изображение изначально не очень качественно сделано в сложных условиях освещения, то шумов будет больше всего в оси Синий &#8212; Желтый &#8212; с ними осторожно. Когда монитор правильно откалиброван можно двигать полузки и на глаз смотреть где какие детали проявляются. Потом нажать &#171;ОК&#187; и еще проверить шум при 100% масштабе.</p>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Контраст</h2>
<p>Тем самым я получил максимум световой информации из существующей потенциально на матрице. Теперь её можно <strong>перераспределить</strong> &#8212; что умеет делать глаз и не умеет делать камера: <strong>динамический</strong> <strong>контраст</strong> &#8212; всё что важно и имеет смысл в воспринимаемом изображении воспринимается светлее, а фон притеняется. Детализация и проработка главного объекта.</p>
<p>Простая команда &#171;Contrast&#187; ползунок делает темное темнее, а светлое светлее &#8212; то есть просто убивает всю мою прошлую работу и не соответствует логике зрения (кстати, многие камеры автоматически задирают параметр контраст при внутренней проявке jpg чтобы лучше продаваться). Чуть лучше &#171;Vibrance&#187; так как это контраст в средних тонах. Еще лучше &#171;Levels&#187; (Ctrl+L) перетащить  центральный ползунок. Но поняв что важно в изображении лучше всего использовать &#171;Curves&#187; (Ctrl+M).</p>
<p><img class="aligncenter" src="http://www.atpm.com/13.04/images/photoshop-14-curves-4.png" alt="" width="420" height="419" /></p>
<p><strong>Кривые</strong> &#8212; сильный удобный инструмент. Это график того как входящий сигнал преобразуется в исходящее изображение &#8212; мы можем поставить точку в любое место графика и изменить его форму. Когда-то прочитал что если одни раз их понять и научиться использовать, то потом уже трудно без них обходиться. Научился, согласен. <a href="http://www.cambridgeincolour.com/tutorials/photoshop-curves.htm" target="_blank">Туториал на англ</a>. Можно применить либо кривую на слой, либо корректирующий слой-кривую &#8212; преимущество второй что ей потом можно править поэтому обычно я использую его.</p>
<p>Для еще большей выразительности я иногда затеняю/осветляю края изображения пародируя виньетку. Затенение дает эффект сужения пространства и придавливание того что в центре. Осветление наоборот.</p>
<a name="wptoc_2_1_1"></a><h2>Резкость</h2>
<p>Цифровые камеры изначально фотографируют размыто, это как-то связанно с ограничениями технологии матриц, поэтому изображению обязательно нужно восстанавливать <strong>резкость</strong> (кстати, многие программы-проявители это делают автоматически по умолчанию). Существует много мнений и статей разных экзотических способов как лучше резкость поднять. Граница &#171;когда остановится&#187; тоже весьма непонятна. На глаз это выражается в появление отчётливых ореолов вокруг объектов.</p>
<p>Кроме шума при поднятии резкости очень осторожно надо контролировать места размытия контуров изображения (длинная выдержка или быстрое движение в кадре).</p>
<p>Резкость я применяю</p>
<ul>
<li>к полученному ч/б каналу светлоты (точнее: на канал L в Lab, K в CMYK, полученный так композит в RGB)</li>
<li>или если один канал из RGB заметно лучше, то только к нему</li>
<li>или иногда разделяя слоя и с разными параметрами для светов и теней (идеально конечно всегда делать два слоя) и накладывая их потом через соответствующие типы Blend Mode (группы Darken, Lighten) и условное смешивание Blend If</li>
</ul>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter" src="http://img-fotki.yandex.ru/get/6418/29171458.2/0_78a1d_f56cffe8_orig" alt="" /></p>
<p>Хорошо описаны <a href="http://blyg.livejournal.com/55917.html" target="_blank">основные методы в этой статье</a> (на русском). Обычно использую старый и добрый <strong>Unsharp Mask</strong> (USM) в двух модификациях (на два дубликата слоев). Для начала если есть мелкие детали которые ужасно будут выделяться (например кожа), то поднимаю придел &#171;<strong>Threshold</strong>&#187; на что не воздействовать. Потом для придания объема &#171;<strong>Radius</strong>&#187; ставлю больше &#171;<strong>Amount</strong>&#187; (техника HIRA), а для подчеркивания форм наоборот меньше.</p>
<p>Все эти модифицированные слои можно накладывать друг на друга с разной степень прозрачности, что ослабить их воздействие на общий результат.</p>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Цвета</h1>
<p>Есть два направления и философии цвета &#8212; документальная и художественная. В любой момент глаз человека исправляет цвет света и мы <strong>знаем</strong> что белый белый, хотя он может быть любого друго цвета из-за температуры света. Точно так же поступает камера устанавливая баланс белого на какую-то цветовую температуру &#8212; она стремиться получить <strong>документальный</strong> цвет, то есть сделать то что должно быть белым максимально белым. Проблема у камеры может возникнуть когда цвета света разные &#8212; в темных участках, в средних и в свтеах. Если снимать в RAW то работу по просчету что белое переносим с процессора и алгоритма камеры на процессор компьютера и алгоритм программы-проявителя, которые явно круче. Белый свет делает снимки скучными, но правильными.</p>
<p><strong>Художественное</strong> использование цвета как раз и предполагает максимальное смысловое/эмоциональное использование разной цветовой температуры и их сочетания в разных световых диапазонах. Успех Instagram во многом благодаря тому, что они выдают фотографии с таким приятным искаженным цветом.</p>
<p>Кроме того есть <strong>психологическое восприятие</strong> картинки &#8212; для глаза важнее контраст (свет и детали в тенях), кроме моментов памятных цветов. Небо, трава и кожа исправляются психикой &#8212; при хорошем настроении они кажутся ярче и приятнее, а кожа привлекательного челвека здоровее. Значит на коррекции стоит поднимать насыщеность.</p>
<p>Тут еще одно интересное замечание &#8212; раньше была плёнка как способ фиксации изображения и она тоже обладала определенными свойствами восприятия цветов в разном диапазоне в разных каналах. Старые цифровые камеры могли только тупо фиксировать белый и в этом моменте проигрывали плёнке &#8212; в новые можно загрузить <strong>параметры искажения каждой цветовой кривой</strong> в RGB тем самым какбы вставив в неё определенную пленку.</p>
<p><img class="aligncenter" src="http://cs304804.userapi.com/v304804332/1644/dlbEOT7-Ai4.jpg" alt="" width="269" height="331" /></p>
<p>Цветовым решением можно объединять фотографии в серии.</p>
<p>Одним из сокровищ корректора и является сохраненные в пресеты эти наборы кривых, которые создают определенный эффект воздействия цветом. Для того чтобы их использовать и они каждый раз давали одинаковый вариант совершаю два шага &#8212; на первом шаге фото привожу в максимально правильный вариант по балансу белого, на втором на него накладывают пресет и немного корректирую.</p>
<a name="wptoc_3_1_0"></a><h2>Баланс белого</h2>
<p>Моя задача тут сделать снимок максимально правильным.</p>
<ul>
<li>базовый вариант &#8212; при проявке RAW программа в легких случаях <strong>сама</strong> автоматически выставляет баланс белого лучше чем это сделает камера и тем более я &#8212; надо только поменять White Balance &#171;As shot&#187; на<strong> &#171;Auto&#187;.</strong> Собственно это и есть главное преимущество фотографировать в RAW &#8212; отсутствие искажений при изменение баланса белого.</li>
<li>простой вариант. Если в кадре есть что-то точно белое (пересветы/блики не считаются белыми! &#8212; речь про реальный цвет объекта) то клацнуть по нему пипеткой <strong>White Balance Tool (I)</strong>.</li>
<li>если белого нет, но мы понимаем что это за источник света (лампа накаливания, светодоиодная, день &#8212; есть таблица у чего какая температура) то можно поставить цветовую температуру близко и на глаз (калиброван монитор!) подвинуть ползунок <strong>Temperature</strong> (от холодного синего до тёплого оранжевого) и <strong>Tint</strong> (от зелёного к пурпурного) &#8212; это две оси дают цветовой куб и по ним можно получить любой цвет (как и в пространстве Lab оси a и b).</li>
</ul>
<p>уже в самом фотошоп</p>
<ul>
<li>если не понятно что это за источник света (это уже извращения, вроде дискотеки или испоганенного фото), но мы знаем одни цвет точно то можно <strong>корректировать по числам</strong> на Info . Точно мы можем знает если в кадре присутствует например дешевый журнал или газета (они используют стандартные цвета), либо присутствует что-то что у нас есть доступно в исходнике (плакаты и рекламы чего либо), известная цветами бренда одежда итд.</li>
<li>другое извращение это когда всё освещено разным светом и <strong>цвет света в светах средних и тенях разный</strong> &#8212; тогда надо кривыми подгонять по разным диапазонам и это контролировать по числам. я с таким сталкивался всего несколько раз.</li>
</ul>
<p>Ок &#8212; сначало поправив белый цвет, а потом доведя до ума свет я получил отличное по качеству фото, но скучное.</p>
<a name="wptoc_3_1_1"></a><h2>Цвет воздействия</h2>
<p>Когда-то я озадачился простой идеей &#8212; <strong>цвета дополнительны (по кругу)</strong> и значит они как бы нейтрализуют друг друга при воздействии на человека. Тот цвет которому не хватает дополнительного и будет основным воздействующим / настраивающим цветом данного изображения.</p>
<p>Получить его оказалось очень просто.  В меню <strong>Filter</strong> &gt; <strong>Blur </strong>&gt; <strong>Average </strong>команда без каких либо параметров делает весь слой одного цвета (только продублируйте сначала).</p>
<p>Если слой инвертировать <strong>Image</strong> &gt; <strong>Adjustments</strong> &gt; <strong>Invert</strong>, то получим дополнительный цвет, которого не хватает<strong> </strong>изображению. Можно наложить его поверх с определеной прозрачностью и тем самым сделать баланс белого еще точнее.</p>
<a name="wptoc_3_1_2"></a><h2>Разбалансировка цвета</h2>
<p>Самый просто способ повеселиться, это поменять опять цветовую температуру куда-то. В фотошоп это называется фотофильтр <strong>Image</strong> &gt; <strong>Adjustments</strong> &gt; <strong>Photo Filter </strong>либо такого же названия корректирующий слой. Влияет на всё изображение, окрашивая его в определенный цвет. Можно менять настройки смешивания слоя, тем самым добиваясь частичного засвечивания изображения.</p>
<p>Поигравшись с этим я остановился и задумался. Это хорошо в режиссуре и это хорошо тут. Думать. Любой метод/прием/эффект в раз сильнее и действеннее когда он что-то подчеркивает, а не сделан ради крутизны. Искажение цвета я оправдал этим</p>
<ul>
<li><strong>цветовой контраст помогает глазу</strong>. Самый очевидный это синий канал &#8212; из-за свойств атмосферы на далеком расстоянии объекты погружаются в синюю дымку и психологические окрашенное голубым кажется дальше. Окрашенное желтым и оранжевым воспринимается близким и теплым. Проблема в том, что обычно синий канал плохо прописывается камерами и содержит шум. Контрасты в других каналах не такие привычные. Детали в средних тонах лучше всего заметны в зелёном цвете.<br />
<img class="alignnone" src="http://yourbighouse.ru/dan-wpdata/uploads/2012/08/colors.gif" alt="" width="400" height="300" /></li>
<li>передать <strong>эмоциональность образа</strong> &#8212; давно известно психологическое воздействие цвета (<a href="http://www.koob.ru/bazyma/color_and_mentality" target="_blank">большая книга тут</a>). Кроме того есть символизм вроде &#171;любовь &#8212; красная&#187;. Это для меня самое слабое оправдание.</li>
<li>хочу еще сильнее <strong>проявить заложенные внутри снимка цвета</strong>. можно оттолкнуться от существующих там цветов и импровизировать оттенками. это прекрасно</li>
</ul>
<p>Как говорил раньше &#8212; основной вариант это <strong>кривые</strong> (я экспериментировал со всем ползунками и настройками, которые влияют на цвет в фотошоп). Теперь уже <strong>по каналам</strong>.  Если идти от правильного отбалансироного белого изображения и найти что-то интересное, то можно сохранить <strong>пресет</strong>. Потом на других изображения его повторно использовать.</p>
<p>Регулировать насыщенность цвета позволяет корректирующий слой <strong>Vibrance</strong> / <strong>Saturation</strong>. Появившийся познее параметр<strong> Vibrance</strong> воздействует в отличии от <strong>Saturation</strong> не линейно стараясь сохранить разницу оттенков в насыщенных цветах и минимально затрагивая цвет кожи. <a href="http://vendigo.ru/lightroom/vibrance-vs-saturation.html" target="_blank">Подробнее тут.</a></p>
<p>Ещё фотошопе сейчас встроен тип корректирующего слоя <strong>Color Lookup</strong> в параметрах которого можно выбрать популярные пресеты-виды (look). Один из самых известных и самых приятных для глаза <strong>look</strong> где есть человеческая кожа это <strong>teal-and-orange</strong>. Для игры с цветовыми  созвучиями я использую <a href="https://kuler.adobe.com/" target="_blank">Adobe Kuler</a> онлайн и на планшете. Книжка <a href="http://rutracker.org/forum/viewtopic.php?t=507879" target="_blank">Иоханнес Иттен &#171;Искусство Цвета&#187;</a> для художников объяснила многое мне в логики цветовосприятия.</p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter" src="http://cs304804.userapi.com/v304804332/15da/cRdbLc04C4c.jpg" alt="" width="346" height="185" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_0_4"></a><h1>Остальное</h1>
<p>Пыль, царапины, грязь на объективе, лишние точки и черточки можно убрать специальной кисточкой. Если она работает плохо, то я использую кисть клонирования. Полностью <a href="http://photoshopfiles.3dn.ru/forum/8-66-1" target="_blank">ручная работа в очень сложных случая описана тут</a>.</p>
<a name="wptoc_4_1_0"></a><h2>Дополнительные слои</h2>
<p>Фоном можно подложить слой (поставив правильный тип смешивания) с <strong>отсканированной текстурой</strong> (например зерном пленки, царапинами). Иногда нужно, обычно нет. Еще можно с помощью фотошопа генерировать шум по гаусу, который похож. Эти манипуляции как по мне создаю ощущение &#171;плотного&#187; света, но более &#171;грязной&#187; фотографии.</p>
<p>Слой с <strong>копирайтами</strong> &#8212; текстовая подпись или мини-логотип. Видел много извращений &#8212; начинающие фотографы прям так и хотят побольше своё имя. Про это один раз правильно <a href="http://www.artlebedev.ru/kovodstvo/sections/169/" target="_blank">написал Лебедев в ководстве №169</a>. Подписываемся не горизонтально, а вертикально и так чтобы текст можно было прочитать только приглядевшись специально. Мне помогло найти остальные фотографии несколько хороших фотографов то, что у них были такие логотипы. Я сам себе ставлю редко &#8212; пробовал, но как-то у меня ощущение убийства времени когда я ищу этот слой у себя на диске и накладываю его. Может исправлюсь.</p>
<p><strong>Рамочка</strong> в профессиональной фотографии предпологает что я много много и много раз перед этим подумал что она тут действительно в тему и что-то добавляет фотографии. Но я её использую редко, почти никогда. Еще можно использовать не рамочку, а черные полосы снизу и сверху &#8212; создается впечатление киношного кадра.</p>
<a name="wptoc_4_1_1"></a><h2>Что в кадре</h2>
<p>Тупые и плоские ракурсы уже не исправишь, но можно:</p>
<ul>
<li>вращать <strong>линию горизонта</strong> &#8212; делать её правильной или специально наклонять в какую-то сторную. Вращая изображение мы теряем немного информации по краям.</li>
<li><strong>кропить</strong> (crop) разными соотношениями. после инстаграма все хорошо принимают квадрат (1 на 1) &#8212; я еще люблю киношный кадр (16 на 9)</li>
</ul>
<a name="wptoc_4_1_2"></a><h2>Края</h2>
<p><strong>Виньетка</strong> (vignette) &#8212; затенение или высветление краев относительно центра снимка. Изменяет восприятие объема. Темные края замыкают пространство и делают его меньше, светлые наоборот. Настраивается через коррекцию линзы в <strong>Filter</strong>-&gt;<strong>Distort</strong>-&gt;<strong>Lens Correction</strong>. <a href="http://taoreactor.blogspot.com/2009/07/better-photos-in-2-minutes-photoshop.html" target="_blank">Туториал на англ</a>.</p>
<p><strong>Тилт-шифт</strong> (tilt shift) &#8212; выборочное размытие сверху и снизу иммитирует то как люди видят маленькие объекты и применив, напрмер, к фотографиям моста с высоты создается иллюзия что он игрушечный. С версии фотошоп CS6 в меню <strong>Filter</strong> &gt; <strong>Blur</strong> &gt; <strong>Tilt-Shift</strong>. <a href="http://www.colortrails.com/photoshop-cs6-tilt-shift-effect/" target="_blank">Пример на англ</a>.</p>
<a name="wptoc_4_1_3"></a><h2>Первичная и вторичная коррекция</h2>
<p>Достаточно условная грань и определения, но мне нравится такое: первичная коррекция это <strong>воздействие на</strong> всё изображение, вторичное &#8212; работа с его областями.</p>
<p>Самый очевидный пример &#8212; сделать всё изображение ч/б и оставить один цвет для главного объекта. Это уже стилизация. Но вот немного <strong>поднять резкость и насыщеность только на главном</strong> смысловом объекте, а все остальное оставить полуразмытое и тусклое хорошо воспринимается.</p>
<p>Для работы с областями надо уметь строить маски выделения плавно (например на основе каналов) и это профи уровень. Можно неумело иммитировать это используя кисти затемнения и осветления. Я стараюсь обходится без них.</p>
<a name="wptoc_4_1_4"></a><h2>Дополнительные программы</h2>
<p>Я исопльзую сейчас <a href="http://www.niksoftware.com/colorefexpro/usa/index.php" target="_blank">Color Efex Pro 4</a> &#8212; мне нравяться фильтры. Есть еще что-то от Alien Skin Software. Если порыть в сети то их еще много люди создали для совершенно разных задач, но результаты редко кардинально лучше встроеных средств а вот времени для поиска/установки/наладки требуют много.</p>
<p>Из <strong>программ с быстрым наложением эффектов</strong> мне понравилось для мак <a href="http://neatberry.com/products/photostyler/" target="_blank">PhotoStyler</a>, а под виндовс сойдет Everimaging Great Photo (который с сайта создателя исчез, а по торрентам ходит). Хорошо работает везде <a href="http://www.snapseed.com/home/" target="_blank">Snapseed.</a></p>
<p>Кроме того в RAW-проявителях есть функции легкой коррекции изображений. Из всех программ, что пробовал мне понравились Adobe Photoshop Lightroom и <a href="http://www.phaseone.com/PhaseOne/Imaging-Software/Capture-One-7.aspx" target="_blank">Phase One Capture One</a> &#8212; последняя имеет специальные алгоритмы обработки цвета кожи человека и в таких снимках как по мне привосходит лайтрум. Ей и пользуюсь когда надо править не единичную фотку, а партию.</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
