<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>духовность &#8212; Дан Воронов</title>
	<atom:link href="http://dan.kiev.ua/blog/tag/duhovnost/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://dan.kiev.ua/blog</link>
	<description>персональный сайт</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Sep 2018 19:36:59 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Деконструкция духовности</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2014/04/26/dekonstruktsiya-duhovnosti/</link>
		<pubDate>Sat, 26 Apr 2014 07:03:32 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[духовность]]></category>
		<category><![CDATA[практики]]></category>
		<category><![CDATA[развитие]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5629</guid>
		<description><![CDATA[судя по русской википедии с духовностью у них совсем плохо, а вот в англ есть целый портал wiki/Portal:Spirituality Духовное В поле дискурса присутствует: духовные ценности, духовный опыт и духовные практики. Практики &#8212;&#62; опыт &#8212;&#62; его описание, основанное на ценностях  &#8212;&#62; институции, поддерживающие это описание и проводящие практики. Духовный опыт трудно формализируется и обычно звучит как  &#171;ощущать бесконечности&#187;,  &#171;в просветлении [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>судя по русской википедии с духовностью у них совсем плохо, а вот в англ есть целый портал <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Portal:Spirituality" target="_blank">wiki/Portal:Spirituality</a></p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Духовное</h1>
<p>В поле дискурса присутствует: духовные <strong>ценности</strong>, духовный <strong>опыт</strong> и духовные <strong>практики</strong>.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Практики</strong> &#8212;&gt; <strong>опыт</strong> &#8212;&gt; его <strong>описание</strong>, основанное на ценностях  &#8212;&gt; <strong>институции</strong>, поддерживающие это описание и проводящие практики.</p>
<p>Духовный опыт трудно формализируется и обычно звучит как  &#171;ощущать бесконечности&#187;,  &#171;в просветлении безвременного существования&#187;, &#171;подключение к чему-то большему (Богу, природе, космосу, итд)&#187;.</p>
<p style="padding-left: 30px;">На этой благодатной почве неопределенности описания сильного и непонятного опыта переживаний всё и происходило.</p>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>В религии</h2>
<p>[1] После замеса с Христом (2000 лет тому) у нас тут в еврейско-европейской земле термин &#171;духовный&#187; редко использовался, все занимались религией и были <em>религиозными</em>.</p>
<p style="padding-left: 30px;">[2] Потом начался рассвет темных веков где <strong>о духовности говорили внутри религий</strong>, 5-17 ст. в Европе церковь была наше всё</p>
<p>в религии:</p>
<p style="padding-left: 30px;">духовность &#8212; <strong>восстановление себя</strong> по образу и подобию идеального Бога.<br />
Поиск <strong>святости</strong> (святая цель, святая правда, святое дело, святое братство, святой долг).</p>
<p>В религии (у каждой свой) есть <strong>корпус святых текстов</strong>, которые продуцируют ценности и практики, фреймят и толкуют опыт.</p>
<p>[3] с 1840 начались реформаторские движения в разных религиях.</p>
<p><strong>Трансцендентализм:</strong> вынять из христианской религии церковь, оставить хорошее.</p>
<p style="padding-left: 30px;">в чем была идея: <strong>искать архаику</strong>, то есть устаревшие и необоснованно затесавшиеся ритуалы, концепции. и отбрасывать их.</p>
<p>! тут впервые возникло <strong>расхождение</strong> между религиозным и духовным (человеком)</p>
<a name="wptoc_0_1_1"></a><h2>Без религии</h2>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3>на границе</h3>
<div style="width: 460px" class="wp-caption aligncenter"><img class="" src="http://www.newacropol.ru/pub/Perls/Philosofy/EPB/big/EPB_tm-20_p.JPG" width="444" /><p class="wp-caption-text">Елена Петровна Блаватская</p></div>
<p>В 1880 в США <strong>Теософское общество </strong>запустилось Еленой Блаватской.</p>
<p style="padding-left: 30px;">1908 &#8212; теософские кружки тут: 4 в Петербурге, 2 в Варшаве, по одному — в Смоленске, Киеве и Калуге.</p>
<p>Группы людей были направлены на <strong>сравнительное</strong> изучение религий, философии и наук. Исследовать <strong>необъяснимое</strong> и скрытое.</p>
<p style="padding-left: 30px;">что начиналось как &#171;преподавание и исследование религии не ради веры&#187; перешло в создание своего религиозно-мистическое учения о единении человеческой души с божеством. у тю тю <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/11/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>Мысль: в основе происхождения мира лежит <strong>Первопричина</strong> или <strong>Абсолют</strong>. Все существующее во Вселенной, в том числе человек, несёт в себе частицу Первопричины. Человек имеет возможность <strong>соединиться</strong> с Первопричиной.</p>
<p>Учение Е. П. Блаватской<strong> опирается на индийскую</strong> философию (прежде всего, на буддизм, индуизм и брахманизм).</p>
<p style="padding-left: 30px;">эти люди создали что-то опираясь и отталкиваясь от религиозного. и оно уже<strong> на границе. как бы и религиозное, а как бы и нет.</strong></p>
<p>И скорее их тексты уже про вычленение духовного.</p>
<a name="wptoc_1_2_1"></a><h3>научный объект</h3>
<p>С 1900 наваливается эра модернизма и науки. восхождение <strong>психологии</strong>. возникли дескрипторные практики и <strong>анализ разнообразия духовного опыта</strong> по свидетельствам и из описаний в книгах.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Святое и Духовное стало одним из объектов исследования. Так оно трансформировалось и переописывалось другими словами.</p>
<p>Течения в психологии старались как-то оформить это тоже. Юнг исследовал <strong>архитипы</strong>. Гуманисты после него начали говорить о <strong>тру-селф</strong>, истинном красивом человеке, к которому мы движемся путем личностного роста.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Первые психологии занимались душой и только потом переопределили это как <strong>психику</strong> и личность.</p>
<p>! формировались <strong>концепции саморазвития</strong>, которые не имели уже отношения к религиозности и богу, но явно совпадали с описанием духовности (только тут идеал в человеке) = что такое глубинная трансформация личности?</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Душевные услуги</h1>
<p>К середине ХХ веков религия стала в опозиции к стремительно двигающийся вперед науке и часто демонстрировала акты ненависти психологов. Они оказались на конкурирующем поле душевных услуг.</p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Восхождение ЭЗОТЕРИКИ</h2>
<p>Два важных для духовности события случилось во времена второй мировой войны и после.</p>
<ol>
<li>военные создавали и испытывали химические вещества для расширения сознания солдат (создание суперсолдат без страха и боли). Вещества стали доступны всем.</li>
<li>транспорт подешевел. мир стал более доступным. на запад пришли восточные тексты/практики и люди ими занимающиеся. плюс открытие шаманского пласта культуры.</li>
</ol>
<a name="wptoc_0_2_0"></a><h3>(1) психофармакология</h3>
<div style="width: 460px" class="wp-caption aligncenter"><img class="" src="http://excitermag.net/wp-content/uploads/2013/05/aldous-huxley.jpg" width="444" /><p class="wp-caption-text">Олдос Хаксли</p></div>
<p>В 1937 году Олдос <strong>Хаксли</strong> переежает в США и начинается заниматься медитацией и изучением мистицизма. Много читает из буддизма. Потом пробует мескалин и описывает <strong>трипы</strong> в «Двери восприятия» (1954) и «Рай и ад» (1956).</p>
<p style="padding-left: 30px;">И его посыл, что вещества раздвигают границы восприятия, очень был бурно воспринять. Открылась наконец <strong>простая дорога к Богу</strong>. Простой синтез LSD.</p>
<p>За ним пошел Тимоти Лири, потом другие. Как-то вдруг стало заметно что многие примитивные культуры используют вещества тысячилетиями в своих ритуалах.</p>
<p>Возникает <strong>психофармакологическая ветка</strong> исследования духовности, до сих пор очень шаткая. Потому что получить опыт близкий к духовному <strong>легко</strong>, а что потом с ним делать?</p>
<a name="wptoc_0_2_1"></a><h3>(2) Эра Водолея</h3>
<p>Группки людей (секты и общины), которые по-своему интерпретировали, читали и изучали ставшие доступными тексты оккультных, эзотерических и метафизических учений они были и с 1900, но только в 1980 в США начался бурный их рост и массовый приток людей.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Из андеграунда они стали субкультурой. этому еще поспособствовала волна <strong>хиппи</strong>. (Которая подогревалась психоактивными веществами) Хиппи музыка, хиппи сленг, хиппи одежда. Она была одно время повсюду.</p>
<div style="width: 460px" class="wp-caption aligncenter"><img class="" src="https://i.ytimg.com/vi/1YXei-c_2h0/hqdefault.jpg" width="444" /><p class="wp-caption-text">Мерелин Фергюсон</p></div>
<p>В 1980 выходит книга Мэрилин Фергюсон (Marilyn Ferguson) «Заговор Водолея» (The Aquarian Conspiracy). Она поспособствовала обобщающему названию &#8212; Новая Эра (Водолея). <strong>Нью Эйдж движение.</strong></p>
<p style="padding-left: 30px;">Движ теперь включает в себя <strong>множество</strong> (иногда на практике очень мало совместимых) различных духовно настроенных оккультных, эзотерических и метафизических учений, практик и концепций.</p>
<p>В большинстве своем эти группы за пацифизм и вегетарианство. Постулируется целостность прошлого, настоящего и вариантов будущего.</p>
<p>Важно понимать, что это не (строгое) наследование древнего чего-то, а его адаптация, перепение в текущее урбанистическое общество людьми живущими в этом обществе и старающимися продавать это поаутентичнее:</p>
<ul>
<li>йога, восточ единобор, тантра. ошо. телесное</li>
<li>массаж рейки и энерго целитество</li>
<li>медитации и мантры</li>
<li>астрал выходы</li>
<li>бытовая магия заклинания</li>
<li>мистические группы и секты. поп-религия</li>
</ul>
<p>Толпы гуру местного масштаба.</p>
<a name="wptoc_0_2_2"></a><h3>(3) новые духовные книги</h3>
<p>В это же время после 1980-ых возникло направление массовой духовной <strong>литературы</strong>. Экхарт Толле, Карлос Кастанеда (неошаманизм), Ли Кэрролл и другие. Они действуют в литературном поле, продаваясь в литературных магазина.</p>
<p>Чуть после появились авторы, которые пишут по саморазвитию и личностному росту (новая духовность). Это всё происходит с разной степенью рациональности и научности. И действенности.</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Развитие</h1>
<p>Мы пришли к тому что из эксклюзивных четких и строгих церковно-религиозных объяснений/практик мы оказались в мире огромного разнообразия духовных технологий/воззрений, где на рынке продаются разннобразные пояснения духовных переживаний.</p>
<p>Но по сути они все стараются работать с чем-то одним и тем же в человеке.</p>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Contemporary spirituality</h2>
<p>Contemporary spirituality is also called &#171;post-traditional spirituality&#187;</p>
<p>1 &#8212; есть глубокие ценности и смыслы по которым живут люди.</p>
<p>2 &#8212; стремление соотноситься с чем-то большим, чем личное и двигаться к этому<br />
у каждого есть выбор между религиозными или ньюэйдж или гуманистическими (любовь, гармония, итд) идеалами и объяснениями</p>
<p>3 &#8212; мой внутренний путь. открытие сущности себя через выбор из многообразия практик. личное well-being как физическое, так и психлогическое. &#171;внутренний мир&#187; как фундамент для счастья. &#171;внутренняя тишина&#187;</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
