<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Школа Свободы &#8212; Дан Воронов</title>
	<atom:link href="http://dan.kiev.ua/blog/tag/shkola-svobodyi/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://dan.kiev.ua/blog</link>
	<description>персональный сайт</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Sep 2018 19:36:59 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Очерк на занятие «Воображение», Школа Свободы</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2013/06/26/ocherk-na-zanyatie-voobrazhenie-shkola-svobodyi/</link>
		<pubDate>Wed, 26 Jun 2013 20:52:02 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<category><![CDATA[внимание]]></category>
		<category><![CDATA[импровизация]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[театр]]></category>
		<category><![CDATA[упражнения+паттерны]]></category>
		<category><![CDATA[Школа Свободы]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=4926</guid>
		<description><![CDATA[Это очерк на видео (посмотрел дважды) и на занятие 5.5.13 в Киеве. Очерк по базе можно прочесть у меня блоге ранее. Как тренировать воображение? А надо готовый ответ? Ищи свой способ. Сила в таких образах, которые вспыхивают. Человек что-то сказал и раз во мне вспыхнуло от его словосложения картинка или звук или ощущение и дало [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Это очерк на видео (посмотрел дважды) и на занятие 5.5.13 в Киеве.</p>
<p>Очерк по базе можно <a href="http://www.dan.kiev.ua/2013/05/20/ocherk-na-zanyatie-zolotaya-baza-shkola-svobodyi/">прочесть у меня блоге ранее</a>.</p>
<p style="text-align: right;"><em>Как тренировать воображение? А надо готовый ответ? Ищи свой способ.</em></p>
<p>Сила в таких образах, которые вспыхивают. Человек что-то сказал и раз во мне вспыхнуло от его словосложения картинка или звук или ощущение и дало проживание момента.  &#171;как бенгальские огни&#187;</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Чуувствовать</h1>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>Спешка как фаст-фуд</h2>
<p>Мышление и внутренний диалог позволяет выскочить из момента в непонятное пространство. Я только что стоял смотрел на цветы, начал думать о потеряном блокноте, очнулся &#8212; опять цветы пахнут вкусно. И где я только что был? Ничего не видел, не слышал и не чувствовал. Тут мир происходит пока я задумался. Без меня.</p>
<p>Когда мыслю по сюжету, то в голове всегда есть следующая точка притяжения и я уже в ней, чем тут. Я разделен. Меня туда тащит. Как <a href="http://lurkmore.to/%D0%9A%D0%BE%D1%82_%D0%A8%D1%80%D1%91%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B3%D0%B5%D1%80%D0%B0" target="_blank">кот Шреденгера</a> живу частично тут и частично в будущем. Тогда мне важнее добежать до той точки. Я пробегаю, я заключен в сюжет.</p>
<p>На такой &#171;общей&#187; скорости ничего не успеваю прочувствовать. Даже эту фразу. Люди вокруг как большой автомат движутся с работы или обратно. Едут на машинах. Это мертво. Они еще захватывают в это движение и меня. Если захотеть выделить <strong>время на почувствовать</strong>, просмаковать момент, остановится, люди будут подталкивать &#171;чё ты тормоз шо ли?&#187;.</p>
<a name="wptoc_0_1_1"></a><h2>Слоу-фуд</h2>
<p>А дети позволяют себе смотреть на солнце сквозь пальцы. Стоять. Идти куда хотят. Жить этим моментом. Бегать где угодно. Топтаться по лужам. Забежать на кухню. Пойти выйти &#8212; забежать на кухню по-другому и еще по другому. Гулять. Просто. Разбить коленку. Окунуться в этот момент, в следующий. Что это такое было? Окунуться с головой. Кайфовать полностью отдаваясь <strong>этому моменту как всей жизни</strong>. Замечать оттенки. Играть восприятием.</p>
<p>Хороший актер позволяет себе каждое движение, каждое действие превратить в живое переживание. Можно шпагой протыкать человека за занавеской много часов если это смачно. Когда все наслаждаются процесс становиться самодостаточен.</p>
<p>Даже обычное задание, например &#171;поменяйте позу&#187;, его ж можно сделать как задание ради того, чтобы поменять позу, а можно сделать как вкусненькое ради этой игры, этого поиска, этого исследовательского горения и радости вот этого этого ми-ми-ми.  Главное: <strong>проживание</strong> сильное, на полную катушку, включено. &#171;Твоя рука лежит на чужом колене&#187; это же можно прожить и прожить минуты и прожить часы. это какие ощущения, как что.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Если <b> </b>момент <strong>смаковать</strong>, то приходим что всё равно мне плохо или хорошо. Умер или родился. Цитата, которую привел Рома &#8212; &#171;Когда хоронил собственного родственника, он никак не мог оценить это событие, он так наслаждался этим событием что ему даже было стыдно быть на похоронах&#187;.</p>
<p>И да &#8212; оживленное внимание с медленным наблюдением можно тренировать.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Добавить</h1>
<p>&#171;Сделайте что-нибудь&#187; это повод вынять что-то отуда из своих 20, 25, 30 итд лет прошлого, из памяти. Человек всегда творит из себя. Творить когда в памяти есть материал, на базе которого можешь делать гораздо вкуснее. Даже простым написанием очерков  можно тренировать память находя опору и воображение оживляя эту опору. Эту опору можно <strong>взять как первую точку и дальше</strong> вообразить что-то совсем другое.</p>
<p>Капельки творения реальные памятные смешиваются с капельками воображаемыми давая общий поток. Золотая середина где-то в середине. Когда всё из пустоты, полная импровизация, всё что из меня прёт и оживленно воображением получается безгармоничное месиво, бестолковость. Лиж бы как-то или в прикол. А когда всё из памяти, когда актер озвучивает текст это скучно. Это озвучивание готовых ответов. Он и так всё знает. Самый яркий пример &#8212; Хармс и его абсурдное воображение, связанное с действительностью.</p>
<p>Воображать (взрослым людям) возможно если <strong>отодвинуть готовые ответы </strong>&#8212; вот те из школы, из ВУЗа, из обсуждений во дворе, из интеллекта. И по ассоциациям, по каким-то мелочам добавить от себя живое, родить. Потому что уже давно нам всё объяснили, как это называется, что это такое &#8212; что такое любовь, смерть, работа итд. Мы всё знаем. Возможность воображать давно давно отобрана и зачахла. Воображать <strong>на базе</strong> памяти и/или на базе внимание &#8212; того что вижу, слышу. А не из интеллектуальных умозаключений или готовых ответов. Места, где я не знаю.</p>
<p><span style="font-size: 1.5em; line-height: 19px;">Тренинг оживления</span></p>
<p style="padding-left: 30px;">Копаться в себе, купаться в себе. Окунаться в память и вылавливать опоры. Я говорю &#8212; другой видит, в нем рождаются эти образы, сопереживает. Там внутри воображения. Спектакль рождается не у меня в голове и не у него, а у нас &#8212; это наше творчество и оно между нами. Вместе гуляем по моему воображению.</p>
<p><strong>Памяти</strong>. Что кто-то говорил? Писать <strong>очерк</strong> &#8212; всё равно не выйдет рассказать о том, что кто-то рассказывал, а только о себе &#8212; что отрезанировало и примагнитилось в меня, что я забрал и унес. Воображение &#8212; то чего нет, а оно есть. Памятью я запомнил колышки на которые можно навесить крылышки, чтобы воспарить свои образы.</p>
<p><strong>Цветов</strong>.  Серый это никак, это мёртвое слово, это ничего не значит. Серый какой, <strong>как что</strong>?  Так опиши цвет, чтоб у меня не было не малейшего шанса его не увидеть.<em> Серый, как отблеск кончика правого, торчащего вверх, мокрого плавника кита, только что выброшенного на рассвете из моря на берег.</em></p>
<p><strong>Потока образов</strong>. Действовать образами не называя впрямую (это &#8212; это). Больше и больше деталей. Ощущений. <em>&#171;Зернистое под ногами. Бежишь. Скользишь в безграничном мокром. Подхватывает. Пенушее. Бурлящее. Опускает. Вдруг соль на губах. Взмах. Между пальцами руки извивающееся давление. Левой. Правой. Бульканье.&#187;</em> Сюжет прост (герой поплыл), но в таком описании каждый увидит что-то своё.</p>
<p><strong>Драматического произведения</strong>. Мы сейчас стараемся понять о чем это произведение написано. И потом рассказать эту мертвую конструкцию. Пустую. Сюжет о чем там было. кусочек из произведения. его можно прочитать быстро. понять о чем он. в сети например есть шпаргалки &#171;Война и мир за 15 минут&#187;. А можно каждое, <em>каждое</em> предложение проживать. медленно проживать. текст лучше кинотеатра. можно остановиться и одно предложение проживать 5 минут или 5 часов или 5 дней. Поместить себя в кожу героя и детально переживать, жить за него.</p>
<p><strong>Поэзии</strong>. Это смесь сложных образов. &#171;Я понимаю стихи&#187; это про сюжетность. Крутить эти стыки слов и рождать от каждого в себе картинку, звук, ощущение, эмоции автора.</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Я нарисовал</h1>
<div style="width: 302px" class="wp-caption alignleft"><a href="http://www.dan.kiev.ua/dan-wpdata/uploads/2013/06/dan-voobrajenie1.jpg"><img class="   " alt="" src="http://www.dan.kiev.ua/dan-wpdata/uploads/2013/06/dan-voobrajenie1.jpg" width="292" height="229" /></a><p class="wp-caption-text">Дан &#8212; Воображение</p></div>
<div style="clear: both;"></div>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Мышление. Цикл лекций в Свободной Школе</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2013/06/12/myishlenie-tsikl-lektsiy-v-svobodnoy-shkole/</link>
		<pubDate>Wed, 12 Jun 2013 16:28:27 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Сделал]]></category>
		<category><![CDATA[внимание]]></category>
		<category><![CDATA[коучинг]]></category>
		<category><![CDATA[личность]]></category>
		<category><![CDATA[модель]]></category>
		<category><![CDATA[мышление]]></category>
		<category><![CDATA[научение]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[системное]]></category>
		<category><![CDATA[Школа Свободы]]></category>
		<category><![CDATA[эмоции]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=4840</guid>
		<description><![CDATA[Провел для проекта три встречи: Обучение и забывание  facebook Передача опыта другому человеку  facebook Критическое мышление   facebook Почему тема интересна? У меня в списке прочитанного больше 600 книг. Когда пришел конец света 2012 я подводил итоги и понял, что я мало помню. Я могу вспомнить какая книга мне понравилась или нет, как мне было в процессе чтения, [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Провел для проекта три встречи:</p>
<ol>
<li><span style="line-height: 12.997159004211426px;">Обучение и забывание  <a href="https://www.facebook.com/events/558410514177529/" target="_blank">facebook</a></span></li>
<li>Передача опыта другому человеку  <a href="https://www.facebook.com/events/566925293326486/" target="_blank">facebook</a></li>
<li>Критическое мышление   <a href="https://www.facebook.com/events/143271732509257/" target="_blank">facebook</a></li>
</ol>
<h2>Почему тема интересна?</h2>
<p>У меня в списке прочитанного больше 600 книг. Когда пришел конец света 2012 я подводил итоги и понял, что я мало помню.</p>
<p>Я могу вспомнить какая книга мне понравилась или нет, как мне было в процессе чтения, я могу вспомнить где я применил и что получил, но я не помню конкретно по главам про что в каждой писалось. То есть у меня нет многого знания, есть ощущения и результаты применения. Я многое забыл.</p>
<p>Забывание как обратная сторона обучения. А обучение как установление связей, то есть память.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Обучение и забывание</h1>
<p>И это интересный вопрос &#171;как люди, а конкретно, я учусь?&#187; и &#171;как люди, а конкретно, я НЕ учусь?&#187;.</p>
<p>Мы сделали с группой брейншторм и вышло в среднем:</p>
<table border="1">
<tbody>
<tr>
<td><strong>я не учусь когда</strong></td>
<td><strong>я учусь когда</strong></td>
</tr>
<tr>
<td>постоянно отвлекаюсь, захожу вконтакт, коментю</td>
<td>узнаваемое помогает в моей жизни</td>
</tr>
<tr>
<td>откладываю на потом</td>
<td>понимаю зачем это мне</td>
</tr>
<tr>
<td>необходимо &gt; интересно</td>
<td>это мем или песня вроде попсы (заражаюсь)</td>
</tr>
<tr>
<td>мне бесполезно, без применения, &#171;не моё&#187;</td>
<td>наблюдаю и пробую, создание</td>
</tr>
<tr>
<td>сложно, безтруктурно, не понимаю</td>
<td>минимальная боязнь ошибится и чужих мнений</td>
</tr>
<tr>
<td>несколько тем</td>
<td>нравится личность учителя</td>
</tr>
<tr>
<td>не с кем поделится</td>
<td>похоже на игру</td>
</tr>
<tr>
<td>комплексую</td>
<td>в команде здоровая конкуренция</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>Что во мне учится и куда девается</h2>
<p>Простая модель из коучинга. <strong>Три иерархических слоя мозга</strong>:</p>
<ul>
<li><span style="line-height: 12.997159004211426px;">первобытный, рептилии, рефлексы тела. </span></li>
<li>млекопитающегося, эмоции, коммуникация оттенками звука.</li>
<li>неокортекст, воображение, сложные модели (в том числе &#8212; время).</li>
</ul>
<a name="wptoc_0_2_0"></a><h3>Тело (К)</h3>
<p>Тело учится легче всего так как медленнее всего проводит информацию. Научается  (создает рефлекс) тупо повторением с подкреплением правильной реакции. Чтобы развить телесный навык (координация мышц) до нормального уровня (привычки) надо <strong>21-42 каждодневного</strong> подкрепления.</p>
<p>Забывание идет медленно (разве что физические травмы). Тело учится имитацией, повторением. Зажимы в теле тоже надолго остаются.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Один раз научившись ездить на велосипеде можно через 20 лет сесть на тот же велосипед и быстро телом вспомнить.</p>
<p>Мышь учиться либо сыром, либо током.</p>
<a name="wptoc_0_2_1"></a><h3>Эмоции (А)</h3>
<p>Как учится эмоц-мозг мало исследовано &#8212;  создаем внутреннюю <strong>«базу данных эмоциональной готовности»</strong>. Эмоциональные пики хорошего и травмы размечают мое отношение. <a href="http://www.dan.kiev.ua/2010/12/03/psihologiya-emotsiy-po-polu-ekmanu/" target="_blank">Читать тут Пола Экмана</a>. Про эмоциональное переучивание это большинство терапий.</p>
<p>Что удовлетворяет потребность заучивается как &#171;позитивное&#187; (моя прелесть), что мешает и отбирает успех &#8212; &#171;негативное&#187; (враги). Само по себе происходит &#171;разливание&#187; закрепленной реакции на похожие стимулы &#8212; ассоциации.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Тело может уметь, но если выдается страх и паника то делать &#171;это&#187; обычно не буду. Для большинства людей первична установка &#171;называемое плохим состояние это достаточное оправдание чтобы что либо не делать&#187;.</p>
<p>Чем больше эта эмоциональная реакция проявляется на определенный объект, тем дальше она еще больше проявляется. Травма или пик (позитивный подъем) запоминается очень надолго. Забываются те объекты, которые не вызывают сильных эмоций, безразличные.</p>
<a name="wptoc_0_2_2"></a><h3>Информация (В)</h3>
<p><span style="font-size: 13px; line-height: 19px;">Обучение неокортекса как раз то, что обычно называют системой образования. Наполнить сведениями нервную систему. </span><span style="font-size: 13px; line-height: 19px;">Мы можем что угодно отделить от мира описав это, проименовав. Словами, схемами. И передать это. Информация по сравнению с эмоциями и телом очень хорошо передается и множится.</span></p>
<p>Малость того, что можно помнить раньше расширялось бумагой, а теперь вот носимые планшеты.  Любая флешка в разы лучше и больше перенесет информации про цифры, чем голова нормального человека.</p>
<p><a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%AD%D0%B9%D0%B4%D0%B5%D1%82%D0%B8%D0%B7%D0%BC" target="_blank">Эйдетическая (фотографическая) память</a> &#8212; особый тип памяти у малого количества людей. Они живо и детально могут вызвать перед собой те образы, которые ранее видели. При этом у обычных людей подобный доступ имеется только на несколько моментов и из детства и пиков взрослости. Есть школы, обещающие научить вызывать таких образов больше.</p>
<a name="wptoc_0_1_1"></a><h2>Методики запоминания информации</h2>
<p>Если оторвано от образов виз-аудиал и пространства, то <strong>дискретные</strong> сведения (числа, даты, номера телефонов, порядок карт) <strong>забываются очень быстро</strong>. Поэтому многие <strong>техники суперпамяти</strong> (например, древнему оратору надо было произнести многочасовой доклад) они основаны на простой идеи &#171;дворца/холла памяти&#187;: упаковки сведений в красочные образы и размещение их на знакомый путь вроде из своего коридора в спальню. Подробнее и с примерами на <a href="http://www.ted.com/talks/lang/bg/joshua_foer_feats_of_memory_anyone_can_do.html" target="_blank">TED Джошуа Фоер</a>.</p>
<p>Вещества для запоминания &#8212; интересная тема. Можно ли медикаментозно создать <strong>препарат разгоняющий нервную систему</strong>? Да можно. Тот же лейцетин, семакс, ноотропы. Достаточно отзывов, что наглотавшись понимается и запоминается легче &#8212; фокусируешься, но это никак не приводит к эйдетизму.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Давным давно было интересно разгонять компьютеры и там для этого дела сложилось несколько правил. Все детали должны быть качественными, иначе могу сгореть. У них должен быть запас прочности. Разогнанная система изнашивается быстрее, чем в штатном режиме.</p>
<p>Пока легкого решения нет, но думаю доживем скоро, что <strong>камера на очках</strong> будет записывать всё что я вижу-слышу, распознавать это и делать возможным для мгновенного поиска.</p>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3>D-I-K-W</h3>
<p>Цепочка в обучении &#171;<a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/DIKW" target="_blank">данные -&gt; информация <strong>-&gt;</strong> знания  -&gt; мудрость</a>&#171;. <strong>Определения</strong> что тут что весьма размыты, а я для себя выбрал такие.</p>
<ul>
<li><strong style="font-size: 13px; line-height: 19px;">Данные</strong><span style="font-size: 13px; line-height: 19px;"> это всё что чисто потоком забирается с регистраторов (например звуковой поток с микрофонов). </span></li>
<li><strong style="font-size: 13px; line-height: 19px;">Информация</strong><span style="font-size: 13px; line-height: 19px;"> это какие-то измерения данных (кривая громкости, коэффициент зашумлености,&#8230;). </span></li>
<li><strong style="font-size: 13px; line-height: 19px;">Знания</strong><span style="font-size: 13px; line-height: 19px;"> это организованная каким либо образом информация. Структура и последовательность.</span></li>
<li><strong style="font-size: 13px; line-height: 19px;">Мудрость</strong><span style="font-size: 13px; line-height: 19px;"> это отсортированные по локальности знания (актуальны в месте и во времени). Знание, когда определенные знания применять, а когда их точно не применять.</span></li>
</ul>
<p><span style="font-size: 13px; line-height: 19px;">Поскольку реальность воспринимаемая она всегда очень детализирована, то создаем для себя информацию и </span><strong style="font-size: 13px; line-height: 19px;">связываем</strong><span style="font-size: 13px; line-height: 19px;"> её с прошлым </span><strong style="font-size: 13px; line-height: 19px;">в знания</strong><span style="font-size: 13px; line-height: 19px;">. Получается в голове некая системная модель/карта отражения реальности (и научная и повседневная). Качество входящий информации, данных влияют на качество знаний.  </span></p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="font-size: 13px; line-height: 19px;">Данные например можно брать не из окружающего мира, а <strong>из воображения/фантазии</strong> и тогда знания построенные на основе этого будет конечно правильны для моей воображаемой реальности (например, с потоками психической энергии, нло, итд), но никак не относится к окружающей реальной реальности. Людей, сильно берущих данные оттуда, принято изолировать в дурку.</span></p>
<p><span style="font-size: 13px; line-height: 19px;">Кроме того, если знания становятся важнее входящей информации (а с возрастом люди фиксируют &#171;мир таков&#187;), то модель перестает обновляться а </span><strong style="font-size: 13px; line-height: 19px;">реакции</strong><span style="font-size: 13px; line-height: 19px;"> человека становятся </span><strong style="font-size: 13px; line-height: 19px;">сдвинутыми</strong><span style="font-size: 13px; line-height: 19px;">. Сдвинутые реакции приводят к провалам и получению обратной связи от мира, что что-то мы не так описываем.</span></p>
<p><strong style="font-size: 13px; line-height: 19px;">Память</strong><span style="font-size: 13px; line-height: 19px;"> &#8212; данные как картинки звук ощущения, информация как слова, даты, итд, знания как структуры связей вроде &#171;деревья зеленые&#187;. Знания в этих определениях не являются памятью. </span><strong style="font-size: 13px; line-height: 19px;"> </strong><span style="font-size: 13px; line-height: 19px;">И да, эту память мы теряем не используя и подменяя её знаниями.</span><strong style="font-size: 13px; line-height: 19px;"> </strong></p>
<p><span style="font-size: 13px; line-height: 19px;">Гештальт как появление дополнительных (системных) качеств при соединение элементов по разному. </span></p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="font-size: 13px; line-height: 19px;">Интересный тезис для размышления: личность &#8212; то, что она о себе помнит.</span></p>
<p>Не относится к обучению <strong>практики развития личности</strong>, когда трансформируется &#171;способ как оперирует данными и управляют своим въниманием&#187; плюс &#171;быть деятелем&#187;. Развитие связано с изменением способа мышления, обработки уже имеющегося знания.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Передача опыта</h1>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Зачем учится</h2>
<p>Вариантов много, например:</p>
<ul>
<li>(очевидный) сдать и забыть.
<ul>
<li>получить авторитет, статус, крутость, социальное положение  &#8212; &#171;вот вам моё свидетельствосертификат. я образованы человек, у меня два высших образование, а у вас?&#187;</li>
</ul>
</li>
<li>для того, чтоб осуществлять запланированое. целенаправленно двигаться быстрее.
<ul>
<li>оптимизация жизни как процесса</li>
</ul>
</li>
<li>знания помогают в некоторых ситуациях, которые неожиданно возникают
<ul>
<li>лучший способ решить что-то внезапное правильно это решить это заранее</li>
</ul>
</li>
</ul>
<p>[!] Обучение это про <strong>изменение своей нервной системы</strong> (в том числе памяти)<strong> </strong>для более точного предсказания следующего состояния окружающей системы.</p>
<p>[частный случай, практичность] Иметь <strong>связи &#171;действие &#8212; результат&#187;</strong> текущих целей и неожиданных ситуаций.  Знать &#171;как у кого-то что-то получилось&#187;. Мудрость: знать как у похожего на меня человека в похожей ситуации вышло достичь желаемого мной (и им) результата.</p>
<p>Вроде <strong>карты </strong>&#171;тут так&#187;. С множеством условий и ветвлений алгоритмических. Мы можем рисовать области этой карты сами или использовать &#171;готовые ответы&#187; из разных источников. И эту карту можно не только рисовать, но и перерисовывать. Отбрасывать то, что устарело. (&#171;не так сложно придумать новые идеи, как выгнать из головы старые&#187;)</p>
<p>Если мои знания <strong>адекватны</strong> реальности, то они помогают в жизни (мои потребности будут оптимально <a href="http://www.dan.kiev.ua/2010/10/08/chto-takoe-lichnost-po-maslou/" target="_blank">удовлетворены и двигаться к высшим</a>). Если наоборот знания искажают мир, то на входящие стимулы я буду вынимать искаженную реакцию и вместо удолетворения своих потребностей вредить себе.</p>
<a name="wptoc_0_2_0"></a><h3>Опыт</h3>
<p><em>Опытное знание</em> или <em>опыт</em> отличается от обычного тем, что оно пережито <strong>непосредственным</strong> контактом с реальностью (деланием или наблюдением как другой сделал). Оно про действия. Есть базис в виде данных &#8212; то что видел, слышал, чувствовал.</p>
<p>Близость к реальности дает <strong>ограниченность</strong> на определенный круг доступных ситуаций (например, мало кто обладает опытным знанием как прыгать по Луне). Плюс опытного знания в конкретности и локальности, а минус в возможных искажениях перевода данных в информацию.</p>
<p>Опытом <strong>не являются</strong> сюжетные истории (телик, кино, (спорно) театр), бессюжетное искусство (я так вижу) и религия (прозрения, откровения,&#8230;).</p>
<p>Также, что важно, опытом не являются академические <strong>научные</strong> труды. Они предмет дизайна, придумки объяснений опыта. И на сам дизайн и на способы получения опыта введен ряд ограничений, которые контролируются сообществом. Это обеспечивает научной информации обобщенную глобальность с сохранением локальности (порождающее объяснение из которого следует стабильное предсказание результатов у многих). И отсеивание лишних промежуточных шагов (&#171;<a href="http://youarenotsosmart.ru/2010/08/placebo-buttons/" target="_blank">плацебо кнопок</a>&#171;).</p>
<a name="wptoc_0_2_1"></a><h3>Важность мудрости</h3>
<p>Раньше <strong>любые</strong> знания считались ценностью, а их приобретение &#8212; благом. Они не устаревали с большой скоростью и, так как передавались медленно, были локальны. Близко связаны с мудростью. Сегодня интернет всё равно больше чем я, а мои знания представляют дикий микс из всех культур, научных, псевдонаучных и личных замечаний, итд.</p>
<p>Совсем недавно не было таких возможностей доступа к информации как сейчас. Плюс возможности её создания. Сегодня а ютубе видео лекции основных вузов планеты, в гугле многие книги в pdf, итд. В сети сайты с курсами, где разработана программа и график обучения. И это <strong>всё будет прибывать</strong> и прибывать ускоряющимися темпами. И смешиваться с сайтами псевдонаучных гуру и с сайтами где люди отвечают друг другу на вопросы.</p>
<p><strong>Кто</strong> теперь <strong>создает</strong> информацию? Да все подряд. Тенденция понижения качества каждой конкретной единицы.</p>
<p>Эти тезисы к тому, что сегодня подавляющее большинство информации &#8212; это мусор/шум засоряющий нервную систему и мешающий прямому переживанию моментов.  До сих пор не устоялась <strong>культура потребления информации</strong>.  Мудрым теперь быть еще труднее.</p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Способы учится</h2>
<p>Я нашел в сети даже не исследование, но здравое рассуждение о эффективности форм обучения. Оно связано с тем что есть функция учителя и функция ученика.</p>
<ol>
<li>Наименее эффективная форма &#8212; <strong>самообучение</strong>. 2 в 1 &#8212; я и учитель и ученик. Без &#171;хорошо налаженного алгоритма контроля себя&#187; и мудрого наставника легко скатиться в откладывания, отвлекательство и в потребление информационного хлама.</li>
<li>Уж лучше &#8212; <strong>заочное</strong>, вебинары итд. Когда кроме человека-вещающего есть программа обучения, сроки, задания и иногда контролирующий &#171;не я&#187;.</li>
<li><strong>Обычное</strong> групповое обучение в системе. Дипломные проект в финале, актуальность и практическая применимость.</li>
<li>Кастомное, <strong>персонализированое</strong> образование, коучинг. Программа строится от обучаемого и из его текущих практических запросов. Ученик учится брать на себя обязательства сам а так же находить в себе состояние игры. Мы возвращаемся к самообучению с другой стороны.</li>
</ol>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3>Мастера, учители, наставники и коучи</h3>
<p>Мастера &#8212; люди которые хорошо <strong>делают</strong> своё определенное дело. <span style="font-size: 13px; line-height: 19px;">Отдельная грань развития мастера &#8212; умение свой опыт передать другому человеку, стать учителем. &#171;Хороший способ научится &#8212; попробовать кого-то научит&#187;</span></p>
<p>Если мастера решают чужие проблемы не передавая им технологию (свой опыт), то это <strong>консалтинг</strong>. Пришли, оценили, решили. Если проблема снова &#8212; снова пришли, оценили, решили. Использование моего мастерства в ситуации клиента для создание рекомендаций поведения в ней.</p>
<p>Если мастер учит кого-то и передает опыт, то это учитель или <strong>наставник</strong>. Такой мастер уже может прошел пик своей карьеры и готовится на покой, но пока хорошо разбирается что тут к чему. Пример &#8212; футбольные тренера. И тут наставник не столько говорит готовые ответы, сколько строит лестницу роста для ученика, пройдя которую тот приобретет свой персональный опыт. Таким образом создает лучшую версию ученика основываясь именно на <strong>его</strong> сильных сторонах.</p>
<p>Еще есть интересная категория &#8212; <strong>коуч</strong>. Это человек, который не является мастером в определенном деле, но является мастером в передаче опыта и обучении. Задача коуча: настроить процесс обучения ученика и помочь ему учится лучше самому.</p>
<a name="wptoc_1_1_2"></a><h2>Как передать свой опыт</h2>
<p>Так как опыт это непосредственное переживание, то мы <strong>не можем</strong> каким либо <strong>прямым</strong> образом его скопировать от одного человека к другому. Можем создать цепь ситуаций, помещенный в которые конкретный человек получит свой опыт, похожий на наш.</p>
<p>Про это <a href="http://www.dan.kiev.ua/2011/01/07/lestnitsa-rosta-po-pyuseliku/">лестницы роста. Много писал там.</a>  Можно создать &#171;песочницу&#187;, где ученик начнет пробовать и эксперементировать с нефатальным конечным результатом.  Восприятие учеником происходящего с ним. Игра ли это? Восхитительно? Интересно?</p>
<a name="wptoc_2_2_0"></a><h3>Я (не)могу это делать</h3>
<p>Даже если мы создадим все условия ученик может ничего не делать зависнув. Почему? Это всё про <strong>оптимальность мотивации</strong>. У него может быть &#171;закрытая зона&#187; <a href="http://www.dan.kiev.ua/2010/12/05/odna-iz-samyih-silnyih-psihologicheskih-teoriy/">выученной беспомощности</a>, привычка что от активных его действий ничего тут не меняется. Боль прошлого провала. Вместо будущего он воображает непроницаемую стену и выдает негативную эмо реакцию.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Чтобы это предотвратить перед входом на лестницу роста поднимает <strong>оптимизм</strong>: любая неудача локальна только тут и сейчас и в следующий момент может произойти желаемое, так что я буду продолжать настойчиво что-то делать до достижения результата либо моей смерти. Я уверен что решение есть, но по каким-то причинам <strong>до сих пор</strong> его не заметил. Наверно, я слишком обобщенно собираю обратную связь о том, как мои действия влияют на то что получаю. Что еще могу наблюдать?</p>
<p>Позиция &#171;<strong>я могу</strong>&#171;, <a href="http://www.dan.kiev.ua/2010/12/30/teoriya-samoeffektivnosti-po-bandure/">самоэффективность</a> восприятия этих своих действий &#8212; ощущение постоянно колеблется. Его опускает опасность, хаотичность, сложность и запутаность среды. Его поднимает:</p>
<ol>
<li><span style="line-height: 12.997159004211426px;">(мин) К &#8212; <strong>ощущение</strong> в теле. делаю и чувствую что мне хорошо</span></li>
<li>А &#8212; <strong>говорят</strong> что &#171;ты можешь&#187; авторитетные мне люди, которым доверяю по этому действию</li>
<li>В &#8212; <strong>наблюдаю успех,</strong> как похожий в похожей получил что хотел</li>
<li>(макс) личный успех, <strong>получилось</strong> сделать без помощи других и преодолевая нетривиальные препятствия</li>
</ol>
<p>В конечном итоге когда появляется <strong>вовлечение</strong> в процесс обучения, ученик начинает набираться опыта.</p>
<a name="wptoc_2_2_1"></a><h3>По шагам</h3>
<p>Конечное сложное, это просто набор простых шагов роста. И отличие эффективного наставника от обычного в умении разбить свой опыт на подходящие <strong>для ученика</strong> шаги. Свой &#8212; для ученика. Значит надо хорошо знать для кого это процесс обучения.</p>
<p><span style="font-size: 13px; line-height: 19px;">Какой опыт передавать? Как правильно создать инструкции понятные ученику?</span></p>
<p style="padding-left: 30px;">Критерии шага подробнее в статье по лестнице роста: у ученика уже есть необходимы навыки сделать шаг, он точно и конкретно знает что <strong>делать</strong> для достижения результата и в чем финальный результат заключается. Шаг таков что для достижения результата надо затратить мало времени (краткосрочно) и процесс нефатален для ученика (малорисковано).</p>
<p>Успешное окончание шага празднуется. Чем дальше, тем задания сложнее, шаг делать дольше, а победа крупнее.</p>
<a name="wptoc_2_2_2"></a><h3>Тайминг роста</h3>
<p>В каком-то идеальном среднем мире надо вложить времени в обратную связь конкретной лестницы роста:</p>
<ul>
<li><span style="line-height: 12.997159004211426px;">1 час для запоминания </span></li>
<li>10 часов для появления умения что-то делать опираясь на эти знания</li>
<li>100 часов для перевода умения в автоматический навык (телесное обучение)</li>
<li>1000 часов чтоб результаты (учебные) были замечены обществом и признано право этим заниматься</li>
<li>2000 часов &#8212; любители, вступающий в профессию</li>
<li>4000+ часов &#8212; профи</li>
<li><a href="http://www.dan.kiev.ua/2010/06/22/pravilo-10-000-chasov/">10000 часов чтоб добиться выдающихся результатов</a> и быть признанным мастером</li>
</ul>
<p>В том же мире средний человек может работать эффективно циклами по 3-4 часа. При хорошем отдыхе и питании в день будет 2 рабочих цикла (обычно один). А при сильном вовлечении может быть 3, но это редкие пиковые дни.</p>
<p>Так что количество лестниц роста, который может пройти человек за свою жизнь весьма жестко ограничено.</p>
<a name="wptoc_2_2_3"></a><h3>Успешность</h3>
<p>Опыт успешности в чем либо один из самых <strong>приятных</strong>. То, кто дает возможность его переживать воспринимается как благодетель, а то кто отбирает &#8212; зло.</p>
<p>В драматургии для того, чтоб вызывать сильные эмоции, антигерой у героя постоянно отбирает пути получить чего тот хочет (цели). Легкий способ поссорится с кем угодно &#8212; постоянно мешать ему получать желаемое.</p>
<p>Извинение и прощение тоже в тему.</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Критическое мышление</h1>
<p>В школе, когда закладывается базис мышления, не разрешают поддавать <strong>сомнению</strong> то, что говорит учитель и учебник. Тут мы переходим на один уровень выше &#8212; к мышлению о мышлении.</p>
<p>Остановимся на опасностях прямого принятия информации &#8212; докритического мышление. Легкости подаваться <strong>влиянию</strong> других людей и их сообщений.</p>
<p>Например, при стремлении одних людей больше продавать, получать сверх прибыль игнорируется вопрос здоровья других людей, потребителей. Наносящий вред объект рекламируется как привлекательный и начинает массово потребляться. На самом деле тут баланс: если делать качественный товар о нем никто не узнает либо он будет элитно-дорогим, значит надо вложить часть денег на рекламу и сделать массовый дешевый товар на грани соблюдения критериев качества.</p>
<p>Раньше я писал <a href="http://www.dan.kiev.ua/2012/04/16/propaganda-i-massovoe-vliyanie/">про тоталитарные режимы</a>, но сейчас мы уже движемся к свободному рынку и будет говорить о <strong>потребителях</strong>.</p>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Идеальный мир потребления</h2>
<p>Каков<strong> идеальный потребитель</strong>, состояние в которое надо приводить, возвращать нормального члена общества потребления?</p>
<ul>
<li><span style="line-height: 12.997159004211426px;">большую часть времени <strong>неудолетворен</strong> и жаждет потреблять, нуждается</span></li>
<li><span style="font-size: 13px; line-height: 19px;">з</span><span style="font-size: 13px; line-height: 19px;">апутан,</span><strong style="font-size: 13px; line-height: 19px;"> рассеян</strong><span style="font-size: 13px; line-height: 19px;"> и потерян</span></li>
<li>без глубинного стрежня, понимания &#171;кто я&#187;, каковы мои стандарты и ценности</li>
<li><strong style="font-size: 13px; line-height: 19px;">стандартен</strong><span style="font-size: 13px; line-height: 19px;">. даем стимул &#8212; получаем ожидаемую реакцию</span></li>
<li>стремится определять себя вещами и брендами, которыми <strong>обладает</strong></li>
</ul>
<ul>
<li><strong>зависим</strong> от продуктов потребления и значит от компаний производителей</li>
<li>достаточно легко проявляет реакцию <strong>страх</strong>а, небольшая паранойя</li>
<li><span style="font-size: 13px; line-height: 19px;">мало знает о своем окружающем мире (при этом может знать все коллекции одежды бренда за много лет)</span></li>
</ul>
<p>Именно такому представителю <strong>комфортно</strong> что-то <strong>купить</strong>. И на него <strong>удобно воздействовать</strong> рекламой корпорациям и политикам. Забавно, что люди которые создают рекламные сообщения точно так же поддаются их влиянию. Нет какой-то верховной сверхкасты продающих, управляющих другими &#8212; мы это сами друг с другом делаем.</p>
<a name="wptoc_2_1_1"></a><h2>Какое мышление критическое</h2>
<p>Если мы сами можем себя зомбировать, то в противовес мы можем выстроить <strong>фильтр</strong> входящей информации. Проверять и согласовывать.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>Критическое мышление</em> (<a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5_%D0%BC%D1%8B%D1%88%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5" target="_blank">википедия</a>) &#8212; <strong>умение</strong>  с помощью логического/системного анализа и личного опыта обосновывать свои оценки, принимать взвешенные <strong>самостоятельные</strong> решения как поступать и во что верить.</p>
<p style="padding-left: 30px;">У детей при рождение нет (на них реклама сильно действует) и оно развивается со временем. Это с одной стороны <strong>приобретенный</strong> навык, с другой стороны есть люди более предрасположенные к его развитию. Чем больше навыком пользуешься, тем лучше он становится. Так же связан с объемом личного опыта и памяти.</p>
<p>Критическим <strong>не</strong> является мышление &#171;всех обесценивать и опускать&#187;, разделять только &#171;черное и белое&#187;, закрываться от нового и изначально стараться в этом найти недочеты.</p>
<p>Критическим мышлением <strong>не</strong> является безличностная (как вычислительная машина) переработка информации, мышление в общепринятом определении: понимать сущность идей, находить связи, четко запоминать и делать выводы, отчеты, рефераты, саммари итд.</p>
<a name="wptoc_2_1_2"></a><h2>Где мои, а где чужие мысли</h2>
<p>Критическое мышление это переход <strong>от</strong> &#171;информация -&gt; действуем&#187; <strong>к</strong> &#171;информация -&gt; <strong>проверяем</strong> -&gt; иногда действуем&#187;. Отбросить некорректное и неподходящее <strong>мне</strong>. Я &#8212; центр базиса оценки.</p>
<p><span style="font-size: small;"><span style="line-height: 19px;">В <strong>экстренной</strong> ситуации мы должны схватить <strong>любой</strong> ответ потому что обдумывая мы уже попадаем в новую ситуации и обстоятельства идут на шаг вперед. Но если осмотреться вокруг даже в большом городе нет </span></span>экстренности (корме редких пожаров итд)<span style="font-size: small;"><span style="line-height: 19px;">. На многих людей она </span>искусственно<span style="line-height: 19px;"> наведена (скидка только сегодня, осталось 10 единиц) и попав в это они бегают и сообщают друг другу &#171;нет времени&#187;.</span></span></p>
<p>Что заставляет воспринимать информацию <strong>без</strong> фильтрации, на автомате?</p>
<ul>
<li>привлекательность быстрых решений без усилий, только &#171;принять нашу <strong>таблетку</strong>&#187; и счастье есть</li>
<li>нулевые затраты на взаимодействие. <strong>легко</strong>. появляется перед нами без прикладывания усилий (рекламные блоки и дорогие товары размещены на самых заметных местах).</li>
<li><strong>частое</strong> появление. когда сообщение приходит много раз, притом <strong>из разных мест</strong> создается впечатление, что так везде, это обычное нормальное положение вещей во всем мире.</li>
</ul>
<ul>
<li><span style="font-size: 13px; line-height: 19px;">приподнятое </span><strong style="font-size: 13px; line-height: 19px;">эмоциональное</strong><span style="font-size: 13px; line-height: 19px;"> состояние во время контакта. красочные образы, громкая музыка, крики.</span></li>
<li>личность &#8212; источник: приятный и/или авторитетный (уверенный в себе). знакомый нам.</li>
<li><strong>конформизм</strong> &#8212; желание быть в согласии со своей группой и страх быть ей отброшенным.</li>
</ul>
<p>Кроме того самые распространенные ошибки восприятия:</p>
<ul>
<li><span style="line-height: 12.997159004211426px;"><strong>рядом значит вместе</strong> (ложное ассоциирование) &#8212; как это связано?</span></li>
<li><strong>после значит в следствии </strong>(ложная причинность) &#8212; &#171;<a href="http://www.dan.kiev.ua/2010/10/07/lichnosti-ne-sushhestvuet-biheviorizm/#wptoc_2_1_0">суеверный голубь</a>&#171;</li>
</ul>
<p>И отдельным пунктом &#171;мое <strong>желание</strong>, чтоб это было правдой&#187;, рационализация своих пророчеств, сохранение устаревших предубеждений. Стремление быть правым и защищать свою позицию, а не быть в контакте с миром.</p>
<a name="wptoc_2_2_0"></a><h3>Места докритического мышления</h3>
<p>Тоталитарные режимы, а особенно НРД/секты (где эти технологии максимально развиты) используют BITE контроль. Некий <strong>лидер</strong> с помощью книги &#171;ответов-на-всё&#187; управляет группой контролируя поведение-информация-мысли-эмоции каждого. Создаются <strong>правила</strong> что можно истинному приверженцу, а что нельзя. Потом приставляется &#171;брат/сестра&#187;, который поможет не срываться пока сам не научишься ограничивать себя. Переписываются эмо реакации: всё что хорошее происходит с тобой ассоциируется с нашей группой, а всё плохо &#8212; с остальными людьми.</p>
<p>А изначально все начинается с малых уступок (взять книжку,&#8230;) и принятой просьбе побыть с нами на мероприятии. Возникает <strong>изоляция</strong> от повседневного мира и странные состояния замешательства, нехватки информации в которых <strong>надо понять что тут</strong> происходит. Тогда вовлекают в мини-группу, где  все делают какие-то <strong>бессмысленные</strong> ритуалы, а один главный и самый опытный толкует что тут происходит.</p>
<p>Происходит полное <strong>переописание</strong> мира, новый язык, даются новые имена, одежда, питание. Задается новый график существования и цели. Сверх-миссия. Есть обязательно враги и самовина если для достижения цели работаешь не в полную силу.</p>
<a name="wptoc_2_2_1"></a><h3>Жесткая ограниченность как основа некритичности</h3>
<p>Главная угроза сразу принятой информации в том, что она незаметно становится главной и побуждает к определенным действиям (иногда даже к распространению этой информации). А эти действия <strong>вместо</strong> удолетворения моей потребности будут удолетворять кого-то другого и без моего на то согласия.</p>
<p>И всё начиналось с маленькой уступки<strong> без проверки</strong> про что тут. Немного отложить принятие решения и подсосать как можно больше подходящих данных и информации. Желательно из разносторонних источников. Как &#171;за&#187;, так и &#171;против&#187;. Если есть одни часы у меня и они начинают неправильно показывать время я никак этого не узнаю пока не сравню со вторыми, третьим, итд.</p>
<p>Закрытый доступ к информации (это тебе нельзя знать, вот только одобренный источник) &#8212; повод задуматься.</p>
<a name="wptoc_2_1_3"></a><h2>Как думать про себя</h2>
<p>Менять свою позицию только при наличии на то веских доказательств и сохранять при отсутствии таковых.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Входящая информация это повод для осмысления, для приложения дополнительного внимания. Финальная корректная оценка &#171;<strong>действительно так?</strong>&#187; всегда остается за мной и самостоятельна. Интеллектуальная независимость на основе расширения связей внутри информации и с моей реальностью.</p>
<p>&#171;Как проверить?&#187;, нам надо <strong>больше</strong> информации о сообщении. Пункты обратить внимание, задать <strong>расширяющие вопросы</strong>:</p>
<ul>
<li>что тут подразумевается, все ли понятия четко однозначно определены? у нас общая терминологическая база?</li>
<li><span style="line-height: 12.997159004211426px;">есть ли внутри логические противоречия? каким может быть контрпример? где противники?</span></li>
<li>вообще чем это доказано, это действительно так? (основное утверждение -&gt; ряд доводов -&gt; доказательство каждого)</li>
<li>почему/зачем утверждение подается мне (как истинное)?</li>
<li>где совпадает и где не совпадает с моим опытом?</li>
</ul>
<a name="wptoc_3_2_0"></a><h3>Прозрачность что там</h3>
<p><strong>Свободный доступ к информации и открытая коммуникация</strong> &#8212; основа лучшего принятия решений и своевременной отфильтрации ошибок. Вряд ли источников когда-либо будет достаточно, но как минимум три <strong>независимых</strong> должно быть.</p>
<p>Если возможно вступить в <strong>диалог</strong>, то вот что можно прояснить:</p>
<ol>
<li>я хочу лучше понять, расскажите <strong>другими</strong> словами о чем это?</li>
<li><span style="line-height: 12.997159004211426px;">откуда взята эта информация? приведите <strong>пример</strong> ситуации? это пример из вашего личного опыта?</span></li>
<li>какие другие альтернативы вам известны?</li>
<li>что вы хотите чтобы я сделал?</li>
</ol>
<p>Хорошо постоянно проверять &#171;как остальная информации вообще сюда относится (в рамку)?&#187;, &#171;к чему тут вы говорите мне это?&#187; и быстро перебивать. Потому что, особенно в политике, источник может отвечать на вопрос долго ни выдав ни единой капли информации по заданной теме. Тем самым просто забивая время до конца его доступности.</p>
<a name="wptoc_2_1_4"></a><h2>Выводы</h2>
<p>Один из лучших способов (который не всегда можно примерить) проверить истинность информации в локальной реальности &#8212; спроектировать <strong>эксперимент</strong>. Получить свой опыт.</p>
<p>Критическое мышление &#8212;  мышление, которое <strong>увеличивает вероятность</strong> получения желаемого конечного результата.  Стараемся свести к минимум факторы, отклоняющие нас от удовлетворения потребностей. Стремление отслеживать то, что работает именно в моей реальной реальности и в каких границах оно перестает работать.</p>
<p>Чем больше обдуманного и сведенного в систему опыта у человека, тем быстрее и качественнее он находит <strong>свою</strong> позиции по отношение к каждому входящему сообщению.</p>
<p>Тем лучше он знает себя, что именного для него полезно и ценно, что <strong>ему</strong> делает лучше, что у него работает и удовлетворяет его потребности. Тем больше он делает того, что для него важно и <strong>подходит</strong>.</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Бонусы</h1>
<p>Идеи которые еще не вошли в занятия.</p>
<a name="wptoc_3_1_0"></a><h2>Мышление о мышлении</h2>
<p>Обычно мы обращаем внимание на то о чем (содержание) мы думаем, а не на то как (структура и процесс) мы об этом думаем.</p>
<p>Мышление воспринимается субъективно. То есть в нормальном состоянии сознания ощущается что это <strong>моя</strong> мысль в моей голове. Если отвернуться от объекта и уйти воспринимается что он всё равно там есть, а если перестать думать какую-то мысль воспринимается что она исчезла, что её больше нет.</p>
<p>Мышление &#8212; деятельность соотносящая, происходит в контакте с чем либо. Если это личное мышление, то оно происходит в формате внутреннего <strong>диалога</strong>, разговора частей себя. Рече-мыслительная активность.</p>
<p><span style="font-size: 13px; line-height: 19px;">Расширить своё мышления</span></p>
<ul>
<li><span style="line-height: 12.997159004211426px;">себя в прошлом, записи</span></li>
<li>книг, мысли и образы других людей (даже мертвых)</li>
<li>интернет</li>
<li>живое общение</li>
</ul>
<p>Каждый человек на одинаковые данные может породить разные знания.</p>
<a name="wptoc_3_1_1"></a><h2>Практическое мышление</h2>
<p>Главный фокус &#8212; &#171;Какие действия могут быть выполнены с этим предметом?&#187;</p>
<p>Для возможности действовать необходимо применить существующие знания и построить алгоритм что мне делать чтобы изменить среду. Если знаний недостаточно, то запускается поиск недостающих. Можно</p>
<ul>
<li><span style="font-size: 13px; line-height: 19px;">создать новые знания (креативное мышление)</span></li>
<li>понаблюдать что получается и узнать что-то новое из ситуации (опыт)</li>
<li>приложить больше усилий на внутренний поиск и вспомнить что-то подходящее</li>
<li><span style="font-size: small;"><span style="line-height: 19px;">перестроить свою систему знаний потребив недостающее откуда-то из доступного источника </span></span>аккумуляции<span style="font-size: small;"><span style="line-height: 19px;"> информации</span></span></li>
</ul>
<a name="wptoc_3_1_2"></a><h2>Кто принимает решение</h2>
<p>В западной культуре это постулат &#171;только сам человек может принять для себя самое лучшее решение&#187;. И про это их свобода.</p>
<p>А вообще может быть так:</p>
<ul>
<li><span style="line-height: 12.997159004211426px;">решения принимаю я зная или не зная про что контекст. ответственость и вина моя</span></li>
<li>решения за меня принимают близкие или те, кому доверяю. например, родители или компетентный врач. предпологается что им с большим опытом понятнее что происходит и у них есть чувство сделать нам лушче</li>
<li>решение за меня применяют посторонние люди. например, список людей на бумаге послать куда-то (воевать, работать, &#8230;). против этого как бы и боряться называя несвободой.</li>
</ul>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
