<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>культура &#8212; Дан Воронов</title>
	<atom:link href="http://dan.kiev.ua/blog/tag/kultura/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://dan.kiev.ua/blog</link>
	<description>персональный сайт</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Sep 2018 19:36:59 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Креативный класс в современном обществе</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2017/04/13/kreativnyj-klass-v-sovremennom-obshhestve/</link>
		<pubDate>Thu, 13 Apr 2017 14:46:39 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<category><![CDATA[креатив]]></category>
		<category><![CDATA[креативный класс]]></category>
		<category><![CDATA[культура]]></category>
		<category><![CDATA[лучшие]]></category>
		<category><![CDATA[экономика]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://dan.kiev.ua/blog/?p=5765</guid>
		<description><![CDATA[Пост по книге &#171;The Rise of the Creative Class&#187; Ричарда Флориды. В русском переводе изданна МИФ. Первая версия появилась в 2002 году, я читал дополненное переиздание. Ричард опирается в нем на свои исследования США и доклад «Европа в креативную эпоху» с результатами первого серьезного исследования глобального креативного класса. Классовость общества Часть современных теорий социального устройства отрицает [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Пост по книге &#171;<strong>The Rise of the Creative Class</strong>&#187; Ричарда Флориды. В русском переводе <a href="http://www.mann-ivanov-ferber.ru/books/kreativnyj-klass/" target="_blank">изданна МИФ</a>. Первая версия появилась в 2002 году, я читал дополненное переиздание.</p>
<p>Ричард опирается в нем на свои исследования США и доклад «Европа в креативную эпоху» с результатами первого серьезного исследования глобального креативного класса.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Классовость общества</h1>
<p>Часть современных теорий социального устройства отрицает классы – границы размылись. Заинтересовался этим на выставке гобеленов Грейсона Пери <a href="http://www.britishcouncil.org.ua/programmes/arts/visual-arts/grayson-perry-exhibition" target="_blank">в Изоляции</a>. Выставку сопровождают три фильма: в каждом художник исследует один из тщательно выбранных им городков Британии и делает по два гобилена. Рабочего класса, Среднего класса, Высшего класса.</p>
<ul>
<li><strong>рабочий</strong> класс. раньше в городе была шахта и порт. мужчины тратят деньги на татурировки и тюнинг машин. &#171;чтоб было видно шо я крут&#187;. женщины ходят в салоны красоты для яркого макияжа. вместе ходят на футбол и пьют пиво. дома у них сервизы и фотографии детей с дипломом вуза или со свадьбы.</li>
<li><strong>средний</strong> класс. стремятся стать лучше. беспокоятся о окружающей среде, сортируют мусор, ходят на фермерские рынки. читают много. Ценят книги и искусство. Покупают антиквариат, картины, дизайнерские вещи. Используют фирменную одежду, но так чтоб не было видно бирок и логотипов.</li>
<li><b>высший</b>. живут в огромных домах-замках, на которые заработали их предки. хранят наследие и продолжают дела. в замок друзей ходят на банкеты – надо одеваться так чтоб угодить вкусу хозяев.</li>
</ul>
<p>Выдуманный художником главный герой присутствует на всех 6 гобеленах: путешествует между классами, рождаясь в рабочем поселке, и умирая став высшим классом благодоря ИТ. И это интересно. Потому что он не аристократ, но какой то другой класс, который сейчас набирает силу.</p>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>Деление Флориды</h2>
<a name="wptoc_0_2_0"></a><h3>Классы</h3>
<p>Ричард говорит что классы никуда не делись, предлагает свою модель общества: &#171;Определяю класс по роду занятий&#187;:</p>
<ol>
<li><strong>рабочий</strong>. Люди, работающие физически.</li>
<li><strong>обслуживающий</strong>. Люди, делающие жизнь других людей удобнее.</li>
<li><strong>креативный</strong>. Люди, придумывающие значимое полезное новое.</li>
</ol>
<p>(подробно описаны в приложении к книге)</p>
<p>В каждом классе работа принципиально отлична по наполнению. Работник из рабочего класса <strong>подчиняет</strong> себе материалы и физическую реальность; из обслуживающего &#8212; реальность ощущений чувств (вкус, тепло, комфорт, уют,  красота, &#8230;); из креативного &#8212; мир идей, мыслей и концепций, виртуальную реальность и интернет.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Представители трех основных классов по-разному связаны с экономикой через способ производства. Также они ведут разный образ жизни (lifestyle) и <strong>обитают в совершенно разных местах</strong>.</p>
<p>Класс <strong>определяет многие аспекты</strong>,<strong> </strong>в том числе достижимый уровень здоровья и счастья.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>Интересными стартапами 2010-ых стали такие компании, как Foursquare, Etsy, Tumblr, Gilt Groupe, Boxee и Kickstarter, — и все они были созданы в Нью-Йорке. В период, когда затраты на запуск стартапа сократились почти до нуля, представители креативного класса открывают новые компании поразительно быстро.</em></p>
<a name="wptoc_0_2_1"></a><h3>Соотношение классов</h3>
<p>В 2010-ых <strong>неравенство в оплате</strong> труда непосредственно связано с обеими категориями навыков, необходимых в профессиях креативного класса: <strong>аналитическими</strong> и навыками <strong>общения</strong>.</p>
<p>Секторы креативного и обслуживающего классов растут. Сектор физического – сокращается. Хотя численность обслуживающего класса в США 2010-ых годов составляет 45% рабочей силы, на него приходится только треть от общего объема оплаты.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>В 2010-ых к креативному классу относятся каждые <strong>четверо из десяти</strong> работников в Стокгольме, Хельсинки, Мюнхене, Лондоне, Мальме и Кембридже; от 35 до 40 процентов в Париже, Торонто, Гамбурге, Осло, Копенгагене.</em></p>
<p>В агломерациях с высокой концентрацией креативного класса заработная плата выше по всем классам. Неравенство в оплате связано с<strong> концентрацией индустрии</strong> высоких технологий: плотности и численности креативных работников в регионе.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Уровень благосостояния наименее квалифицированных и самых низкооплачиваемых работников (рабочих и обслуживающего персонала) гораздо <strong>выше</strong> в регионах с экономикой, основанной на знаниях.</p>
<p><em>Вероятность погибнуть от огнестрельного оружия была гораздо ниже в штатах с более высокой концентрацией креативного класса и гораздо выше в штатах с большой долей рабочего класса и более высоким уровнем бедности.</em></p>
<a name="wptoc_0_1_1"></a><h2>Креативность</h2>
<p style="padding-left: 30px;">Создание новых <strong>решений</strong>, которые обладают такими качествами, как <em><strong>переносимость</strong></em> и <em><strong>полезность</strong></em>.</p>
<p>Креативный класс не только решает текущие задачи общества, а и занимается <strong>обнаружением</strong> принципиально <strong>новых и неописанных задач</strong>. Такие люди всегда существовали, но никогда до сегодня не осознавали себя как сила &#8212; отдельный социальный класс.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Идеи первичнее товаров</strong>. Машины по мере использования исчерпываются или изнашиваются. Хорошую идею, скажем концепцию колеса, «можно эксплуатировать снова и снова».</p>
<p>Ключевая движущая сила не знания, а <strong>креативность</strong>:  качество, позволяющее создавать на основе знаний <strong>полезные новые формы</strong>.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Развитие экономики</h1>
<p>Единой экономики больше нет; её заменила совокупность местных экономик. Классы опираются на <strong>конкурентное преимущество</strong> рождаемое спросом в разных типах экономик:</p>
<ul>
<li>способность <strong>дешевле</strong> создавать качественные продукты (экономика товаров),</li>
<li>способность предоставлять более <strong>комфортное</strong> потребление (экономика услуг),</li>
<li>способность создавать значимые <strong>новые</strong> формы (экономика впечатлений и инноваций).</li>
</ul>
<p>Проблема <strong>перепроизводства</strong> в экономике услуг: жизненный опыт потребителя все чаще превращается в беспорядочный список «побывал там, сделал это».</p>
<p style="padding-left: 30px;">Автором книги не найдено никакой статистически значимой корреляции между ростом численности населения и ростом продуктивности экономики.</p>
<p>Показатели как средний уровень образования и количество образованных людей <strong>не</strong> влияют на экономическое развитие.</p>
<p><strong>Неравенство в доходах</strong> связано с общим уровнем бедности и с расовым составом: делая одно и то же в разных городах человек получает меньше в бедном и если он там принадлежит к не основной расе.</p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Технологии, талант, толерантность</h2>
<p>Флорида вводит три «Т» составляющие современного экономического развития: технологии, талант, толерантность.</p>
<a name="wptoc_0_2_0"></a><h3>Технологии</h3>
<p style="padding-left: 30px;">Финляндия занимает первое место по глобальному индексу развития <strong>технологий</strong>, Япония — второе. Четвертое место занимает Израиль.</p>
<a name="wptoc_0_2_1"></a><h3>Талант</h3>
<p style="padding-left: 30px;">Скандинавские страны находятся в верхней части рейтинга индекса талантов: Финляндия и Швеция — на первом и втором местах, Дания и Норвегия — на четвертом и шестом. Сингапур находится на третьем месте, Новая Зеландия — на пятом.</p>
<p>Все больше экономика зависит не только от технологического уровня инноваций, а и от развития людей: (!) <strong>личностные характеристики влияют на региональный экономический рост. </strong>Особенно открытость новому.</p>
<p>Регионы, где сейчас сосредоточен креативный класс весьма отличаются от регионов с рабочим классом. В регионах с высоким уровнем доходов и экономического роста развивается <em><strong>индивидуализм</strong></em>:</p>
<p style="padding-left: 30px;">более <strong>низкий</strong> уровень доверия к религиозным институтам, <strong>менее</strong> активная волонтерская деятельность, более <strong>слабый</strong> интерес к традиционной политике и более <strong>низкий</strong> уровень гражданского лидерства.</p>
<a name="wptoc_0_2_2"></a><h3>Толерантность</h3>
<p>Открытость опыту имеет отрицательную корреляцию с рабочим классом. Рабочий класс является ключевым фактором роста консерватизма.</p>
<p>В США мы обнаружили высокую положительную корреляцию между консервативной политической ориентацией, с одной стороны, и рабочим классом и религией — с другой. Консервативные штаты оказались гораздо менее толерантными и разнообразными.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Канада занимает первое место по индексу толерантности, а Ирландия — второе. Нидерланды находятся на третьем месте.</p>
<p><strong>Толерантность — фактор экономического развития</strong>: разнообразие имеет большое значение для эффективного функционирования экономики. Открытость разнообразию — это дополнительный источник экономических преимуществ.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Двигают экономику места, готовые принять трудолюбивых, амбициозных и талантливых людей, с благожелательным отношением к иммигрантам, художникам, гомосексуалистам, представителям богемы.</p>
<p style="padding-left: 30px;">«Мультикультурная городская среда делает граждан, родившихся в США, более продуктивными»</p>
<p><strong>Индекс толерантности</strong> демонстрирует тесную связь со многими другими аспектами регионального развития — от доли креативного класса, уровня инноваций и концентрации индустрии высоких технологий до более высокого уровня дохода и заработной платы в регионе и даже большего счастья и благополучия его обитателей.</p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Индекс креативности</h2>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Креативность — процесс разрушения гештальта</strong> с целью создания более подходящего гештальта.</p>
<p>Высокая оплата труда представителей креативного класса находится в прямой зависимости от <strong>доли</strong> креативных работников <strong>в регионе</strong>. <strong>Отдача</strong> от креативности выше в регионах с более развитой креативной экономикой.</p>
<p style="padding-left: 30px;">По глобальному индексу креативности <strong>Швеция</strong> находится на первом месте, она сохраняет эту позицию с 2004 года. Финляндия занимает третье место, после нее идут Дания (четвертое место) и Австралия (пятое место). Новая Зеландия находится на шестом месте; Канада делит с Норвегией восьмое место, а Сингапур и Нидерланды замыкают первую десятку.</p>
<p style="padding-left: 30px;">В этой <a href="https://www.culturepartnership.eu/article/global-creativity-index-2015" target="_blank">статье сведены данные за 2015 год</a>.</p>
<p>Во многих регионах, получивших высокий рейтинг по индексу креативности, расположены крупные исследовательские институты.</p>
<p>Работа в салонах красоты, где почти восемь из десяти профессий (таких как парикмахеры, стилисты и косметологи) заняла первое место по уровню креативности, обогнав художников, программистов, дизайнеров и многих других.</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Независимо мыслящие</h1>
<p><em>Наука и техника, архитектура и дизайн, образование, искусство, музыка и индустрия развлечений.</em></p>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Личностные характеристики</h2>
<p>Представители креативного класса <strong>с возрастом</strong> не отказываются от тех аспектов образа жизни, которым они отдают предпочтение. Например, они не прекращают ездить на велосипеде или бегать исключительно потому, что у них появляются дети.</p>
<p>Их качества:</p>
<ul>
<li><strong>индивидуальность</strong>, действия ради личных целей, нонконформизм</li>
<li>оригинальность и непохожесть на других, желание отличаться</li>
<li>любовь к <strong>разнообразию</strong> и различиям: либеральные взгляды</li>
<li>самовыражение без страха и ожидания наказания</li>
<li><strong>открытость</strong> новому, любознательность</li>
<li>гибкость</li>
</ul>
<p>и</p>
<ul>
<li>личная активность, <strong>самостоятельность</strong></li>
<li>увлеченность делом, осмысленность результата, желание приносить пользу</li>
<li>видеть прогресс и <strong>смысл</strong>: мое действие/вклад поменяло часть мира.</li>
<li>дисциплина, сосредоточенность и упорный труд (вхождение в состояние потока)</li>
</ul>
<p>и</p>
<ul>
<li><strong>быть на работе самими собой</strong></li>
<li>не носить униформу. одеваться так, чтобы выразить свою уникальность</li>
<li><strong>выбирать</strong> где работать: дома, в кафе, на природе</li>
<li>гибкие условия труда. возможность заниматься сторонними проектами</li>
<li>несогласие с организационными нормами, избегание бюрократии</li>
</ul>
<a name="wptoc_2_1_1"></a><h2>Мотивация</h2>
<p>Для креативного класса качественные впечатления — один из главных факторов мотивации.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Идея в том, чтобы <strong>пережить настоящее приключение</strong>.</p>
<p>Образ жизни, ориентированный на получение <strong>впечатлений</strong>, — нечто большее, чем просто развлечение. Впечатления дополняют труд, досуг, общение.</p>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3>Индивидуальная</h3>
<p>жить ради:</p>
<ul>
<li>совершить что-то значимое,</li>
<li>получить удовольствие,</li>
<li>принести пользу и</li>
<li>научиться чему-то новому.</li>
</ul>
<p>Сильным мотивационным фактором так же является возможность работать с новой передовой технологией.</p>
<p>Для креативного работника <strong>интересная и ответственная</strong> работа куда важнее высокооплачиваемой рутиной.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>Большинство программистов ничего не получают за время, потраченное на участие в свободных проектах вроде Linux. Они бесплатно размещают свои результаты в сети, чтобы их коллеги могли отдать им должное как компетентным и оригинальным мастерам своего дела.</em></p>
<p style="padding-left: 30px;">Сайд проекты: &#171;Ребята из только что выступившей на открытии группы не были местными рок-музыкантами. Они сами были СЕО компаний из области высоких технологий и венчурными инвесторами&#187;.</p>
<p>Представители креативного класса часто занимаются общественной деятельностью для развития <strong>своих</strong> интересов, ценностей и индивидуальности.</p>
<a name="wptoc_1_2_1"></a><h3>Социальная</h3>
<p style="padding-left: 30px;">Открытая система коммуникации, хорошие условия труда и справедливое обращение.</p>
<p>Поскольку сильная индивидуальность и уникальность вызывает ощущение отдаленности от людей, то мотивом так же становится ощущение заботы, ощущение что мои заслуги признаны.</p>
<a name="wptoc_1_3_0"></a><h4><strong>Ощущать человеческое отношение</strong></h4>
<p>&#171;Хочу ужинать дома не только в выходные. Я хочу быть отцом, а не просто кошельком&#187;</p>
<ul>
<li>взаимное уважение,</li>
<li>конструктивная критика в обоих направлениях,</li>
<li>поощрение <strong>открытого</strong> обмена мнениями.</li>
</ul>
<a name="wptoc_1_3_1"></a><h4><strong>Разговаривать с очень разными</strong> людьми</h4>
<p>Процесс инноваций носит социальный характер. В ходе непринужденных бесед новые идеи и рождаются.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>Социальные медиа — Twitter и Facebook — проникли в жизнь глубоко, и у этих тенденций есть обратная сторона — еще более непреклонное стремление к реальному сообществу, реальным ощущениям и реальной жизни.</em></p>
<p><strong>Уличная культура</strong> — это неотъемлемая часть креативной жизни. Именно тут можно встретить кого угодно. Уличная среда позволяет регулировать уровень и насыщенность впечатлений. Уличная культура социальна и интерактивна.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Когда есть возможность пообщаться с художниками или любителями искусства, это стимулирует творческие способности. Креативные люди время от времени посещают дорогостоящие культурные мероприятия, но не отказываются при этом и от элементов массовой культуры — голливудских фильмов и концертов рок- или поп-музыки.</p>
<a name="wptoc_1_2_2"></a><h3>Забота о своем теле</h3>
<p>Активные занятия на открытом воздухе. Представители традиционного рабочего класса целый день занимаются физическим трудом, поэтому в свободное от работы время предпочитают расслабиться и меньше двигаться. Креативный класс наоборот: жаждут творческой стимуляции, а не бегства от реальности в наркотики или виртуальность.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>У некоторых музыкантов бицепсы больше, чем были у профессиональных спортсменов 40 лет назад.</em></p>
<p>Досуг — это совсем не время отдыха. На практике это означает <strong>бег, скалолазание и езду</strong> на велосипеде, а не просмотр матчей по телевизору; это означает путешествия в интересные, отдаленные и, может, даже опасные места, которые захватывают их как физически, так и интеллектуально.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Представители креативного класса не проявляли особого интереса к зрелищным видам спорта; они предпочитали непосредственное участие.</p>
<p><strong>Прогулки</strong>. Пеший туризм подразумевают непрерывную вовлеченность внимания, причем на разных уровнях. Прогулка в лесу/дендропарке повышает результаты тестов на проверку когнитивных способностей на 20 процентов.</p>
<a name="wptoc_2_1_2"></a><h2>Счастье</h2>
<p>Физическая форма тесно связана с уровнем счастья, анализ показал самую высокую корреляцию между этими двумя показателями.</p>
<p>Здоровый или нездоровый образ жизни — это не просто результат правильных или неправильных личных решений человека. Образ жизни неразрывно связан с характером и структурой культуры и общества.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Высока связь между уровнем счастья и долей креативного класса</strong>, а также уровнем дохода. И наоборот &#8212; где больше представителей рабочего класса, уровень счастья ниже.</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Работа</h1>
<p>Теперь <strong>работа всегда</strong>. Креативная работа сопровождает всегда и везде, независимо от технологий, — ведь она выполняется в голове.</p>
<p>Над интересной задачей невозможно перестать думать. Сотрудники Apple носили футболки с надписью 90 Hours a Week and Loving It («90 часов в неделю — и мне это нравится!»). А почему бы и нет? У них была очень интересная работа, и, кроме того, они меняли этот мир.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Креативный класс подчиняет свободное время собственной логике, <strong>стирая грань между работой и досугом</strong>.</p>
<p>Компании по-прежнему важны, но они уже не занимают господствующего положения. <strong>Люди играют все более важную роль.</strong> Работники начали идентифицировать себя скорее с профессией и родом занятий, чем с компанией. Определяют себя через креативное <strong>содержание своих занятий и интересов</strong>.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>&#171;Рабочие получат контроль над средствами производства&#187; это что хотел Карл Маркс, но оно произошло совершенно иным путем, чем он представлял.</em></p>
<p>Открытых к разнообразному опыту определяет способность сравнительно быстро осваивать новые навыки.</p>
<a name="wptoc_3_1_0"></a><h2>Мобильность</h2>
<p>Творческие способности невозможно покупать и продавать отдельно от человека. Креативный класс отличается высокой <strong>мобильностью</strong> и часто переезжает с места на место, а многие его представители живут совсем не там, где прошло их детство.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Вероятность того, что человек переедет в другой город, достигает максимума примерно в возрасте 25 лет, затем резко снижается на протяжении следующих двух десятилетий, и сходит на нет в пенсионном возрасте.</p>
<p>Ищут среду, которой было бы свойственно <strong>разнообразие</strong> во всех смыслах этого слова, возможность подтвердить свою идентичность в качестве креативных. Двадцать лет назад вас спросили бы, где вы работаете, а сейчас спрашивают, <strong>где живете</strong>. Термин &#171;качество места&#187; в противовес традиционной концепции качества жизни.</p>
<a name="wptoc_0_2_0"></a><h3>Качественное место</h3>
<p>По мнению Гилберта в триаде «где жить, чем заниматься и с кем это делать» место — это первая из трех опор. Фактор места может быть четвертым «Т» — территориальными активами.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Само <strong>место — важный фактор счастья</strong> и субъективного благополучия.</p>
<p>Людей привязывают к определенным местам три основных качества:</p>
<ol>
<li>социально-бытовые объекты
<ol>
<li>инфраструктура развлечений и</li>
<li>места для встреч с другими людьми,</li>
</ol>
</li>
<li>открытость: гостеприимность места,</li>
<li>эстетика района: его красота и зеленые зоны.</li>
</ol>
<p><strong>Предпочтение рабочим местам</strong>, в которых:</p>
<ul>
<li>гибкость и открытость неформальной атмосферы</li>
<li>сочетаются со
<ul>
<li>стабильностью занятости,</li>
<li>разумной продолжительностью рабочего дня,</li>
<li>талантливыми рядовыми сотрудниками и</li>
<li>ответственным руководством.</li>
</ul>
</li>
</ul>
<p>Креативные работники стремятся жить в среде, в которой <strong>могут развиваться</strong> индивидуальность, нонконформизм и креативность; поддерживающей и стимулирующей творческий процесс. Один из ключевых факторов — <strong>разнообразие</strong>.</p>
<a name="wptoc_0_0_4"></a><h1>Компания</h1>
<a name="wptoc_4_1_0"></a><h2>Позволяет свободу</h2>
<p>Креативные сферы деятельности характеризуются высоким уровнем <strong>неопределенности</strong>: практически невозможно заранее определить, что именно будет иметь успех. <strong>Из подготовки</strong> может получится нечто оригинальное, а может и ничего не получится.</p>
<p>Креативная компания получает прибыль с каждого работника <strong>нелинейно</strong>.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Креативный работник не станок: его нельзя включать и выключать когда хочется работодателю. Он рождает свежие идеи &#171;как бы&#187; внезапно, но для этого идет долгая работа внутри мозга (период инкубации). Чтоб найти новые и полезные комбинации, необходимо тщательно проанализировать <strong>большой</strong> объем данных.</p>
<p><strong>Работник выбирает</strong> по своему усмотрению как часы, так и дни работы. Компания не контролирует как работник будет решать взятые на себя задачи и оценивает только качество решения.</p>
<a name="wptoc_4_1_1"></a><h2>Искушает</h2>
<p>Занимается извлечением прибыли из полезных идей своих сотрудников. Ели хочет &#171;собирать новую руду&#187; в виде креативных людей, то ищет как поддерживать их &#171;огонь&#187; и использовать &#171;очаг&#187; творчества, горящий внутри.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Компания воздействует на внутреннюю мотивацию <strong>тонкими методами управления</strong>.</p>
<p>Вместо того чтобы давить (что делают с рабочим классом – заставлять работать так много и так долго, сколько они смогут выдержать) или подкупать (как обслуживающий класс), она, можно сказать, искушает работать усерднее с помощью создания определенной<strong> физической и информационной среды. </strong></p>
<a name="wptoc_4_1_2"></a><h2>Объединяет</h2>
<p>Компания решает <strong>задачу объединения</strong> креативных людей в месте, где кипит разнообразие. Ценно сочетание опыта, навыков, интеллектуальных способностей и энергии. Самое важное для компании — находиться в таком месте, где есть люди, обладающие этими качествами.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>Создает стратегию как притягивать к себе талантливых людей из институтов. </em></p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>Стив Джобс прежде всего умел устанавливать контакты с разнообразными людьми и привлекать ресурсы.</em></p>
<p>Креативные работники ищут  <strong>организационные структуры, где можно реализовать</strong> свой творческий потенциал: где есть сложные и интересные задачи, при этом нет ригидной подавляющей бюрократии.</p>
<p>Креативная компания <strong>организовывает неподавляющий процесс</strong>. Работники имеют возможность чаще вступать в контакт друг с другом и им легче обмениваться информацией, сохранять и развивать знания, делиться идеями.</p>
<a name="wptoc_2_2_0"></a><h3>Группы креативных людей</h3>
<p>Креативность <strong>развивается</strong> именно <strong>в группах</strong>: научных лабораториях, кинематографических коллективах, архитектурных бюро и прочих.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Сообщества, а не гены/талант — основные факторы эволюционного перелома в какой либо области.</p>
<p>Объединения<strong> индивидуальностей</strong>: создавать <strong>небольшие рабочие группы,</strong> базы данных и связи между личностями и группами, обеспечить взаимодействие этих кластеров на <strong>равных</strong> началах.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Вертикальная иерархия и традиционная карьерная лестница уступили место горизонтальным.</p>
<a name="wptoc_4_1_3"></a><h2>Помещение</h2>
<p style="padding-left: 30px;">Появлении &#171;четвертого места&#187;, которое сочетает в себе работу и сообщество: место, куда креативные работники могут отправиться не только для того, чтобы «сбежать от работы, но и заняться ею». (о концепции мест <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/Третье_место" target="_blank">в википедии</a>)</p>
<p>Люди, сидящие тут с ноутбуками, — работают или общаются? И то, и другое. В какой-то момент они работают, а затем быстро переключаются на общение.</p>
<p>Все это напоминает старого ремесленника, который работает у себя в мастерской на главной улице: он <strong>занят делом, но всегда готов предложить чашку чая, если к нему заглянет интересный человек</strong>.</p>
<a name="wptoc_3_2_0"></a><h3>Социальная зона</h3>
<p>Офис креативной компании – не офис. &#171;Открытые водопроводные трубы, как будто не до конца обработанные стены и потолки&#187;. Часто бывшие индустриальные здания с большими, не разделенными на части помещениями, в которых можно использовать центральную зону. <strong>В центре пространство, где люди собираются вместе, зоны общего </strong>пользования<strong>.</strong></p>
<p style="padding-left: 30px;">Креативным работникам нужны пространства с <strong>нечёткими границами, функционирующее 24 часа</strong> в сутки. Организованы по принципу <strong>открытой планировки</strong>. Куда можно приходить и уходить в удобное время.</p>
<p><em>В офисах необходимо создать такую же активную социальную среду, какую обнаружила Джейн Джекобс на тротуарах Вест-Виллидж.</em></p>
<p>.</p>
<a name="wptoc_0_0_5"></a><h1>Креативный город</h1>
<p>Помещение креативных компании гармонично вливается в бурлящую <strong>уличную жизнь</strong> с ее почти непрерывным <strong>общением</strong> между людьми. Вокруг кафешки, где тусят очень разные люди. Уличные музыканты и артисты. Процветает индивидуализм как в социальных отношениях, так и в выражении собственного мнения. Места «независимы практически от всех институтов».</p>
<p style="padding-left: 30px;">Больше объектов инфраструктуры и способов проведения досуга, которые <strong>объединяют одиноких людей</strong>. Все больше людей живут в одиночестве, не имея поблизости ни друзей, ни родственников (<a href="http://dan.kiev.ua/blog/2016/10/29/zhizn-solo/">книга &#171;Жизнь соло</a>&#187; о которой уже писал). Выходя из дома отправляются в публичное пространство, где хотят встретить кого-нибудь из знакомых.</p>
<p>Гибкий образ жизни креативных работников порождает спрос на армию обслуживающего персонала, <strong>работающего 24 часа в сутки</strong>.  Людям с креативным складом ума нравится смешение стимулирующих факторов. Они хотят слушать разную музыку и пробовать разные блюда.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Возможность <strong>знакомиться</strong> с людьми и заводить друзей — самые важные факторы, от которых зависит, насколько довольны своей жизнью.</p>
<a name="wptoc_5_1_0"></a><h2>Доступность мест</h2>
<p>Существует взаимосвязь между открытыми местами и открытыми людьми. Оживленная уличная жизнь способствует взаимодействию и стимулированию людей. Открытые места, где ценят широту взглядов и самовыражение. Где много представителей меньшинств.</p>
<p>Тенденция к обеспечению свободного передвижения <strong>пешком</strong>. Креативные города приспособлены для пешеходов. Обитатели устраивают пикники. Востребованы <strong>велосипедные</strong> дорожки и парки в непосредственной близости от дома, а также безопасный и надежный общественный ночной транспорт.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Многофункциональные</strong> <strong>здания</strong> состоят из среднего количества этажей, в них много баров, кафе и других <strong>общественных</strong> мест.</p>
<p>Многоквартирные дома со смежными стенами легче отапливать, чем отдельные частные дома, а из-за высокой плотности населения люди реже ездят на автомобилях и чаще <strong>пользуются общественным транспортом </strong>или<strong> ходят пешком</strong>.</p>
<a name="wptoc_0_2_0"></a><h3>Недоступность и заурядность</h3>
<p>На заре промышленной революции владельцы бизнесов строили города для своих работников буквально на пустом месте, на пустыре.</p>
<p>В организационную эпоху пригороды стали, по сути, <strong>спальными районами</strong>. Они представляют собой беспорядочно разросшиеся, безликие места с разобщенными обитателями, которые живут в типовых домах, расположенных на больших участках, и ездят на работу в город, преодолевая большие расстояния.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Вынужденная необходимость <strong>тратить</strong> много <strong>времени</strong> на поездки на работу и обратно доставляет неудобства и снижает уровень счастья.</p>
<a name="wptoc_5_1_1"></a><h2>Аутентичность места и сцена</h2>
<p><em>Креативные люди стараются держаться подальше от раскрученных заведений, которые они называют «заурядными». Найти маленькую отличную от других кафешку очень трудно, поскольку заурядные заведения имеют обыкновение проникать повсюду.</em></p>
<p><strong>Аутентичные сцены</strong>, расположенные в различных городских кварталах, помогают сформировать в данном месте креативную среду и волнующую атмосферу. Они создают условия не только для развлечений, но и для работы, позволяя людям устанавливать <strong>контакты, учиться друг у друга</strong>.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Сцены — это «способ организации и потребления культуры», места, где создаются впечатления. Наличие сцен, предоставляющих возможности для самовыражения, имеет сильное и широкое <strong>экономическое</strong> воздействие.</p>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3>Аудиоидентичность</h3>
<p><strong>Музыка — ключевой компонент, делающий место аутентичным.</strong> Музыкальный стиль — это первое, что вызывает у людей ассоциации с городом, посредством чего города продвигают себя. По существу, музыка играет главную роль в создании идентичности и формировании подлинных сообществ.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em> Технологическая и музыкальная среда соседствуют друг с другом.</em></p>
<p>Поиск способов поддержки местной музыкальной среды так же важен, как и инвестиции в бизнес в сфере высоких технологий, и гораздо более эффективен, чем строительство крупного торгового комплекса.</p>
<a name="wptoc_5_1_2"></a><h2><strong>Города, а не государства</strong></h2>
<p>Основная движущая сила инноваций — <strong>города</strong>. В креативном городе одновременно процветают <strong>все виды креативности</strong>: художественная и культурная, технологическая и экономическая. Он противопоставляет застойную жизнь небольшой сплоченной общины динамичности большого скопления людей.</p>
<p>Сферы экономики более высокого уровня: инновации, дизайн, финансы и медиа — чаще всего развиваются в относительно небольшом количестве мест, <strong>где</strong></p>
<ul>
<li><strong>много людей,</strong></li>
<li><strong>всегда есть чем заняться,</strong></li>
<li><strong>богатая музыкальная среда,</strong></li>
<li><strong>этническое и культурное разнообразие,</strong></li>
<li><strong>чудесные возможности для активного отдыха</strong></li>
<li><strong>на природе и</strong></li>
<li><strong>насыщенная ночная жизнь.</strong></li>
</ul>
<p>Увеличение численности населения в два раза приводит к получению в два раза большего объема креативного и экономического продукта и при этом не требует увеличения дорог, концертных площадок и другой инфраструктуры в два раза.</p>
<a name="wptoc_0_0_6"></a><h1>Городские племена</h1>
<p>Города — не просто место обитания умных людей, это еще и благоприятная среда, в которой устанавливаются <strong>связи</strong>, формируются <strong>сети</strong> и возникают новые оригинальные <strong>комбинации</strong>.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Идея опирается на модель формирования городов, построенную по закону <strong>предпочтительного присоединения:</strong> квалифицированные и продуктивные люди притягивают к себе других квалифицированных и креативных людей.</p>
<p>Слабые связи позволяют общаться с <strong>новыми</strong> людьми и получать новую информацию. Внезапно открываются новые <strong>возможности</strong>, о которых прежде не знали. Особенность сильных связей (вроде брака) такова, что они требуют гораздо больше времени и энергии. Слабые же отнимают меньше сил, и можем использовать их более рационально.</p>
<p>По мнению Итана Уотерса, «городские племена» – <strong>сплоченные</strong> группы друзей выполняют сейчас те функции, которые были раньше уделом семей. Люди с которыми общаюсь разбросанными по всему городу.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Город позволяет проявляться <strong>силе слабых связей</strong>: сближение с незнакомцами важнее отношений со старыми друзьями. Видеть примеры разной креативности и находить наставников.</p>
<a name="wptoc_6_1_0"></a><h2>Инклюзивное пространство</h2>
<p style="padding-left: 30px;">Ни умственно неполноценный человек, ни гений не получит в маленьком местечке таких <strong>возможностей</strong> для развития своих врожденных качеств, какие он непременно найдет в большом городе.</p>
<p><strong>Хорошо там где много геев</strong>. Опираясь на книгу The Gay and Lesbian Atlas «Атлас геев и лесбиянок» Ричард приходит к выводу что гей-индекс и индекс богемы оказались поразительным, невероятно эффективным инструментом прогнозирования региональных <strong>показателей развития экономики.</strong></p>
<p style="padding-left: 30px;">Кремниевая долина выгодно отличалась от других мест не только наличием Стэнфордского университета или теплым климатом. Ей была свойственна открытость и готовность оказывать поддержку всему креативному.</p>
<a name="wptoc_0_0_7"></a><h1>Развитие креативного класса</h1>
<p><strong>Инвестиции в инновации</strong> и идеи обеспечивают чрезвычайно высокую прибыль и приносят невероятные дивиденды именно потому, что это делается на благо общества.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Пересмотреть <strong>как мы измеряем экономическое развитие</strong> и перейти на индекс креативности, учитывающий такие факторы, как мера счастья и благополучия, здоровье и физическое состояние, качество мест и максимально полное использование человеческого потенциала.</p>
<p>Креативному классу после самоосознания отдельной социальной группой прийдется <strong>решить ряд проблем</strong>:</p>
<ul>
<li>Создать систему образования, которая стимулирует, а не подавляет. Больше внимания активному обучению.</li>
<li>Учить школьников самостоятельно делать карьеру и создавать собственные стартапы.</li>
<li>Любой труд может и должен быть креатифицирован. Компания может начать собирать идеи &#171;простых рабочих&#187;.</li>
<li>Создание новой системы и совокупности институтов социальной поддержки. Ввести базовое социальное обеспечение для креативных работников. Креативные специалисты и фрилансеры должны иметь свою систему медицинского обслуживания, страхование.</li>
<li>Сознательно трансформировать города и стратегию их развития.</li>
</ul>
<a name="wptoc_7_1_0"></a><h2>Обеспечить социальной защитой</h2>
<p>Креативным работникам свойственно многое делать самим – брать <strong>на себя</strong> не только<strong> весь риск</strong> в связи с принятием решений по поводу работы, но и заботу о своей креативности. Создавать собственную стратегию выбора места работы и активного участия в жизни местного сообщества.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Создание имени</strong>. Музыканты, художники, писатели и актеры могут и не стремиться к чему-то вроде постоянной должности в университете, но для них тоже крайне важно еще в молодости получить титул «звезды» или хотя бы человека, подающего большие надежды. Им приходится тяжело работать, и первоначальные усилия не у всех со временем окупаются.</p>
<p>Работа фрилансера сопряжена со значительной дискриминацией: только 11 процентов свободных агентов в США получают медицинскую страховку от своих основных клиентов и всего одной четверти работников предоставляются хоть какие-то льготы.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>У фрилансеров нет пособий по безработице</strong>; нет защиты от возрастной, расовой и гендерной дискриминации; нет принудительного применения закона Министерством труда, когда работодатели не платят — и этот список можно продолжить.</p>
<a name="wptoc_0_2_0"></a><h3>Проблема подавления</h3>
<p>Огромный резерв креативной энергии имеется во всех городах, но ее подавляют «самодуры» — люди, которые стремятся <strong>все контролировать и считают, что они, и только они одни, знают</strong>, что необходимо другим.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Причина, по которой большинство людей решили работать на себя, не связана с тем, что их уволили – им не хотелось тратить время на офисные интриги, корпоративы, и прочие отношения никак не связанные с самой работой. Не хочется терпеть <strong>непоследовательное, некомпетентное руководство</strong> самодуров на всех уровнях.</p>
<p>Захватившие места принятия решений такие люди <strong>часто говорят «нет»</strong> и реагируют на новые инициативы или идеи комментариями подобного рода: «Вот так у нас здесь все устроено», «Из этого ничего не выйдет» или «Почему бы вам не отправиться в какое-нибудь другое место».</p>
<p>При переходе от экономики услуг к экономике впечатлений главный враг &#8212; подавление основных элементов человеческого духа <strong>господствующей культурой</strong>. Современный мир уже хорошо приспособлен для обслуживающего класса. Пока мы живем на руинах старого порядка, испытываем чувство безысходности.</p>
<a name="wptoc_7_1_1"></a><h2>Наладить процесс креатификации</h2>
<p style="padding-left: 30px;"><em>В самом начале обучения в школе всем детям присущи блестящее воображение, изобретательный ум и готовность высказывать собственное мнение. Школа что-то такое делает с детьми, что они это теряют.</em></p>
<p>Процесс креатификации человека – фундаментальная трансформация не только образа жизни, но и способов производства и потребления.</p>
<ol>
<li>Обычная система образования не осознает этот процесс.</li>
<li>Необходимо обеспечить <strong>участие</strong> промышленных рабочих и работников сферы обслуживания в креативной экономике.</li>
<li>Развивать высокий уровень <strong>социальных</strong> навыков, что подразумевает способность находить нужных людей для реализации проекта, умение убеждать, социальная восприимчивость, способность помогать другим людям развиваться и чувство сопереживания.</li>
</ol>
<a name="wptoc_7_1_2"></a><h2>Трансформировать развитие городов</h2>
<p>Современные власти фокусируются на строительстве <strong>физических</strong> объектов: стадионов, скоростных автострад, городских торговых комплексов и напоминающих тематические парки районов для туризма и развлечений. Однако эти объекты не имеют особого значения для креативных людей. Уже получили свою долю <strong>бессмысленного</strong> роста загрязненив окружающую среду.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>Со временем какой-нибудь город поймет, как можно в полной мере использовать креативный потенциал людей. Начнет способствовать раскрытию инновационного потенциала и одновременно решать усугубляющуюся проблему неравенства.</em></p>
<p>Движущая сила роста городов — это не только накопление знаний или когнитивные способности, но и дальнейшая <strong>концентрация в одном месте людей</strong>, обладающих развитым социальным интеллектом и креативностью.</p>
<p>Создание креативной атмосферы и формирование идентичности всего города:</p>
<ul>
<li>Больше средств в создание зеленых зон и сцен.</li>
<li>Регулярное проведения культурных мероприятий в местном сообществе с привлечением желающих участвовать.</li>
<li>Расширять систему общественного транспорта.</li>
<li>Принимаемые на уровне местных сообществ меры, направленные на обеспечение разнообразия.</li>
<li>Прекратить субсидирование бессмысленного разрастания пригородных районов.</li>
<li>Прекратить строительство огромных небоскребов, изолирующих людей в своего рода вертикальных пригородах.</li>
</ul>
<p>Вредны планы возрождения центральных городских районов, основанные на уничтожении их наследия новой застройкой.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Культуры в которых я живу. Часть 3 &#8212; Цивилизованые</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2014/03/04/kulturyi-v-kotoryih-ya-zhivu-chast-3-tsivilizovanyie/</link>
		<pubDate>Tue, 04 Mar 2014 14:26:58 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[культура]]></category>
		<category><![CDATA[лучшие]]></category>
		<category><![CDATA[мысль]]></category>
		<category><![CDATA[научение]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5158</guid>
		<description><![CDATA[Самая широкая культурная среда для меня на сегодня это западная, поэтому описание &#8212; сверхобобщение, но и пусть. Культура рациональности, того что можно назвать европейскими/американскими ценностями. Я для себя выбрал название культура цивилизации, цивилизованных людей. Сегодня это общество самое полезное для человека. Демократия, рыночная экономика, свободная конкуренция. Уважение прав и свобод каждого. Границы культуры для меня. В [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><em>Самая широкая культурная среда для меня на сегодня это западная, поэтому описание &#8212; сверхобобщение, но и пусть. Культура рациональности, того что можно назвать европейскими/американскими ценностями. Я для себя выбрал название культура цивилизации, цивилизованных людей. Сегодня это общество самое полезное для человека. Демократия, рыночная экономика, свободная конкуренция. Уважение прав и свобод каждого.</em></p>
<p>Границы культуры для меня. В первую очередь многие мои знакомые ITшники и дизайнеры, которые работают в тесном сотрудничестве с мировыми компаниями. Так же работающие в наших банках, которые по владельцам в большинстве своем не наши. И подобных таких прибыльных компаниях.</p>
<p><span style="line-height: 1.5em;">В этой культуре заложено понятия </span><strong style="line-height: 1.5em;">уровня по внешним критериями</strong><span style="line-height: 1.5em;">. И стремление двигаться дальше, выше. </span><span style="line-height: 1.5em;">Место на карьерной лестнице. </span><span style="line-height: 1.5em;">Уровень достатка, доходов. У меня, к сожалению, нет знакомых высоких уровней &#8212; получающих прибыль от владения компанией, так что я могу описывать только работающих людей. </span></p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Цивилизованные люди</h1>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>Физическое окружение</h2>
<p><strong>Город</strong>. Большинство работают в офисе, а не дома. Знакомые freelance айтишники говорят, что дома не удобно и отвлекает семья, поэтому идут либо в кафешки/коворкинг, либо в офис их работодателей. В наших разбитых парках без WiFi бывают редко.</p>
<p><strong>На работе</strong> проводят куда больше времени, чем дома (если сон не считать как время). Есть отдельное рабочее пространство. Большинство работы связанно с сидением за компьютером. Хотя можно выбрать компании услуг вроде МакДональдс (и других фастфудов, магазинов) где работа физическим трудом и общением с клиентами.</p>
<p>Рабочее пространство обычно хорошо продумано, сделан <strong>дизайн, вентиляция, освещение</strong>. В зависимости от корпоративной культуры могут быть как строгие офисные перегородки и стулья, так и разноцветные пуфики. Есть свои столовые для обеда. Офисы известных компаний находятся либо в своих зданиях, либо в небоскребах, офисных комплексах.</p>
<p><strong>Дома</strong>. В зависимости от уровня дохода живут в каком либо из новых ЖК (от бюджетного до среднего класса) или в старых домах близко к центру города. В квартире современная планировка, приятный дизайн, что тоже зависит от вложенных средств.</p>
<p>Между работой, спортзалом, домом и торгово-развлекательными центрами перемещаются на <strong>автомобиле</strong>. Авто не самые дорогие, но и не дешевые. Квартира, автомобиль и техника скорее всего куплена в кредит. Кредит взят не бездумно, а хорошо просчитан что так выгоднее жить.</p>
<p style="padding-left: 30px;">У некоторых бывают рабочие командировки в США и Европейские страны. Последнее время еще слышал про Китай.</p>
<a name="wptoc_0_1_1"></a><h2>Психологические установки</h2>
<p>Главное для себя &#8212; <strong>уровень навыков своей специализации</strong>, быть лучше. Делать что-то одно выдающимся образом куда лучше, чем делать многое хорошо.</p>
<p>Превосходно делать свое дело на своем месте в профессиональной иерархии. Есть <strong>конкурентная среда</strong> в которой я нахожусь. Чем уже специализация, тем меньше в ней игроков и больше ценится специалист.</p>
<p style="padding-left: 30px;">По уровню в каждом направлении есть самые сильные, лучшие и есть их последователи делающие тоже самое, но менее качественно. <strong>Выдающиеся</strong> это столпы экономики &#8212; именно их действия сейчас движет это общество вперед. Они создают и улучшают товары/услуги, формируют окружающее других пространство. Так же с них моделируют правила поведения для последователей.</p>
<p>Пока мой уровень низкий меня легко заменить любым другим человеком. Стремлюсь<strong> делать свое дело профессионально</strong>. Превосходство не путем уничтожения других, а путем улучшения своего. Возникновение сложного из простого. Если я делаю что-то лучше чем другие люди вокруг, то я ценен &#8212; получаю за это больше денег.</p>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3>Деньги/прибыль</h3>
<p>Больше денег &#8212; лучше мое существование, больше могу себе купить. Тем <strong>удобнее и комфортнее</strong> жизнь. Знаю сколько стоят мои навыки, час работы. Некоторым деньги важны, другим важнее делать любимое дело. В любом случае частная собственность помогает .</p>
<p style="padding-left: 30px;">Вот у этой опоры на деньги есть достаточно интересный побочный эффект что сосредоточены на себе, вместо того чтоб думать о других людях потому что зарплата как бы показывает твой вклад в общество.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Нет глобального осознания &#8212; чаще живут в небольших локальных мирах своих интересов. Не переживают за глобальные человеческие проблемы, если это не их специализация.</p>
<a name="wptoc_1_2_1"></a><h3>Рациональность</h3>
<p>Наука. Сбор и <strong>использование информации</strong>. Интернет. Многие тут не верят просто так (как следствие, атеизм). Проверка соответствия информации реальности. Эксперимент. Использование рационального планирования. Компании используют специально обученных ученых для получения важных выводов.</p>
<p>У многих людей из этой культуры как следствие образованности достаточно сложное мышление, развитые навыки логических построений. Эти люди действительно думают. Часто со своей личной позиции и выгоды.</p>
<a name="wptoc_1_3_0"></a><h4>Знание для улучшения окружения = технологии</h4>
<p>Информация дает возможность <strong>оптимизация жизни</strong> как процесса. Своей, своих клиентов. Внешние изменения в реальности и являются тем показателем, что что-то стало лучше. Создание более технологичных девайсов, описаний, способов доставки продуктов, итд.</p>
<p>Стараться находить время чтобы <strong>учится</strong> и <strong>применять</strong> свои навыки для более действенных изменений. Узнать лучшие на сегодня способы делать что-либо. Благодаря интернету находят информацию по всему миру.</p>
<p>Обучение в ВУЗе это только самый минимальный базис. Дальше разные <strong>профильные курсы и тренинги</strong>. Компании устраивают тренинги для своих работников. Есть еще конференции. Часто хедлайнеры приезжают из других, более развитых, стран.</p>
<a name="wptoc_0_1_2"></a><h2>Культурный контекст</h2>
<a name="wptoc_2_2_0"></a><h3>Организации</h3>
<p>Есть иерархическая структура по уровню, но она всё равно остается <strong>плоской</strong> по правам человека. Цель организации людей &#8212; получать прибыль. Все остальное строится вокруг этого. Люди выстраиваются в такую конфигурацию, при которой их суммарная производительность/прибыль будет максимальной.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Дизайн красивый в офисе, не потому что хотят сделать клиентам или работникам приятно, а в первую очередь потому что из исследований это приносит больше прибыли.</p>
<p>Менеджер, тим-лидер, SEO (директор по-нашему) это еще один специалист, который должен уметь управлять людьми и соблюдать политику компании. От того, что он занял это <strong>место власти</strong> он не получает каких-то скрытых преимуществ &#8212; он должен хорошо выполнять свои работу иначе будет убран туда, где он эффективнее.</p>
<p>Часто используются <strong>всевозможные измерения</strong> труда и бонусы за улучшение своих и/или командных показателей. Стараются понять, просчитать, проанализировать что делает работу их компании эффективнее. Для этого собирают много данных. Может быть исследовательский отдел компании, который занимается всеобщей оптимизацией.</p>
<a name="wptoc_0_3_0"></a><h4>Получение прибыли</h4>
<p>Прибыль приходит от продаж. Больше или дороже продаем, больше зарабатываем. Часть работает по контракту с фиксированной зарплатой, но улучшение производительности получает бонусы.</p>
<a name="wptoc_2_2_1"></a><h3>Искусства</h3>
<p>Музыка разная, качественна. <strong>Кино</strong> разное. Ходят в кинотеатры на основные примеры из любимого жанра. Некоторые и на артхаус.</p>
<p>Современное искусство, поход в большие <strong>галереи</strong>. Вот у этих людей достаточно мышления чтоб анализировать сложные абстрактные непонятные конструкции и извлекать из них смысл.</p>
<p>У некоторых как <strong>хобби</strong> после работы может быть играть на чем-то музыкальном, писать музыку в компьютер или снимать видео, монтировать киношки. С точки зрения качества (так как деньги на технику у них есть) получается нормально, с точки зрения творческой искры как по мне весьма стандартно.</p>
<a name="wptoc_2_2_2"></a><h3><span style="line-height: 1.5em;">Отдых</span></h3>
<p><strong>Отдых тут бизнес</strong>. Чья-то специализация вас развлекать и получать деньги. ТРЦ &#8212; кинотеатр, ролики, боулинг, каток, кафешки, итд. Магазины. Шопинг. Пейнтбол.</p>
<p>Могут быть. и обычно есть. <strong>хобби</strong>. Например, связанные с коллекционированием или изучением. Тоже узкого направления.</p>
<p><strong>Спортзал</strong> как занятие свободного времени для развития тела.</p>
<p>Зимой &#8212; горнолыжный курорт. Летом путешествие по туру.</p>
<a name="wptoc_0_1_3"></a><h2>Их стремления</h2>
<ul>
<li>Зарабатывать деньги личным трудом (<strong>профессионализм</strong>).</li>
<li>Ставить цели и достигать их (<strong>успешность</strong>).</li>
<li>Умение найти общую выгоду и сторговаться (<strong>деловитость</strong>).</li>
<li><span style="line-height: 1.5em;">Зарабатывать больше денег (<strong>конкурентоспособность</strong>) и тратить больше денег.</span></li>
</ul>
<p><span style="line-height: 1.5em;">В этой культуре самый большой трабл с ответом на вопрос &#171;Зачем жить?&#187; потому что нет одного конкретного ответа в моем их восприятии. При этом </span><strong style="line-height: 1.5em;">смысл</strong><span style="line-height: 1.5em;"> тут находится </span><strong style="line-height: 1.5em;">вовне</strong><span style="line-height: 1.5em;"> в чем-то. Тоже есть уровень того, насколько развился человек в восприятии этого.</span></p>
<p>Хорошая идея в том, что смысл <strong>в преодолении вызовов</strong> окружения.</p>
<p><span style="line-height: 1.5em;">Где он находиться на пирамиде Маслоу.</span></p>
<ol>
<li>В базе <span style="line-height: 1.5em;">&#8212; </span><strong style="line-height: 1.5em;">ради денег/покупок</strong><span style="line-height: 1.5em;">. Чтобы жить безопасно, комфортно </span>защищено<span style="line-height: 1.5em;">. Вырастить детей. Ч</span><span style="line-height: 1.5em;">тобы </span><strong style="line-height: 1.5em;">ходить на работу, </strong>работать в хорошей компании<span style="line-height: 1.5em;">.</span></li>
<li> По середине это &#171;заниматься<strong> любимым делом</strong>, создавать интересное&#187; и быть <strong>признанным</strong> мастером. Но иногда то, что хорошо получается и за что мне достаточно много платят может быть не любимым или уже не приносить той радости, что была.</li>
<li>Верхние это &#171;<strong>менять мир</strong>&#171;, влиять своими действиями на то, что происходит вокруг и направлять это в лучшую сторону (всеобщей эффективности, справедливости, добра, совершенства, развития, ответственности. Демократия там всякая). Прокладывать пути другим. Мы знаем таких людей в каждой области. Да &#8212; выдающихся очень мало, но они есть.</li>
</ol>
<a name="wptoc_3_2_0"></a><h3>Стратегии достижения</h3>
<p><strong>Распланировать</strong> своё время дня, недели, месяца, года, пяти лет, десяти лет, итд самым лучшим образом на <strong>цели</strong>. Поскольку это профессиональная культура, то есть разные наборы стратегий, придуманные кем-то как надо планировать лучше, как ставить цели правильнее, как делегировать и принимать, итд.</p>
<p>Есть консультанты-видео-книги, помогающие быть эффективнее. Всё это очень сложная логическая конструкция, притом не одна и я их всех не знаю.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Приблизительно так: что цель? отвечает ли на СМАРТ-критерии? где я нахожусь? куда хочу? как это всё измеряется? отсутствие достижение цели сегодня следствие каких процессов? к чему это дальше приведет? какие ресурсы мне необходимы? где их взять? что я не умею для достижения цели? на сколько шагов разбить достижение цели? что будет первым шагом и какие ресурсы необходимы? что будет когда достигну самой цели? куда это меня приведет?</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Итоги по части 3</h1>
<p><span style="line-height: 1.5em;">Эти люди научили меня таким ответам</span><b style="line-height: 1.5em;">.</b></p>
<div>
<ul>
<li><strong>Хорошо ли я живу<b>? </b></strong>зависит от того, сколько ты зарабатываешь</li>
<li><strong>Как мне жить лучше<b>?</b></strong> работать и учиться лучше делать свою работу, находить более оплачиваемые задания</li>
<li><strong>В чем смысл моей жизни<b>?</b></strong> в том чтоб лучше делая свое дело преодолевать вызовы, получать больше денег и  изменять мир к лучшему</li>
</ul>
<p>Как говорят герои после спасения мира во многих американских фильмах &#8212; Я просто делал своё дело.</p>
</div>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Культуры в которых я живу. Часть 2 — Добрые люди</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2014/02/15/kulturyi-v-kotoryih-ya-zhivu-chast-2-dobryie-lyudi/</link>
		<pubDate>Fri, 14 Feb 2014 23:24:35 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[импровизация]]></category>
		<category><![CDATA[культура]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[цитата]]></category>
		<category><![CDATA[эмоции]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5148</guid>
		<description><![CDATA[Продолжаем о моих наблюдениях какие культуры есть вокруг меня и влияют на меня. Я гадал как назвать тех, кто сейчас следует восточной культуре или близким к той культуре ценностями. И это &#171;добрые люди&#187;. Может можно и лучше подобрать название, но пока пусть будет это. Еще я почему-то не хочу писать на это всё &#171;духовные люди&#187;. [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><em>Продолжаем о моих наблюдениях какие культуры есть вокруг меня и влияют на меня. Я гадал как назвать тех, кто сейчас следует восточной культуре или близким к той культуре ценностями. И это &#171;добрые люди&#187;.</em></p>
<p>Может можно и лучше подобрать название, но пока пусть будет это. Еще я почему-то не хочу писать на это всё &#171;духовные люди&#187;. Песня такая у Б.Г. есть.</p>
<blockquote><p>Духовные люди &#8212; особые люди.<br />
Их сервируют в отдельной посуде.<br />
У них другая длина волны<br />
И даже хвост у них с другой стороны.</p>
<p>Если прийти к ним с насущным вопросом,<br />
Они могут выкурить тебя с папиросом.<br />
Ежели ты не прелюбодей,<br />
Лучше не трогай духовных людей.</p></blockquote>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Границы культуры</h1>
<p>Ведическая культура. Очень много их наблюдал на <strong>фестивалях</strong> &#171;Ведалайф&#187; (Кришнаиты).</p>
<p>Наши буддисты многие относятся тоже к моему ощущению &#171;добрых людей&#187;.</p>
<p>Еще интересен фестиваль &#171;Сказочный город&#187; (Этно-Эзотерики). Плюс фестиваль, который называется &#171;Тавале&#187; (Психологи), но я туда не ездил. Да и вообще много небольших фестивалей или встреч по практикам.</p>
<p style="padding-left: 30px;">На &#171;Сказке&#187; примешиваются растафа, фаерщики, постхиппи. Еще есть практики боевых искусств, но они в большинстве своем держатся отдельно.</p>
<p><span style="line-height: 1.5em;">Отдельно у меня в ощущениях находится комьюнити контактной импровизации &#8212; поскольку оно большое и сейчас уже ветвится, то частично пересекается с этими добрыми людьми. Но весьма самобытное и про свои ценности.</span></p>
<p>И есть экопоселения, но это совсем другие люди, хотя в чем-то по ценностям близкие.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>ДОБРЫЕ ЛЮДИ</h1>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Физическое окружение</h2>
<p>Поближе <strong>к природе</strong>. В городе, когда можно, встречаются в зеленой зоне. Летом некоторые уезжают в Крым и живут там в палатках. Арендуют базы отдыха для фестивалей. Некоторые общины совместно покупают дом в зеленой зоне и делают там место жизни и практик.</p>
<p>Не знаю насколько часто, но если брать повседневную жизнь то у меня сложилось впечатление что обычно такие люди живут у кого-то. Либо группой снимают квартиру. Так что дизайн может быть разный от совка до приличного. Ощущение <strong>временного прибывания</strong>. Еще они ездят между городами.</p>
<p><strong>Красота</strong> важна с соблюдением восточного стиля. Окружающее внутреннее пространство украшается. Всякими небольшими ритуальными фигурками, амулетами. Тканями с орнаментами и характерными цветами. Ловцами снов. Кстати, могут спать на полу. Есть пенка/коврик для практик. Могут быть нарисованы мандалы, цветы. Фотографии учителей и божеств.</p>
<p>Сделать так, чтоб <strong>обстановка расслабляла</strong>. Пространство улучшается на запах благовониями и аромомаслами. А звуковая среда медитативной спокойной музыкой, мантрами. Обычно есть несколько сортов чая. Одежда обычно цветная, светлых цветов. Специальная дополнительная церемониальная одежда.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Не очень часто, но стараются совершать поездки в Индию или Тайланд или куда-то туда. Обычно в самый зимний холод.</p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Психологически установки</h2>
<p>База отношения &#8212; <strong>верят</strong>. Разные в разное (астрологию, ведическое, шаманское, рейки, итд), а некоторые вообще во всё одновременно. Сам подход к жизни и к совершаемым ритуалам/практикам основан на том, что в них содержится смысл. А в мире существует энергия. Поэтому со стороны похоже что и сами и по одиночке совершают очень странные действия. Эту доверчивость иногда используют другие.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Конечно часть там просто тусуется потому что тусоватся радостно. Но со времен исполняя практики действительно получается ощущать эффект, например, чувствовать чакры. И найти объяснения этому достаточно трудно &#8212; проще поверить.</p>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3>Получать опыт</h3>
<p><strong>Открытость к переживанию</strong> разных необычных состояний сознания. Тренировка чувственности и чувствительности. Согласие пробовать на себя неизвестные практики (хождение по углях, хиромантия, итд). Вообще даже не практика, а просто постоять посмотреть друг другу в глаза какое-то время это сильный опыт.</p>
<p>Логическое и критическое мышление до разной степени вытеснено верой и прямым переживанием. Есть даже фраза &#171;<strong>отключаем мозг</strong>&#187; или &#171;отключаем голову&#187; &#8212; доверься своему телу, своей спонтанности.</p>
<a name="wptoc_1_2_1"></a><h3>Быть с людьми</h3>
<p><strong>Открытость к людям</strong>. Пришел и тебе рады. Добродушие. Человеческое отношение. Обниматься. Видеть другого. Смотреть в глаза. Улыбаться и радоваться. Переживание моментов любви и настоящей близости.</p>
<p>Вера что внутри все люди добрые и позитивные. С помощью практик стараться преодолеть свои страхи относительно других людей.</p>
<p>Групповые практики воздействуют сильнее.</p>
<a name="wptoc_1_2_2"></a><h3>Улучшать себя</h3>
<p style="padding-left: 30px;">Интересно о психологических <strong>травмах</strong>. У меня есть ощущение, что почти половина этих людей пережила какую-то сильную психологическую травму, психологическое насилие и страдала, считала (а может даже в глубине продолжает) себя недостойными, виноватыми.</p>
<p><strong>Здоровый образ жизни.</strong> Природность. Вегетерианство очень приветствуется. В предельном варианте переход на сыроедение (это не про сыр, а про сырое=). Иногда голодание. Некоторые ходят зимой окунаться в прорубь. Очень часто может быть отказ от алкоголя, курения.</p>
<a name="wptoc_1_1_2"></a><h2>Культурная жизнь</h2>
<a name="wptoc_2_2_0"></a><h3>Организаций</h3>
<p><strong>Мастера/гуру</strong> по разному себя позиционируют. Стремятся сделать хорошо, <strong>служить</strong> своим последователям, а не использовать чтоб что-то отбирать (как в постсовке или в сектах). Я не замечал какого либо, кроме ритуально, возвышения одних людей над другими.</p>
<p><strong>Последователи</strong> верят и/или наблюдают что развитие духовности гуру выше чем их &#8212; больше практиковал, дальше их продвинулся по пути. Поэтому его уважают. Слушают. <em>Пока не сильно для меня понятное сочетание как вертикальной так и горизонтальной сети.</em></p>
<p>Достаточно <strong>сплоченное сообщество</strong>. Внутри происходит консультирование, тренинги и проведение практик. Еженедельные клубы. Регулярно встречи на квартирах и в специальных залах. Создают центры развития. Люди ходят друг к другу.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Из того что стало популярно вовне &#8212; йога клубы. Но тут много их уже сделано людьми с западным мышлением из фитнес-центров.</p>
<a name="wptoc_0_3_0"></a><h4>Прибыль</h4>
<p>Заработок либо <strong>личным мастерством</strong> &#8212; создания, консультации, практики, либо небольшими группами, организующими <strong>продажи тематического</strong>. Некоторые работают в обычных организациях (например, психологами).</p>
<p style="padding-left: 30px;">Личное создание что-то своими руками (амулетов, одежды, еды). Продажа еды, книжек, дисков, одежды, камней, фигурок, итд. Небольшие магазинчики, торговля через интернет. Большинство покупателей из своих.</p>
<p>Часто <strong>работают не ради денег</strong>. Стремятся расширить круг людей вовлеченных в их направление, идеи. Либо просто сделать хорошо другим.</p>
<p>Тут прижилась дополнительно к цене и<strong> модель пожертвований</strong>. Передаешь денег сколько можешь передать, а не сколько это стоит. Притом бывает дают больше чем рекомендуемое пожертвование.</p>
<p>Важно участие в тренинге обычных людей из вне этой тусовки. Свои участвуют со скидками (за людей, которых тебе удалось привлечь) или бесплатно.</p>
<p>Мало кто внутри этой культуры получает действительно много денег. Но при этом у них куда выше уровень радости и счастья.</p>
<a name="wptoc_2_2_1"></a><h3>Искусства</h3>
<p><strong>Интуитивное творчество</strong>. Почти все сами создают рисунки, музыку, пение, но не как произведения, а как выражения своего текущего состояния. Могут сами создавать интерьер центров развития. Танец как мантра и как практика. В этой культурной среде еще захаживают на тусовки танцовщицы живота.</p>
<p>Аудиозаписи мантр и медитативной <strong>музыки</strong>, звуков природы. Наши коллективы, поющие мантры. Небольшие группы играющие ритуальную музыку.</p>
<p>Из кинематографа всякие <strong>добрые фильмы</strong>. Ценят фильм &#171;<a href="http://www.kinopoisk.ru/film/55035/" target="_blank">Прекрасная зелёная</a>&#171;, в свое время много говорили про фильм &#171;Секрет&#187;. Некоторые цитируют и фильм &#171;Матрица&#187;. Книги Ричарда Баха, Карлоса Кастанеды. Специальная литература по своему направлению. Книги-размышления Ошо. Можно зайти в &#171;восточный&#187; магазин и посмотреть там стойки с книгами и дисками.</p>
<p>Вопрос конечно насколько они взаимодействуют со внешней культурой и современным искусством. Похоже это уже зависит от самого произведения &#8212; если там поднимаются <strong>ценности самопознания</strong>, то его замечают.</p>
<a name="wptoc_2_2_2"></a><h3>Отдых</h3>
<p>Какой еще отдых? <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/11/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Вообще мне трудно тут отделить жизнь на отдых и не отдых. Практики развития себя требуют много времени. Желательно всё свободное время. Например, на ритрите достаточно понятный график что за чем надо делать. При этом саму жизнь можно проживать как практику восхищения.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Могу выделить как такое чайную церемонию. Но в ней тоже есть смысл и её можно переживать как практику.</p>
<p>Совместные групповые встречи они тоже похожи на отдых, но при этом на фестивале можно пойти купаться или пойти к кому-то из тренеров на практику. А если приверженец какой-то одной практики и со своей школой тут, то большинство времени будешь её проводить.</p>
<p>Свадьба и прочие обряды исходят из своего направления.</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Их стремления</h1>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Саморазвитие</h2>
<p><strong>Работа с собой</strong>. Персональное развитие, постижение себя и центральное &#171;осознанность&#187;. Расширение сознания. Познание мира через познания себя. Избавление от ЧСВ. Взаимоотношение со своим эго. Путь к себе. Быть тем, кем я уже и так есть. Перестать быть чем-то другим.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>&#171;Познай себя и ты познаешь Вселенную&#187;, &#171;Человек не должен спрашивать, в чем смысл его жизни, но скорее должен осознать, что он сам и есть тот, к кому обращен вопрос&#187;.</em></p>
<p>Раскрытие себя, своего <strong>предназначения</strong> &#8212; быть собой. Следование своему предназначению &#8212; максимально реализовать себя в этом мире.</p>
<a name="wptoc_2_1_1"></a><h2>Любовь</h2>
<p><strong style="line-height: 1.5em;">Жизнь в радость</strong><span style="line-height: 1.5em;">. Жить в гармонии с природой и с другими людьми. Получать удовольствие от жизни. Смысл в радости и любви. </span>Уменьшение<span style="line-height: 1.5em;"> страданий.</span></p>
<p><span style="line-height: 1.5em;">Буддийская пословица &#8212; &#171;Если ты страдаешь, ты дурак.&#187; Безмятежность и прямое проживание.</span></p>
<a name="wptoc_2_1_2"></a><h2>Как достигают</h2>
<p>Через личный <strong>опыт, полученный в духовных практиках</strong>. Общение с гуру это только способ правильно исполнять практику.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Например, практики тренировки тела быть расслабленым, снятие зажимов и комплексов. Балансировка эмоционального поля. Избавление от страхов. Укрепление и очищение чакр. Медитации. Мантры. Умиротворение.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Практики принятия. Пусть будет что есть как есть. Неделанье как способ избавится от лишнего, от лишних привязок. Ощущение единства и цельности, переход от проживания &#171;мы отделены&#187; к соединенности.</p>
<p>Много еще всяких специфических практик по направлениям, например, в кастанедовости это сталкинг (отслеживание себя).</p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;Индейцы майя считали, что, совершенствуясь сам, человек совершенствует и своих богов&#187;</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Итоги по части 2</h1>
<div>
<p>Эти люди научили меня таким ответам<b>.</b></p>
<ul>
<li><strong>Хорошо ли я живу<b>?</b></strong> да. мир сам по себе прекрасен как проявление Бога. люди в глубине добры и позитивны. люби, наслаждайся.
<ul>
<li>нет плохих людей, есть люди, которым плохо</li>
</ul>
</li>
<li><strong>Как мне жить лучше<b>?</b></strong> выбрав свою традицию, подходящие духовные практики и строго соблюдая условия их регулярно выполнять
<ul>
<li>чтение, понимание, знание и анализ не делает меня лучше, только личное проживание и строгая дисциплина</li>
<li>и персональные и групповые практики</li>
</ul>
</li>
<li><strong>В чем смысл моей жизни<b>?</b></strong>
<ul>
<li>в саморазвитии</li>
<li>исполнении предназначения / служении</li>
<li>и Любви</li>
</ul>
</li>
</ul>
<p>Продолжение пишу.</p>
</div>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
