<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>планирование &#8212; Дан Воронов</title>
	<atom:link href="http://dan.kiev.ua/blog/tag/planirovanie/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://dan.kiev.ua/blog</link>
	<description>персональный сайт</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Sep 2018 19:36:59 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Карты действия</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2017/05/11/karty-dejstviya/</link>
		<pubDate>Thu, 11 May 2017 08:02:28 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[MindMap (Интеллект карта)]]></category>
		<category><![CDATA[планирование]]></category>
		<category><![CDATA[программы (Win+Mac)]]></category>
		<category><![CDATA[системное]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://dan.kiev.ua/blog/?p=5783</guid>
		<description><![CDATA[о том как визуально упорядочить свои действия для получения желаемого. Методики взяты у коуча Барбары Шер и Виталия Колесника. Омега Маппинг Виталий Колесник когда-то предложил модификацию ментальных карт mindmap добавив горизонтальную линию развития и кроме расхождения понятий от центра так же схождение к другому центру. Появляется два центра понятий: первый, обычный, и это начало, второй это &#171;то [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>о том как визуально упорядочить свои действия для получения желаемого. Методики взяты у коуча Барбары Шер и Виталия Колесника.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Омега Маппинг</h1>
<p>Виталий Колесник когда-то предложил модификацию ментальных карт mindmap добавив горизонтальную линию развития и кроме расхождения понятий от центра так же <strong>схождение</strong> к другому центру.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Появляется <strong>два</strong> центра понятий: первый, обычный, и это начало, второй это &#171;то неизвестное, которое должно по окончании работы воплотиться в новую идею или концепцию&#187;. Слева известное, справа нечто новое.</p>
<p>Если первая точка-альфа это настоящее (которое содержит в себе прошлое), то вторая точка-омега &#8212; <strong>будущее</strong>. Организующая настоящее по отношению к себе. Это точка стремления и это финальная концепция.</p>
<p><a href="http://dan.kiev.ua/dan-wpdata/uploads/2017/05/omegamapping_1.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-5785" src="http://dan.kiev.ua/dan-wpdata/uploads/2017/05/omegamapping_1.jpg" alt="" width="300" height="187" /></a></p>
<p>Таким образом карта строится слева-направо и начинается как обычный mindmap, но в какой-то момент стремится поменять представление о рассматриваемой теме и перейти на новый уровень, которые тут обозначает точка омега.</p>
<p style="padding-left: 30px;">пример и подробнее <a href="http://kolesnik.ru/methods/omega-mapping/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">на сайте колесник.ру</a></p>
<p><em>PS: стандартные известные мне компьютерные инструменты для mindmap не позволяют такое форматирование сделать. рисовать только вручную.</em></p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Карта действия</h1>
<p>В <a href="https://www.livelib.ru/book/1001257490-otkazyvayus-vybirat-kak-ispolzovat-svoi-interesy-uvlecheniya-i-hobbi-chtoby-postroit-zhizn-i-kareru-svoej-mechty-barbara-sher" target="_blank" rel="noopener noreferrer">книге &#171;Отказываюсь выбирать&#187; коуча Барбары Шер</a> встретил простую, но удобную схему <strong>упорядочивания своих действий.</strong> Она называет это &#171;блок-схема обратного планирования&#187; (в <a href="https://www.mann-ivanov-ferber.ru/books/otkazyvayus_vybirat/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">книге издательства МИФ</a> это стр 157, но картинка не напечатана &#8212; она только в американском издании).</p>
<p>Идея в том чтобы тоже идти по линии времени. Но в обратном направлении. Нарисовать <strong>справа</strong> круг &#8212; это конечная цель, туда её вписать.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Спросить: &#171;могу ли я это сделать прямо <strong>сейчас</strong>?&#187; = [да] &#8212; &#171;рисуем стрелку и сейчас&#187;. [нет] &#8212; &#171;что сделать <strong>перед</strong> этим?&#187; и рисуем кружек, пишем действие.</p>
<p>Так повторяется и повторяется <strong>пока не приходим</strong> к сейчас, где будет стрелка начала. Строятся <strong>цепочки</strong> действий. Они могут ветвится:</p>
<p><a href="http://dan.kiev.ua/dan-wpdata/uploads/2017/05/flowchart1-150x150.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-5786" src="http://dan.kiev.ua/dan-wpdata/uploads/2017/05/flowchart1-150x150.jpg" alt="" width="150" height="150" /></a></p>
<p>Когда приходим к &#171;сейчас&#187; на каждый круг можно написать дату. Какие то кружки-действия можно делегировать.</p>
<p style="padding-left: 30px;">ВАЖНО: схема будет просто бесполезной схемой пока в ней не появятся настоящие <strong>дедлайны</strong>, которые я <strong>обязуюсь</strong> выполнить.</p>
<p>Главное чтобы действия были простыми, быстро и легко выполнимыми. Ну и чтоб действия были действиями.</p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Компьютерно</h2>
<p>Можно использовать софт для построения <strong>диаграмм</strong> вроде Ms <a href="http://office.microsoft.com/en-us/visio/business-and-software-diagrams-visio-professional-FX103472299.aspx" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">Visio</a> из офиса под видндовc или <a href="http://www.omnigroup.com/products/omnigraffle/" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">Omnigraffle</a> под мак. Создавать онлайн через, например, <a href="https://www.draw.io" target="_blank" rel="noopener noreferrer">draw.io</a> (поменять ориентацию бумаги).</p>
<p>Самый простой вариант до которого я додумался: <strong>таблица</strong>.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Таблицу можно вставить почти в любой программе ведения заметок. Потом использовать кнопку &#171;добавить столбец слева&#187;. Так же можно &#171;ветвить&#187; вверх и вниз на одну стоку.</p>
<p>Самый <strong>интересный</strong> способ: программа <a href="http://flyinglogic.com" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Flying Logic pro</a> (30 дней бесплатно). Строит аккуратные диаграммы. В настройках есть направление &#171;Left to Right&#187; что автоматически выровняет стрелочки. Есть типы блоков &#171;цель&#187; и &#171;действие&#187;.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Если дальше разбираться, то есть возможность работать по весьма эффективной методики теории ограничений (ToC), проверяя свои мысленные построения и используя стандартные шаблоны (деревья текущий и будущей реальности, дерево стратегии, дерево перехода).</p>
<p style="padding-left: 30px;">К сожалению, не нашел русского варианта юзеркейсов, только <a href="http://flyinglogic.com/about/index.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">английский</a>.</p>
<p id="0440" class="graf graf--p graf-after--p">Предложение из вводной главы руководства к программе Flying Logic (pdf: <a class="markup--anchor markup--p-anchor" href="http://flyinglogic.com/docs/Thinking%20with%20Flying%20Logic.pdf" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer" data-href="http://flyinglogic.com/docs/Thinking%20with%20Flying%20Logic.pdf">Thinking with Flying Logic, Robert McNally</a>):</p>
<blockquote id="6b4c" class="graf graf--blockquote graf-after--p"><p><em>Even if you don’t use Flying Logic, I hope you will find it a concise and useful introduction to some powerful ways you can improve your business and personal life.</em> Даже если вы не будете пользоваться Flying Logic, я надеюсь, эта книга укажет возможные пути для улучшения вашего бизнеса и жизни в целом. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/11/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p></blockquote>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Сочетание методик</h2>
<p>Если рисовать от руки, можно комбинировать два метода: омега маппинг с картой действия. Вписываем в круги действий вокруг небольшие mindmap с сопутствующими мыслями.</p>
<p>Фокус: всегда нахожусь <strong>между</strong> двумя точками. создаю связи перехода, как одно действие дающие результат поддерживает другое.</p>
<p>Строю <a href="http://dan.kiev.ua/blog/2011/01/07/lestnitsa-rosta-po-pyuseliku/">лестницу роста</a>.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Модель GROW в коучинге</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2011/02/04/model-grow-v-kouchinge/</link>
		<pubDate>Fri, 04 Feb 2011 09:55:12 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[коучинг]]></category>
		<category><![CDATA[планирование]]></category>
		<category><![CDATA[поток]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=2677</guid>
		<description><![CDATA[Тут собраны в основном идеи о индивидуальном коучинге по Майлзу Дауни &#8212; последователю Тимоти Голви (поэтому будет хорошей идей сначало прочитать о нем). Кто такой этот коуч Основная задача коуча &#8212; помогать учиться. Коуч вмешивается только для того чтобы уменьшить вмешательство &#8212; увеличить мобильность игрока/клиента. Коуч использует гипотезы вместо суждений. Гипотеза отлична от наблюдаемого поведения [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Тут собраны в основном идеи о индивидуальном коучинге по <strong>Майлзу Дауни</strong> &#8212; последователю Тимоти Голви (поэтому будет хорошей идей <a href="http://www.dan.kiev.ua/2011/01/31/rabota-kak-vnutrennya-igra-po-golvi/">сначало прочитать о нем</a>).</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Кто такой этот коуч</h1>
<p>Основная задача коуча &#8212; <strong>помогать</strong> учиться. Коуч вмешивается только для того чтобы <strong>уменьшить</strong> вмешательство &#8212; увеличить мобильность игрока/клиента.</p>
<p>Коуч использует <strong>гипотезы</strong> вместо суждений. Гипотеза отлична от наблюдаемого поведения и нуждается в проверке: умение замечать важное &gt; формулирование гипотезы &gt; проверка. Для проверки гипотез подходит повторение, суммирование, перифраз слов клиента.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>Информация</em>: Кен занес цифры не в ту колонку. <em>Гипотеза</em>: он недостаточно внимателен. Реальная <em>причина</em>: ужасно разработаны стандартные формы, так что ошибаются 80% сотрудников.</p>
<p>Коуч слушает и спрашивает с преобладающим намерением <strong>понять</strong>, чем ответить. В задачи коуча не входит учить или наставлять &#171;на путь истинный&#187;. Намерение (я действую чтобы произвести такой эффект) коуча  &#8212; совместно с клиентом расширить понимание сложившейся обстановки. Намерение коуча должно быть предельно ясно игроку/клиенту.</p>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>Внесение коучем предложений</h2>
<p>Стоит делать очень аккуратно и достаточно редко. В начале <strong>уточнить</strong> какая и в какой форме обратная связь была б полезнее. Потом без критики, уважая и с разрешения предоставить по возможности максимально точную информацию о его <strong>действиях</strong> в воспринимаемом им формате, его словами.</p>
<p>Первоочередно идут данные, данные, данные и ещё данные в <strong>позитивном</strong> эмоциональном фоне &#8212; &#171;Я заметил, что ты &#8230;&#187;. Свои последующие предложения коуч высказывает <strong>вопросительным</strong> тоном и в конце резюмируя их добавляет &#171;что-то из предложенного может быть лучше уже имеющихся у нас идей?&#187;</p>
<p>Коуч может предоставлять игроку четкие инструкции действий и вызовы только если он сам является <strong>профессионалом</strong> в данной области (в спорте почти всегда так).</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>STOP: коучинг поиска решений</h1>
<p>Нужен для улучшения планирования достижения целей, анализа ситуаций и разрешения препятствий.</p>
<p>Намерение коуча &#8212; пробуждение <strong>креативности</strong> (можно даже использовать методы рисования, игры на музыкальных инструментах) и как следствие доверия к себя клиента.</p>
<p>«Мозговой штурм» — искусство порождения <strong>большего</strong> количества идей, чем клиент может генерировать сам по себе. Оно включает равное участие коуча и клиента для создания возможностей и новых перспектив. Используя зондирующие вопросы можно понавыпрашивать с клиента идей &#8212; охота за его мыслями, как &#171;брать верхнюю тарелку из стопки&#187;. Дальше найти самые <strong>стоящие</strong> идеи.</p>
<p>Общение коуча и клиента &#8212; исследование выбранной <strong>темы</strong> в реальности: начинается с определения темы. Дальше используется модель <strong>GROW</strong> (goal &gt; reality &gt; options &gt; will)</p>
<p>= тема &gt; Цель -&gt; реальность -&gt; выборы &gt;&gt; итог. Эта последовательность позволяет сузить фокус внимания на том, что в итоге клиент будет делать.</p>
<ul>
<li><strong>Goal</strong> &#8212; Расстановка целей, определение целей на короткий и длительный срок.</li>
<li><strong>Reality</strong> &#8212; Обследование текущей ситуации в реальности.</li>
<li><strong>Options</strong> &#8212; Определение списка возможностей и стратегии плана действий.</li>
<li>Way/<strong>Will</strong> &#8212; Намерения. «Что, когда, кем и ради чего?» будет делаться.</li>
</ul>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h3>Goal &#8212; Oписывает желаемый результат</h3>
<p>* Это действительно цель или просто мечта?  * Моя цель &#8212; из разряда «хочу» или «надо»?  * Чувствую ли я воодушевление при мысли о цели?  * К какой высшей цели ведет моя цель?  * Конфликтует ли эта цель с чем-то еще? Другими целями, ценностями, убеждениями?  * Каковы риски в случае достижения цели?  * Что я потеряю, если не достигну цели?  * Находится ли моя цель в зоне моей компетенции и контроля?  * Конкретен ли язык, на котором описана цель?  * Измерима ли моя цель?  * Привязана ли к дате?  * Позитивна ли?  * Есть ли конкретный момент, когда я пойму, что достиг цели?</p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h3>Reality &#8212; Описывает текущую ситуацию и ресурсы</h3>
<p>* Описана ли реальность в тех же терминах, что и цель?  * Включил ли я факты и цифры, где нужно?  * Включил ли я допущения?  * Пытался ли я уже раньше достичь цели?  * Если да, то что не получалось?  * Какие мнения и оценки содержатся в описании реальности?  * Включил ли я описание своих чувств по поводу ситуации?  * Какими ресурсами (включая навыки, контакты, информацию и т.д.) я располагаю?  * Делал ли я что-либо подобное до этого?  * Знаю ли я шаги, которые приведут меня к достижению цели?  * На сколько процентов (шагов) выполнена цель?</p>
<a name="wptoc_1_1_2"></a><h3>[ Obstacles &#8212; Описывает препятствия на пути достижения цели ]</h3>
<p>* Что не дает мне достичь цели?  * Откуда я знаю, что это именно оно? * Требуется ли мне изменить себя для достижения цели?  * Насколько я доверяю себе в процессе?  * Каковы риски в процессе достижения цели?  * Это реальные риски или самооправдание?  * Делаю ли я что-то прямо или косвенно для поддержания ситуации в ее текущем виде?  * Есть ли у меня убеждения о том, как я должен реагировать на такого рода ситуации?  * Считаю ли я, что у ситуации есть исторические причины?  * Мешает ли мне кто-то? Как конкретно?  * С какой целью они это делают?  * Не мешает ли мне окружение в достижении цели?  * Что нужно изменить в моем окружении, что поможет?  * Каких ресурсов у меня нет? Способностей, навыков, информации?</p>
<a name="wptoc_1_1_3"></a><h3>Options &#8212; Описывает вариант действия</h3>
<p>* Каков самый простой путь?  * Каков может быть первый шаг?  * Если бы все было возможно, что бы я сделал?  * Каково идеальное решение?  * Как создать ресурс, которого не хватает?  * Кто может поделиться ресурсами?  * На что можно обменять какие ресурсы?  * Где может быть нужная информация?  * Где научиться нужному навыку?  * Как найти на все это время?  * Был ли у меня опыт решения подобных проблем?  * Что я делал в прошлом?  * Что я уже делаю, что работает на достижение цели?  * Существует ли проверенный способ решения таких проблем?  * Знаю ли я кого-то, кто хорошо справится с такого рода препятствиями?  * Есть ли какие-то группы или люди, которые готовы мне помочь?  * Какие ошибки уже совершены другими до меня, которые мне совершать не обязательно?  * Что на самом деле замотивирует меня?  * Что принесет мне смена восприятия?  * Что бы я сделал, если был более или менее настойчивым и упертым?  * Как я могу изменить свою реакцию на ситуацию или человека?  * По каким правилам я работаю? Откуда они взялись?  * Могу ли я как-то решить эту проблему способом, который совершенно мне не свойственен?  * Хватает ли мне вариантов?  * Нужно ли мне устранять все препятствия?  * Есть ли возможность временного решения?</p>
<a name="wptoc_1_1_4"></a><h3>Way (Will) &#8212; Описывает путь достижения результата.</h3>
<p>* Каков первый шаг, который я должен предпринять?  * Каков будет второй шаг?  * Знаю ли я, каким будет последний шаг?  * Могу ли я мысленно пройти обратно, от последнего до первого шага?  * Является ли шаг реалистичным?  * Рассмотрел ли я все варианты?  * Является ли мой шаг смелым?  * Может ли первый шаг быть креативным?  * Как мне сохранить мотивацию до конца пути?  * Кто может поддержать меня на пути? (Вариант «никто» не принимается)  * Куда я могу обратиться за поддержкой в первую очередь? В последнюю очередь?  * На кого повлияют мои шаги? Кого я должен проинформировать?  * Как я справлюсь с негативной реакцией других?  * По десятибальной шкале, насколько я уверен в осуществлении плана? Что нужно сделать, чтобы быть более уверенным?  * Есть ли у меня конкретные опасения по поводу моей способности осуществить план? Как я могу с ними справиться?  * У всех ли шагов есть даты?  * Доволен ли я в целом планом?  * Как я отпраздную завершение?</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>GO: коучинг исполнения</h1>
<p>Если на STOP этапе коуч хорошо поработал и клиенту стало ясно что делать и ради чего это делать, то его доверие <strong>к себе </strong>возрастает.</p>
<p>Из доверия себе становятся возможны <strong>переходы</strong></p>
<ol>
<li>неосознаваемое знание</li>
<li>способность замечать &gt; осознание/понимание</li>
<li>концентрированное внимание &gt; flow</li>
<li>поглощенность &#8212; flow</li>
</ol>
<p>Во время исполнения результаты сильно зависят от осуждающего/командующего внутреннего голоса родителей, учителей, авторитетов. А вход в состояние <strong>сосредоточения</strong> и потока идет через следование за своим удовлетворением и интересом.</p>
<p style="padding-left: 30px;">скажи что замечешь? что ещё замечаешь? ещё? что <strong>интереснее</strong> всего из замеченного?<br />
расскажи ещё немного из того что тебя больше всего интересует?</p>
<p>замечать и фокусироваться &gt; <strong>замечать и фокусироваться</strong> &gt;&gt;</p>
<p>Например:</p>
<ul>
<li>в какую сторону закручен мяч, когда летит на тебя?</li>
<li>на каком расстоянии он сейчас пролетел над сеткой?</li>
<li>после отскока он крутится быстрее или медленее?</li>
<li>насколько далеко мяч находится от соперника, когда ты уже видишь, в какую сторону он закручен?</li>
</ul>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Точки принятия решения в планировании</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2011/02/03/tochki-prinyatiya-resheniya-v-planirovanii/</link>
		<pubDate>Thu, 03 Feb 2011 20:01:29 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[планирование]]></category>
		<category><![CDATA[Пьюселик]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=2665</guid>
		<description><![CDATA[Модель применяется Фрэнком Пьюселиком в бизнес консультировании чтобы быстро в общих чертах объяснить этапы планирования. Их четыре. 1. Почему я Поступило  предложение от кого либо о привлекательности достижения определенной цели (например, открыть новый филиал в другом городе). вопрос нужный (мне, моему бизнесу)? это интересно? задача вообще решаема, нами? заслуживает ли это рассмотрения? нет = очень классное решение, так [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Модель применяется Фрэнком Пьюселиком в бизнес консультировании чтобы быстро в общих чертах объяснить этапы планирования. Их четыре.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>1. Почему я</h1>
<p>Поступило  предложение от кого либо о привлекательности достижения <strong>определенной</strong> цели (например, открыть новый филиал в другом городе).</p>
<p style="padding-left: 30px;">вопрос нужный (мне, моему бизнесу)? это интересно?</p>
<p style="padding-left: 30px;">задача вообще решаема, нами? заслуживает ли это рассмотрения?</p>
<p><strong>нет = очень классное решение</strong>, так как только что освободил себя от кучи мучений ради более прекрасных дел!</p>
<p>.</p>
<p>да = теперь я ответственен уделить время этому делу (сфокусироваться) &gt;&gt;</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>2. Информация</h1>
<p>Обычно что происходит у нас мы знаем. А вот что происходит там куда мы собираемся вмешаться &#8212; какое там сейчас состояние дел, против кого/чего прийдется выступить, итд.</p>
<p style="padding-left: 30px;">если ли у нас вся необходимая для решения информация?</p>
<p><strong>нет = а чего ещё не хватает?</strong> чего из того что не знаю стоит ещё узнать?</p>
<p>.</p>
<p>да = дальше &gt;&gt;</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>3. Бюджет</h1>
<p style="padding-left: 30px;">как опираясь на наши фактические (по закону подлости дальше становится не лучше, а хуже) ресурсы/бюджет достичь данной цели по шагам?</p>
<p style="padding-left: 30px;">какие затраты на каждом шаге? мы это вытянем?</p>
<p><strong>нет = подождать</strong> и накопить ресурсы.</p>
<p>.</p>
<p>да = дальше &gt;&gt;</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>4. Подсчет выгод</h1>
<p>и вот только теперь имея пошаговый план, зная против кого мы, какие текущие ресурсы (материальные, людские, информационные) придется вложить/связать, ощущая что это именно наше дело мы задаем последний вопрос.</p>
<p style="padding-left: 30px;">насколько предпологаемая прибыль перевешивает предполагаемые затраты?</p>
<p style="padding-left: 30px;">мы ради этого начинаем?</p>
<p><strong>нет = отклоняем </strong>&#8212; работать в убыток,<strong> </strong>в ноль или когда есть более выгодное дело негоже.</p>
<p>.</p>
<p><strong>да = запускаем всё</strong>, ставим подпись на документах и летс гоу.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
