<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>благодать &#8212; Дан Воронов</title>
	<atom:link href="http://dan.kiev.ua/blog/tag/blagodat/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://dan.kiev.ua/blog</link>
	<description>персональный сайт</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Sep 2018 19:36:59 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Скотт Пек о любви</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2015/01/09/skott-pek-o-lyubvi/</link>
		<pubDate>Fri, 09 Jan 2015 17:20:36 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[life management]]></category>
		<category><![CDATA[благодать]]></category>
		<category><![CDATA[внимание]]></category>
		<category><![CDATA[личность]]></category>
		<category><![CDATA[лучшие]]></category>
		<category><![CDATA[любовь]]></category>
		<category><![CDATA[модель]]></category>
		<category><![CDATA[научение]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[позитивная психология]]></category>
		<category><![CDATA[сотрудничество]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5278</guid>
		<description><![CDATA[Американец Морган Скотт Пек (Morgan Scott Peck) уже своей первой книгой &#171;The Road Less Traveled&#187; 1978 года (которая так и осталась известнее всех последующих) привлек внимание. Исходя из опыта психологической практики и религиозного образования он построил неординарную концепцию любви. Последующие его работы были о зле. А на третем этапе он стал заниматься формированием сообществ и создал [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Американец Морган Скотт Пек (<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/M._Scott_Peck" target="_blank">Morgan Scott Peck</a>) уже своей первой книгой &#171;The Road Less Traveled&#187; 1978 года (которая так и осталась известнее всех последующих) привлек внимание. Исходя из опыта психологической практики и религиозного образования он построил неординарную концепцию любви. Последующие его работы были о зле. А на третем этапе он стал заниматься формированием сообществ и создал Foundation for Community Encouragement (FCE).</p>
<p><em>Далее идет мой конспект первой книги в перемешку с выводами/идеями/мыслями. С моей точки зрения базовые дихотомии тут &#8212; два состояния и направления к ним: Взросление/Развитие или Остановка. Именно на них он определяет Любовь или Зло.</em></p>
<p>Это еще и вопрос чем определяется твоя жизнь &#8212; внутренними личностными силами или внешними обстоятельствами и людьми.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Психологический рост</h1>
<p style="text-align: right;">&#171;я, как и всякий нормальный человек, могу решить любую проблему, стоит лишь дать себе время&#187; (принцип дай себе время)</p>
<p>Книга начинается с напоминания основы буддизма &#8212; <strong>жить есть страдание</strong>. Напряг, сложность, трудности и преодоление проблем находятся в ядре нашей повседневности. Конечно не у всех этих страданий одинаково и кто-то живет там где их меньше, а кто-то где больше.</p>
<p>Но это можно регулировать самому себе. Сама жизнь и жить есть риск &#8212; главный вопрос: что мы с этим риском делаем. Как <strong>конкретный</strong> человек с этим страданием/сложностью обходиться: <strong>избегать</strong> или <strong>преодолевать</strong>. Тут у Скотта немного другой способ чем в буддизме, но в конечном итоге да &#8212; оно о дисциплине себя.</p>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>Избегающие сложности</h2>
<p>Автор спрашивает и я тоже задумался «с чего вы взяли что жизнь вам <strong>обязана</strong> быть легкой, комфортной, радостной и приятной?». Такая культивируемая глубинная вера приводит к стремлению и <strong>желанию делать только то, что нравится</strong>. И игнорировать/уклоняться от сложностей.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Мы получаем общество, в котором каждый с рождения уверен что ему должно быть хорошо.</p>
<a name="wptoc_0_2_0"></a><h3>Быстро и сразу</h3>
<div>
<div>Подход к жизни таков, чтоб быстро и как можно сразу снижать напряжения &#8212; менять свое состояние (расслабиться, переключиться) или получать <strong>какое нибудь</strong> решение, ответ (что часто не решения, а  «затычки», подпорки и костели). Если само по себе не решилось, то и ладно. Получается что получается. Если не получается, то ну его.</div>
<p>Использовать что есть рядом сейчас и сразу, либо отвлечься на другое приятное. Переключиться. Уйти. (интренет помогает) Понятно что сообщение передаваемое окружающим из такой стратегии «сделай для/за меня» в сущности <strong>сбрасывание с себя ответственности</strong> за разрешение трудного. Трудное пусть делают другие или вообще не хочу про это знать.</p>
</div>
<div>
<p><em>(Пример протокола консультации, где клиент  пришел к психологу требовать решение.)</em></p>
</div>
<div style="padding-left: 30px;">В общем у таких людей из жизни получается <strong>mess</strong>. Перевести это можно как беспорядок, бардак, хаос, месиво, путаница, кутерьма, бестолковщина, неприятность. Их носит из стороны в сторону.</div>
<div></div>
<div>Перемещаться от приятного к приятному часто приводит к зависимостям. Эта как ни странно неразрывно связанно с<strong> насилием</strong> как способом быстрого решения. Его совершением ради удолетворения и (важно!) в обратную сторону с <strong>верой в то, что люди вокруг готовы итди на такое насилие</strong> по отношению ко мне ради своих приятностей. Деспотичность.</div>
<div>
<a name="wptoc_0_2_1"></a><h3>Я и люди импульсивны</h3>
<div> (прям списано со слов моих тревожных роидетей) <em>&#171;Мир жесток. Никто тебе кроме нас не поможет. Сам ты никто, ты же без нас умрешь. Ты ничего не умеешь. Мы не можем тебя оставить&#187;</em>. При этом не смотря на все слова нет никакой безусловной поддержки, скорее наоборот каждый раз не понятно когда они бросят, оставят, откажутся от договоров. Они <strong>меняют свои решения как им легче.</strong></div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Еще из книги пример &#8212; трудные подростки, которые импульсивны и их родители, которые осуществляя так называемое воспитание насилием. Говорят одно (не пей, сиди учись), а сами живут в таком же беспорядочном и бестолковом стиле. Показывая пример <strong>отсутствия заботы о себе и своей жизни</strong>, они сообщают определенные ценности детям именно поведением.</div>
<div></div>
<div>Развивается <strong>недоверие договорам</strong> с людьми и страх быть брошеным, покинутым своим окружением (например родителями) за исполнении воли которых, подчинение и соответствие ожиданий я и получаю удовольствия сразу (условная любовь = пока нам нравится мы даем тебе).</div>
<div></div>
<a name="wptoc_0_2_2"></a><h3>Закрыться от мира</h3>
<div>Будущее не определенно и это вызвает страхи, тревоги. Тут понятно что есть страх что будет дальше, ведь оно всегда ощущается как <strong>«будет хуже» относительно веры что жизнь должна быть легкой и приятной</strong>. Я остановился и тут вроде хорошо.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Не буду никуда выходить, ездить чтоб ничего вдруг не произошло и это состояние не порушилось. Приходиться цепляться за «теплое» место и людей, которые для меня решают (чаще всего это родители).</div>
<p>Почему это похоже на детство? Там мы признавали <strong>власть над собой другого</strong>. И стремились вернуться в безопасное, надежное и уютное место <strong>созданное им</strong>. В проверенную жизнь. Да в ней были правила и указы, приходилось оправдывать определенные их желания. Такова плата не делать всё что подходит мне.</p>
<p>Оставаясь взрослым ребенком можно породолжать «жить по течению» и в 30 и в 40 лет под чужие ожидания (естественно получая выгоды) но это способ забыть самого себя и свою личность.</p>
<a name="wptoc_0_2_3"></a><h3>А вдруг?</h3>
<p>Но почему избегать решать проблемы? Потому что <strong>надежда</strong> (+ нежелание откладывать удовольствие). Еще одна вера, на этот раз в то, что нерешенная наскоком проблема, <strong>сложность может исчезнуть</strong> без моего участия &#8212; сама по себе или с помощью другого человека. Действительно иногда так бывает, но иногда. Чаще надо что-то отдавать другому в замен за решение моих проблем. Отдаться. Частью личности и свободы.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Я постою <strong>подожду</strong> и всё как-то пройдет. Нет никакой причины мне это решать и немедленно что-то делать. Лучше я немного <strong>потерплю</strong>.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Из немного потерплю обычно переход в долго терплю и в появления глубинного чувства собственного <strong>безсилия</strong>. Знания причин почему я не могу этого сделать (расскажу вам как бесполезно тут что-то делать). Целой теории и цепи причин почему положение безвыходное.</p>
<p>И даже если проблема исчезнет <strong>чему я за это время научился</strong>? Обвинять других в том что не быстро решают. Обвинять мир в несправедливости и то, что он со мной такое сотворил. Возникает ощущение что жизнь происходит во вне и она со мной как-то происходит и что-то делает. А я за этим следую.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Единственная вещь которую можно точно достичь не прикладывая усилий это провал и неуспешность.</p>
<a name="wptoc_0_2_4"></a><h3>Активно избегать</h3>
<div>Важна еще стратегия вместо идти начать решать искать легкий выход. То есть это другой вид терпения и игнорирования. Активный. <strong>Искать советов</strong>. Искать того, кто сделает за меня.</div>
<p style="padding-left: 30px;">Нестерпимо думать что мне прийдется находиться в сложности, поэтому буду <strong>думать о разных легких вариантах</strong> решения. Часто они надуманы и оторваны от реальности. Но помогают избегать прямых действий.</p>
<p><strong>Пустые разговоры</strong>. Так же хорош способ не решения это поиск виноваты и их активное клеймение. Например смотря телевизор или на ютуб теории заговора. Или что делают политики с нашим государством. И еще для того, чтоб от чего-то отказаться (богатства, власти) это должно быть у меня инача разговоры «мне не нужны деньги» превращаются в странные отсылки к отголоскам чьего-то опыта</p>
<a name="wptoc_0_1_1"></a><h2>Бежать некуда</h2>
<div>Основное открытие автора: люди <strong>избегающие страдание страдают еще больше</strong>. Оставаться ребенком плохо.</div>
<div></div>
<div>В какой-то момент сколько бы не бежал и не скидывал ответственность на других я <strong>остаюсь с проблемами</strong> сам на сам. Завис и не знаю, даже не умею из такого выходить. А оно продолжается и продолжается. Наступают мысли что жизнь безсмыслена и бесполезна. (люди без психологического образования называют это депрессией)</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Они создают себе очень <strong>сложные схемы как уклоняться</strong> от своих проблем и эти схемы тоже становятся проблемами.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div>Есть довольно успешные люди, которые много достигли но они это делали из желание <strong>понравиться или доказать </strong>кому-то (родителям, бывшему партнеру). То есть всё равно быть под кем-то. Их материальные и социальные достижения ни как не сказались на психологической зрелости и самостоятельности. В итоге это переживаеться как напрасная жертва.</div>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_1_2"></a><h2>Использующие сложности</h2>
</div>
<div>
<div>У любого человека внутри это есть из детства &#8212; желаний немедленных удовольствий и положиться на другого большого. Некоторые выросли из такого инфантилизма в 15, а другие и в 55 все еще не умеют быть самостоятельными и жить принимая сложность жизни.</div>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Взросление &#8212; развитие чувства собственной значимости через дисциплинированное столкновение со сложностями и их преодоление.</strong></p>
<a name="wptoc_2_2_0"></a><h3>Сложный опыт</h3>
<div>Внутреннее психологическое взросление [пси-переход от родителей к себе] происходит через число многих малых и иногда больших рискованных <strong>самостоятельных</strong> прыжков через болезнено сложные ситуации к их разрешению.</div>
<p style="padding-left: 30px;">И это вообще никогда не поздно делать в любом возрасте (есть те кто начинал жить и в 50). Да после этого могут оставаться до конца жизни шрамы и травмы, но это не повод не делать.</p>
<p>При этом через решение взять на себя мужество <strong>через тревогу</strong> пойдти туда где мне сложно. Не стремиться к простому удовольствию, а сначала пойти решать самые неприятные неприятности.</p>
<div style="padding-left: 30px;"> У детей это было поехать на велосипеде на другую улицу. В школе пригласить кого нравится на свидание. Сначала сделать уроки, а не сидеть в компьютер.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div>В общем <strong>пройти за грань себя. И каждый раз</strong> за грань себя! Делать не так как привычно, а там где неведомое, непредсказуемое для меня и ненадежное. Я беру на себя риск. Делать всё чтоб найти выход дальше. Разобраться что тут происходит и <strong>решить</strong> это.</div>
<p style="padding-left: 30px;">Не знаю думали ли в в таком ключе, но по сути школа и ВУЗ это набор искусственно придуманных ситуаций, задач для того, чтоб провести личность через процес научения самостоятельности и не убегать/уклоняться от проблем. Есть очень умные и талантливые дети, которые учатся плохо просто потому что не работают.</p>
<a name="wptoc_2_2_1"></a><h3>Действовать через</h3>
<p>Задачи и неприятные проблемы решаются если их решать и что-то делать. Куда чаще чем если ждать что они решаться сами. Активные действия и мой выбор решать. Если проблема есть, то она никуда не денется (пока вы не умрете). <strong>Проблемы сами по себе не исчезнут</strong>. Слабый но шаг &#8212; смотреть на неё, сильный &#8212; пойти и решить.</p>
<p>Начинается все с признания <strong>подхода личной ответственности «да, это моя проблема»</strong>. Она есть. Она моя. Я буду её решать. Справляться с жизнью.</p>
<p>Преодолевать эти напряжения дает возможность личностно и материально рости. Ведет к вере «любые проблемы решить можно». Можно научится переносить страдания решая проблемы.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Бенджамин Франклин: &#171;Больно – значит, поучительно&#187;. Поэтому умный человек приучает себя не только не пугаться проблем, но, наоборот, <strong>приветствовать</strong> их, приветствовать сопровождающую их боль.</p>
<p>Решать задачи трудно. И требует времени. <strong>Терпения и дисциплины</strong>. Дать себе время. Остановится и подумать. Обстоятельно разобраться что происходит и потом найти решение. Это решение обдуманное и взвешенное. Часто пройдя через неудобства, боль. И настойчивость для реализации задуманного. Всё можно решить, нужно только дать себе время.</p>
<a name="wptoc_2_2_2"></a><h3>Отсроченное удовольствие</h3>
<div>Трудно определить слово «излишки», но тут как раз про то, что жить в трудных и депрессивных местах с большим потенциалом нерешенных проблем куда выгоднее для своего роста. А при развитом уровне отречения всегда можно получить что-то приятное когда есть желание, но <strong>не быть его рабом</strong>.</div>
<div></div>
<div>В основе жизненного баланса лежит <strong>умение отказываться</strong>. Отречение от удовольствий по метафоре «уйти в пустыню». Умение отсрочить удовольствие. Тот самый <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Stanford_marshmallow_experiment" target="_blank">тест с зефирками, который показывает что дети умеющие ждать потом больше достигают</a>. Да отказываться неприятно.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Легко отпускать неприятное, куда сложнее отпустить и отдавать другим что-то что мне делает хорошо, комфортно и приятно. (напр, много сна, сладкая еда, итд)</div>
<a name="wptoc_2_2_3"></a><h3>Сила во мне</h3>
<p>Следствие череды успехов в трудностях есть получение ощущения «когда нужно я получаю помощь или справляюсь сам». Вокруг то <strong>место, где я действую</strong> и сделаю с ним что хочу. Я &#8212; значительная личности (но это не гордыня вроде того, что я Сверх-бог неуязывимый). Я в многих обстоятельствах смогу позаботиться о себе.</p>
<p>Мир &#8212; безопасное для меня пространоство просто потому что я делаю его таким. Договоры с людьми &#8212; наджены потому что я и другие делают их таковым не смотря ни на какие трудности. Никто бежать не будет. Как следствие ощущения своей причинности, ответственности и силы возникает <strong>ощущение надежности бытия</strong>.</p>
<p>Ощущение о будущем &#8212; будет лучше. Глубинная уверенность в этом. <strong>Я могу улучшать</strong> свой мир и есть все, что мне поможет.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Мое время значимо и я ценю как я его провожу  и его стоимость. В моей власти и ответственности его хорошо проводить и защищать его от тех кто посягает.</p>
<a name="wptoc_0_1_3"></a><h2>Болезненность правды</h2>
<p>Как и физическая реальность реальность мыслей тоже привыкает к хорошему образу «я в норме», «я красавчик мужик». К приятным мыслям. И возникают <strong>страхи услышать о себе что-то</strong> что не соответствует этому. Такая себе психологическая «глухота».</p>
<p style="padding-left: 30px;">Тут автор и говорит о силе психотерапии как возможности <strong>открыться другим взглядам</strong> и точкам зрения на себя.</p>
<p>Лишнее знание не бывает и защищаться от критики или страх почувствовать что-то неприятное от информации не дают возможность <strong>пересмотреть что я</strong> думаю о самом себе и что считаю правдой. Понимание что я могу быть не прав, не такой хороший как я о себе думаю.</p>
<p style="padding-left: 30px;">В книге есть глава о честности.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Зачем мы <strong>лгем</strong>? Напрямую или просто недоговаривая и утаивая детали. И что это идет тоже <strong>от желания хороших состояний</strong>. Желания, что ни я ни тот кого защищаю ложью не чувствовали себя плохо от получения этой правды. Так же как и с проблемами, который лучше сразу решать с ложью можоно найти смелость её раскрыть и не лишать возможности работать с этим.</p>
<div>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Любовь</h1>
<div>Выше получилось что автор разводит людей в два полюса &#8212; те кто бежит от внутреннего роста и тех, кто им занимается несмотря ни на что. Можно догадаться что там много про волю.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Скот уверен что <strong>любовь никогда не бывает актом приспособления</strong>. В череде глав он описывает чем любовь не является, но я не буду тут это упоминать.</div>
<div></div>
<div>Любовь таким образом про мою силу, про наносить пользу себе / другому. Удовлетворять потребности роста. Развивать волю. Любовь и деятельность и вложение (investment).</div>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Придание значимости</h2>
<div>Когда любим уделяем этому время и внимание. В сущности, &#171;быть внимательным к&#187; эквивалентно &#171;проводить время с&#187;, и качество внимания пропорционально интенсивности <strong>концентрации</strong> в течение этого времени. Любим то что дорого, а дорого то, что любим.</div>
<div></div>
<div>Вкладываемся в него. Мне приносит удовольствие заботиться о нем. Переживать вмести с ним разные состояния, со-чувствие. (примеры: забота о саде или о мотоцикле) <strong>Сообщение значимости для нас этого другого</strong>.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Истинное внимание, полная концентрация на другом человеке всегда означает проявление любви. Моменты переживания единства с объектом.</div>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Индивидуальность</h2>
<div>Безусловное внимание развивает. Так как я любим я уверен в себе что я хороший человек, но не должен для других за это ощущение быть определенным и что-то давать. Жертвовать собой за их любовь. Я могу <strong>делать свой свободный выбор</strong>. Ребенок может свободно искать пределы своего влияния на мир.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;"><strong>Пассивная зависимость ведет свое происхождение от недостатка любви.</strong> Внутреннее чувство пустоты, от которого страдают пассивно зависимые люди, является прямым результатом того, что их родители не сумели удовлетворить детскую потребность в любви, внимании и заботе.</div>
<div></div>
<div>Когда каждое решение &#171;мое. Личное. Это я сам себе господин. Я забочусь о себе. В любых обстоятельствах.&#187; то это акт проявления любви к себе, ведь я признаю <strong>свои</strong> потребности и исходя из ценности себя делаю это для себя. «Да, я так выбрал сейчас вот это делать, а это не делать.» &#8212;  с полной моей ответственностью.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Тут не про желание одобрения от других, тут про акт актуализации <strong>независимости</strong> и возможности меня быть силой.</div>
<div style="padding-left: 30px;">
<div></div>
<div>Различие между собой и другим всегда сохраняется и оберегается. Подлинно любящий всегда видит в возлюбленном некую совершенно <strong>отдельную</strong> сущность. Более того, подлинно любящий всегда уважает и даже поощряет эту отдельность и уникальную индивидуальность любимого.</div>
</div>
<p>Цель и функция моей жены состоит в том, чтобы развиваться и достичь в полной мере всего, на что она способна, но не для моей пользы, а <strong>для ее собственной</strong>.</p>
<p>Подлинная любовь не только уважает <strong>отдельность партнера</strong>, но, фактически, старается ее культивировать, даже под угрозой разлуки или потери. Высшая цель жизни сводится к индивидуальному духовному росту человека, индивидуальному путешествию к вершине, которую каждый может одолеть только сам.</p>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3>Стремление развивать</h3>
<p>Определение по Пеку &#171;Love is the will to extend one&#8217;s self for the purpose of nurturing one&#8217;s own or another&#8217;s spiritual growth&#187;.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Любовь &#8212; воля к расширению собственного Я с тем, чтобы питать свое – или чье-то – духовное развитие.</strong></p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;жертва&#187; ради духовного роста другого дает такой же или еще больший рост дающему.</p>
<p>То есть это не работа эмоций или чувств, это <strong>работа воли</strong>. Расширение собственного Я требует либо работы (движения против инерции лени), либо мужества (преодоления страха). Движение вопреки страху мы называем мужеством. Любовь, в таком случае, – это <strong>один из видов мужества</strong>.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Влюбленность, напротив, не является результатом волевого акта, сознательного выбора. <strong>Влюбленность усилий не требует</strong>. Границы сразу исчезают, два становятся одним &#8212; влюбленность так часто и серьезно принимают за любовь именно потому, что в этом есть доля правды. Но она быстро проходит и нужна людям чтобы приятно спариться и произвести детей.</p>
<p>Любовь – это не просто отдача: это отдача рассудительная; более того, это и <strong>рассудительное</strong> требование. Запретить в нужный момент означает больше сочувствия, чем разрешить в неподходящий момент. Избегать конфронтации, когда конфронтация необходима для питания духовного роста, – это такое же отсутствие любви, как и при бездумной критике, брани и других формах явного отказа в заботе.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Со временем любящие являются <strong>лучшими критиками друг для друга</strong> и принимают это иногда весьма болезненное сложное знание без обид.  Нельзя любить того кого ты боишься и наоборот бояться кого любишь .Свобода для того чтоб ошибаться. Свобода главное условие любви.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Всякие подлинно любовные отношения являются взаимной психотерапией. Работой для расширения наших границ.</strong></p>
<p><strong>Укреплять независимость человека</strong> – это настоящая любовь.</p>
<a name="wptoc_1_1_2"></a><h2>Свободный выбор</h2>
<p>Любовь означает возможность свободного выбора. Двое любят друг друга, если они вполне способны обойтись друг без друга, но <strong>выбрали</strong> совместную жизнь. Я выбрал любить тебя.</p>
<p>Когда мы расширяем наши границы через любовь, мы, образно говоря, <strong>тянемся</strong> к любимому, желая помочь его росту. Стараемся посвятить ему себя, вложить в него свои усилия (сконцентрирован на своем объекте любви).</p>
<p>Человек находит другого привлекательным, вкладывает в него самого себя, он предан. Знание объекта и его значимость составляют <strong>часть</strong> этого человека, часть его личности, биографии, разума. Вовлеченность в судьбу другого.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Пытаться любить того, кто не может <strong>воспользоваться</strong> вашей любовью и ответить духовным ростом, означает попусту терять энергию, бросать семя в бесплодную почву.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Подлинная любовь драгоценна, и те, кто на нее способен, знают, что должны с помощью самодисциплины фокусировать ее на максимальную продуктивность.</p>
<div><strong>Любовь порождает любовь</strong>. Уловил циклический характер процесса, чувствует истину взаимной любви. Ценность создает другую ценность.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Использование такого объяснение показывает как раньше могли вступать в брачный союз с незнакомыми людьми (по договору родителей). Кроме исключительных случаев <strong>при культивировании любви</strong> в такой паре через год или два она появиться и с каждым годом будет становиться все больше и больше.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;"><strong>Любовь &#8212; пораждение отдачи</strong>, желания бескорыстно дать, вкладывать. <strong>Без ожидания ответа и желание привязать.</strong> Иначе уже не любовь, а торги и бизнес. Я душу свою вложил в этого (человека) ради его роста.<strong> Влюбиться &#8212; вложить в него/неё всего себя.</strong></div>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Откликаться</h1>
<p>В последующих частях книги автор обращается к религии и Богу как определенному присутствию любви. А так же к феномену <strong>благодати</strong> (удивительных чудес) как способу проявления божественной любви к нам.</p>
<p>Это некая могучая сила, начало которой лежит вне пределов человеческого сознания и которая питает духовный рост человеческих существ. Мы назвали ее благодатью.</p>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Тип Бога</h2>
<p>Наша <strong>религия определяется опытом детства</strong>. Но из холодного мирокосма детства можно вырасти с помощью воли и любви, которая на самом деле присутствует вокруг. Некоторые люди живут в межкультурном они смогли преодолеть микрокосмы своих мест и своих культур.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Мы относимся <strong>к Богу так же как к родителям</strong> в детстве. По сути мы проецируем их поведение и свой тот маленький мир на наш большой мир и поведение к нам Бога. Так подсознательно мы будет воспринимать Бога добрым или карающим жестоким.</p>
<p>У каждого свой Бог и свой взгляд на религию.</p>
<a name="wptoc_0_2_0"></a><h3>Эволюция</h3>
<div>Энергия для эволюции &#8212; сила, которая понуждает нас как индивидуумов и как весь род человеческий расти и развиваться вопреки естественному сопротивлению собственной летаргии. Мы уже назвали эту силу. Это любовь.</div>
<div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Если мы развиваемся, то потому, что работаем над этим, а работаем потому, что любим себя. <strong>Любовью мы себя выращиваем. Любовью к другим людям мы помогаем</strong> им взращивать себя. Любовь, расширение себя, есть самый настоящий акт эволюции.</div>
</div>
<div></div>
<div>Наличие благодати и развития мира, эволюции доказывает что<strong> Бог любящий и добрый</strong>. Мир полон чудес: того что происходит вне закона и вопреки ему. Внезапных прозрений, предчувствий и всевозможных видов счастливых и синхронных случаев.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Рассмотрение проблемы несчастных случаев подсказывает нам, что наша тенденция к выживанию может быть чем-то иным и гораздо более чудесным, чем инстинкт.</div>
<a name="wptoc_2_1_1"></a><h2>Воля к развитию</h2>
<div style="padding-left: 30px;">Автора очень интересовало почему некоторые люди не смотря на все усилия и на всю любовь направленную на них всё равно остаются в своей зажатости, бездеятельности. В них некая болезнь существует задолго до симптомов.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div>Чаще всего такие пациенты вообще не могут <strong>брать на себя обязательств</strong>. И дело не столько в том, что они боятся рисковать и связывать себя, сколько в их глубоком непонимании самой сущности обязательства.</div>
<div></div>
<div>Одна трудноуловимая характеристика индивидуального пациента: я бы назвал ее &#171;<strong>волей к развитию</strong>&#171;. Человек может быть чрезвычайно больным и в то же время обладать сильнейшей &#171;волей к развитию&#187; в этом случае происходит исцеление.</div>
<div></div>
<div>С другой стороны, сама по себе болезнь может быть мягкой, насколько это определение применимо к психической болезни, но если у больного нет воли к развитию ничего не меняется.</div>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3>Восприятие чудесного</h3>
<div>Любовь сознательна, а благодать нет. Видит и принимает благодать тот, кто <strong>способен</strong> воспринимать чудеса. Чье бессознательное может читать знаки из мира и снов. Слово &#171;удивительная&#187; является первым эпитетом благодати.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Нас <strong>удивляет</strong> то, что выпадает из обычного порядка вещей, чего нельзя предсказать с помощью наших &#171;естественных законов&#187;. Благодать нельзя призвать, но если мы готовы к её приходу она внезапно помогает нам. Появляется существенная помощь на трудном пути.</div>
<div></div>
<div><strong>Способность человека любить и, значит, его воля к развитию питаются не только любовью родителей в детстве, но также и благодатью, любовью Бога, в течение всей жизни.</strong></div>
<div></div>
<div>Это та могучая сила, которая лежит вне сознания человека и действует через <strong>посредство</strong> его бессознательного, а также через посредство других любящих людей, кроме родителей, и какими-то третьими путями, которых мы не знаем.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Разговор в психотерапии по сути сводиться к<strong> верованию «мир такой»</strong> то есть утыкается в персональную религию клиента (для Пека научное мировоззрение это тоже еще одна религия). И если меняется верование о мире-Боге меняется всё. Возможность его видеть и получать благодать. И любить себя.</div>
</div>
<div></div>
<div>Большинство из нас делает выбор: не внимать голосу благодати, не принимать ее помощь. Обладаем почти столь же сильным <strong>сопротивлением</strong> здоровью как и стремлению к хорошему. Это наша леность, первородный грех энтропии, тяготеющий над каждым из нас.</p>
<a name="wptoc_1_2_1"></a><h3>Ленность</h3>
<div>Лень &#8212; препятствие духовному росту, попытка избежать неизбежного страдания, легкий выход. Лень &#8212; пассивная неспособность любить. <strong>Ленность противоположна любви</strong>.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Отдаваться лени &#8212; служить силе энтропии и разрушения. Смерти и зла. Насколько бы были мудры, человечны и талантливы если бы не было этого в нас.</div>
<div></div>
<div>Лень принимает разные формы. <strong>Значительная форма лени &#8212; страх</strong>. Боязни перемены, нового, потери хорошего. Боязни пересмотра мнения о себе. Боязни что работа будет трудной и долгой. Пациенты приходят к психологу именно потому что бояться.</div>
<div></div>
<div>Люди  прикрывают свою ленность рациональными конструктами. <strong>Зло есть лень, возведенная в крайную степень</strong>. Оно реально: действительно есть люди и институции которые рушат все вокруг. Истинно злые люди не пасивно, а активно избегают расширения и развития.</div>
<div></div>
<div>На ранних стадия духовного развития люди не осознают своей лени. Зло не осознает себя злом.</div>
<a name="wptoc_2_1_2"></a><h2>Расшириться до Бога</h2>
<div>Бог питает нас чтобы мы стали им. Вера в то, что человек может стать Богом &#8212; так расширились в своем духовном развитии до высоких уровней сознания.  То что шире расширяет меня до него и стремиться к этому.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Зная это трудно <strong>прятаться за «я просто человек»</strong>. Чем выше я по пути духовного развития, тем больше я становлюсь агентом/дланью Бога в этом мире. Я могу советоваться с Богом во мне, чтоб не лениться и выбрить себя путь развития, трудный путь.</div>
<div></div>
<div><strong>Энергию</strong>, необходимую для работы самодисциплинирования, <strong>дает любовь</strong>, которая является формой воли. Из этого следует не только то, что самодисциплина обычно есть любовь, преображенная в действие, но и то, что истинно любящий сам дисциплинирует себя и что всякие подлинно любовные отношения являются дисциплинированными отношениями.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Чувства – это рабы, а искусство самодисциплины подобно искусству рабовладения. Прежде всего, наши чувства являются источником нашей энергии.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;">Симптомы – не только не болезнь; это начало ее излечения.</div>
<a name="wptoc_2_2_0"></a><h3>Другая власть</h3>
<p><strong>Духовное развитие ведет к духовной власти</strong>. Власти через любовь. То есть к желанию развивать других так как им это подходит, ради их. Быть ответственным не только за свой рост. Совершать &#171;чудеса&#187; для кого-то.</p>
<p>Духовная власть отличается от политической. В ней трудно сохранение способности принимать решения при все более растущем осознании. <strong>Чем больше мы знаем о других, тем сложнее становиться</strong>. Заметно что нет решений делающих хорошо всем.</p>
<p>Нет ничего удивительного и в том, что пациенты психотерапевта испытывают мало интереса к той власти, которая присуща подлинному душевному здоровью. Мы должны приложить к ним много любви для их становления.</p>
</div>
<a name="wptoc_2_2_1"></a><h3>И что</h3>
<div>Как происходит, что те, немногие, все-таки<strong> откликаются на призыв благодати и любви</strong>, вопреки всем трудностям? Чем отличаются эти немногие от многих? &#171;Я не могу ответить на этот вопрос&#187; пишет Скотт Пек.</p>
<div></div>
</div>
</div>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
