<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>смерть &#8212; Дан Воронов</title>
	<atom:link href="http://dan.kiev.ua/blog/tag/smert/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://dan.kiev.ua/blog</link>
	<description>персональный сайт</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Sep 2018 19:36:59 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Уже</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2012/07/25/uzhe/</link>
		<pubDate>Wed, 25 Jul 2012 19:32:57 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<category><![CDATA[книга]]></category>
		<category><![CDATA[метафора]]></category>
		<category><![CDATA[мысль]]></category>
		<category><![CDATA[смерть]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=4395</guid>
		<description><![CDATA[Я всегда я. В книге о потоке есть прекрасная метафора. В ресторане. Люди постепенно уходят. И вот мы остаемся сами. А ресторан до последнего клиента работает. Поздно уже. Официант раскладывает ложки на соседние столики и так специально чуть громче чтоб было понятно что нам уже не рады. Нам пора. Тоже самое и смерть. Точнее старость. [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Я всегда я</strong>.<br />
<em>В книге о потоке есть прекрасная метафора. </em><br />
В ресторане. Люди постепенно уходят. И вот мы остаемся сами. А ресторан до последнего клиента работает. Поздно уже. Официант раскладывает ложки на соседние столики и так специально чуть громче чтоб было понятно что нам уже не рады. Нам пора.</p>
<p>Тоже самое и смерть. Точнее старость. Легко умереть быстро и безболезненно. Но перед этим медленно и незаметно покидают силы уступая место болезням.</p>
<p><strong>Я всегда я. </strong><br />
Было такое детство где ничего нельзя, а вот когда выросту &#8212; то можно. Потом школа, где сложно бессмысленно и друзья. Там всегда говорили если выучишься, то у тебя всё будет. Потом ВУЗ и много преодолений. Вера в глубине души что всё будет лучше, когда это всё закончится мы пойдем и достигнем всех целей &#8212; ведь для этого ж мы тут на убой учимся балы считаем бежим.<br />
Я всегда ждал, ждал, ждал пока случиться что-то. Чудо что-ли? Пока я не окажусь там, оглянусь посторанам, вдохну полной грудью и пойму &#171;а вот оно &#8212; счастье моё&#187;.<br />
Но этого момента там нет. А где же Оно? И что это всё?</p>
<p>Что если найти <strong>в себе старость</strong>? Которая пришла. А это глянуть так серьезно вверх &#8212; &#171;Минуточку! Тут должна быть какая-то ошибка? Извините? Кто там наверху? Мне это! Мне недодали&#8230; Ведь я ж ещё толком не начинал жить. Где моя жизнь <a href="http://lurkmore.to/%D0%91%D0%BB%D1%8D%D0%BA%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D0%BA_%D0%B8_%D1%88%D0%BB%D1%8E%D1%85%D0%B8" target="_blank">с блек-джеком и шлюхами</a>? Где все мои деньги и удовольствия??? Где это???&#187;. Это ж злая шутка.</p>
<p>И это всё?<br />
А где же &#8230;???</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
