<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>гогольфест &#8212; Дан Воронов</title>
	<atom:link href="http://dan.kiev.ua/blog/tag/gogolfest/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://dan.kiev.ua/blog</link>
	<description>персональный сайт</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Sep 2018 19:36:59 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Мой буто год</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2017/06/02/moj-buto-god/</link>
		<pubDate>Thu, 01 Jun 2017 22:06:38 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Сделал]]></category>
		<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<category><![CDATA[буто]]></category>
		<category><![CDATA[гогольфест]]></category>
		<category><![CDATA[танец]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://dan.kiev.ua/?p=5741</guid>
		<description><![CDATA[Буто, «Танец тьмы» (яп. 暗黒舞踏派 Анкоку буто: ха) — направление в современном японском танце. Первую постановку в стиле буто в 1959 году осуществил Тацуми Хидзиката. В Украине буто было давно, но заметнее стало в 2010-ых. В основном благодаря деятельности московского Poema Theatre и Валинтина Цзина. Я в живую буто увидел впервые в Киевской крепости: Участвовать в [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Буто, «Танец тьмы» (яп. 暗黒舞踏派 Анкоку буто: ха) — направление в современном <strong>японском</strong> танце.</p>
<p><strong>Первую</strong> постановку в стиле буто в 1959 году осуществил Тацуми Хидзиката.</p>
<p>В Украине буто было давно, но заметнее стало в 2010-ых. В основном благодаря деятельности московского <a href="https://www.facebook.com/PoemaTheatre" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Poema Theatre</a> и Валинтина Цзина. Я в живую буто увидел впервые в Киевской крепости:</p>
<p><a href="http://dan.kiev.ua/dan-wpdata/uploads/2017/02/Screen-Shot-2017-06-03-at-10.25.11-AM.png"><img class="aligncenter size-full wp-image-5810" src="http://dan.kiev.ua/dan-wpdata/uploads/2017/02/Screen-Shot-2017-06-03-at-10.25.11-AM.png" alt="" width="464" height="366" srcset="http://dan.kiev.ua/dan-wpdata/uploads/2017/02/Screen-Shot-2017-06-03-at-10.25.11-AM.png 464w, http://dan.kiev.ua/dan-wpdata/uploads/2017/02/Screen-Shot-2017-06-03-at-10.25.11-AM-300x237.png 300w" sizes="(max-width: 464px) 100vw, 464px" /></a></p>
<p>Участвовать в буто постановках в 2016 году.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Буто-опера &#171;Медея&#187; / УХО</h1>
<p>Постановка &#8212; Флавия Гизальберти (Швейцария) и Валентин Цзина (Россия/Германия). Статья о проекте на <a href="http://teatre.ua/review/edeja-yf-o-pustom-prostranstve/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">teatre.ua</a></p>
<p><iframe src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/M1fafIi2LkQ?rel=0" width="400" height="150" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Летом 2016 началась лаборатория, которая подготовила танцеров к выступлению на буто-опере.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Гогольфест</h1>
<p>C 2013 в рамках фестиваля преставленно буто. В 2016 году впервые была создана постановка от Хару Хи (Япония).</p>
<p><a title="Untitled" href="https://www.flickr.com/photos/thegogolfest/29160589783/in/album-72157670762718973/" data-flickr-embed="true" data-context="true"><img src="https://c8.staticflickr.com/9/8494/29160589783_8ee97da6ce_c.jpg" width="400" /></a><script async src="//embedr.flickr.com/assets/client-code.js" charset="utf-8"></script></p>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Музей современного искусства Одессы</h1>
<p>Перфоманс под руководством Хару Хи (Япония).</p>
<p><iframe style="border: none; overflow: hidden;" src="https://www.facebook.com/plugins/video.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fdoriandeadgray%2Fvideos%2F10210795913600088%2F&amp;show_text=0&amp;width=400" width="400" height="400" frameborder="0" scrolling="no" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
<p>==</p>
<p>Участвовал в постановка в 2017 году:</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Рептиции и показ в PostPlayТеатр (Киев)</h1>
<p>Мы с людьми из прошлых воркшопов сформировали независимую танцевальную группу и репетировали разные элементы.</p>
<p>Показ на тему 1 &#171;Темрява&#187; состоялся 26 января 2017.</p>
<p><iframe src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/T-VtNFXdQj0" width="400" height="150" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
<p>Показ на тему 2 &#171;Затмарення&#187; состоялся 24 апреля 2017 года.</p>
<a name="wptoc_3_1_0"></a><h2>Перфоманс в Одессе с Адамом Коеном</h2>
<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=LGwbEDyY6Jo">May 2nd | Butoh with 18 Performers | Adam Koan | Odessa, Ukraine</a></p>
<p>состоялся в галереи Инвог и был приурочен к памяти погибшим в столкновениях в Одессе.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Мой ГогольФест 2012</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2012/12/11/moy-gogolfest-2012/</link>
		<pubDate>Mon, 10 Dec 2012 23:08:24 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Сделал]]></category>
		<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<category><![CDATA[гогольфест]]></category>
		<category><![CDATA[лучшие]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[ссылка]]></category>
		<category><![CDATA[эмоции]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=4724</guid>
		<description><![CDATA[С мой личной точки зрения всё люди, которые создавали ГФ 2012 они герои &#8212; они каждый сотворил подвиг. Пришли на пустой завод и создали самый большой междисциплинарный арт-фестиваль Украины. Я со свой стороны старался делать на пределе возможностей. Для меня ГФ это люди. Необычные люди. Те которые творят. Как только я узнал, что ГФ таки [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>С мой личной точки зрения всё люди, которые создавали ГФ 2012 они <strong>герои</strong> &#8212; они каждый сотворил подвиг. Пришли на пустой завод и создали самый большой междисциплинарный арт-фестиваль Украины. Я со свой стороны старался делать на пределе возможностей.</p>
<p>Для меня ГФ это люди. Необычные люди. Те которые творят.</p>
<p>Как только я узнал, что ГФ таки будет я приехал на завод и первое что надо было, это помочь построить кинотеатр. Потом я решил во время делать сценарную школу в обед, а во всё остальное время курировать видеообзор для ютуб канала.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Строительство кинотеатра</h1>
<p>Изначально называлось кинозалом, но почти сразу было переименовано куратором кинопрограммы  и нашим идейным вдохновителем (энергичным Максом Демским) в кинотеатр.</p>
<p>Завод передал ГФ остатки цеха, где что-то делали с формами и землёй (по моему он и называется &#171;землянка&#187; или &#171;земелька&#187;). Окна ели держались. Пола как такого небыло. Была грязь и дыры. Выглядело вот так:</p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter" title="kino" alt="" src="https://fbcdn-sphotos-d-a.akamaihd.net/hphotos-ak-ash4/218016_4488405486863_510440881_n.jpg" width="384" height="576" /></p>
<p>и так</p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter" title="kino2" alt="" src="https://fbcdn-sphotos-d-a.akamaihd.net/hphotos-ak-ash4/262208_4488424287333_21702471_n.jpg" width="384" height="576" /></p>
<p>Небольшая группа активных людей смогла <strong>за две недели</strong> по шагам сделать что</p>
<ul>
<li>выгрести лопатами оттуда всю землю и грязь, почистить пол так чтобы могла заехать машина и залить его бетоном</li>
<li>провести электричество с соседнего цеха. сделать полностью освещение зала и двора</li>
<li>перетащить палеты (деревяные поддоны) и сделать из них две площадки &#8212; ровную сцену и ступенчатый помост для стульев</li>
<li>привезти доски и покрыть ими палеты, поставить стулья.</li>
<li>привезти и затянуть темной плёнкой все разбитые оконные проемы.</li>
<li>привезти звук комп проектор. поднять большой экран (!). настроить микрофоны</li>
<li>и еще появились картины, трава, итд</li>
</ul>
<p>В итоге было то, где вы побывали. Вот такое (больше <a href="https://www.facebook.com/media/set/?set=a.4509323769807.185985.1191987512&amp;type=1&amp;l=c581939be4" target="_blank">фото в альбоме</a> и <a href="https://www.facebook.com/media/set/?set=a.4528604891823.186529.1191987512&amp;type=1&amp;l=52c63a0602" target="_blank">вот в этом</a>):</p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter" title="па3" alt="" src="https://fbcdn-sphotos-f-a.akamaihd.net/hphotos-ak-snc6/249442_4578134450031_1758953028_n.jpg" width="576" height="384" /></p>
<p>И это только <strong>одна из многих</strong> локаций. Просто я был тут и у меня есть фото и переживания. Я уверен что на всех других площадках с утра до вечера что-то создавалось людьми и бесплатно и изо всех сил.</p>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Сценарная мастерская</h1>
<p>Я давно продумывал программу обучения сценарному мастерству и вопрос был только в маркетинге. Работая два года плотно с людьми из &#171;Украина, гудбай!&#187; у меня от первого до семнадцатого написанного туда сценария произошел нехилый такой прогресс и <strong>туча прочитанных обучаловок</strong>, сведенных в одну систему. Когда летом было тепло я подумывал о регулярных встречах в &#171;Гостинном Дворе&#187; так как явно не хватает качества текстам, которые встречаю. Но когда стал строить кинотеатр и знакомится с другими активными творческими людьми я понял что ГФ лучшее место для этой штуки.</p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter" title="ыскуут" alt="" src="http://www.dan.kiev.ua/dan-wpdata/themes/metamorphosis/thumb.php?src=http://www.dan.kiev.ua/dan-wpdata/uploads/2012/09/gf_screenplay_ru.jpg&amp;h=&amp;w=300&amp;zc=1&amp;q=90" width="240" height="310" /></p>
<p>Понято, что пришлось делать не еженедельные встречи, а ежедневно. Я поговорил с куратором мастер-классов (Русланой Хазиповой) и мы договорились что надо делать. Подошел к Владу, тот сказал что-то со смыслом &#171;хочешь &#8212; делай это ж ГогольФест&#187;.</p>
<p>Искали пространство и в итоге сошлись на инди-сцене, которая как оказалось была в обед закрыта когда я вел и поэтому были пеньки под ней. Внутри вот темно, а на улице очень классно было. Приходили люди, садились &#8212; мы общались. Благодарили.</p>
<p>Я свел сам <a href="http://www.dan.kiev.ua/2012/10/02/materialyi-stsenarnoy-masterskoy-gogolfest-2012/">материл в этот пост</a>. А вот еще есть запись с диктофона и видеокамер &#8212; я пока не смонтировал. Сделаю &#8212; опубликую.</p>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Видеообзор для ютуб канала</h1>
<p>В 2010 году был видеообзор ГФ. Были деньги, была монтажная комната и техника, были оплачиваемые люди которые обязывались каждый день фестиваля выпускать отчеты что там происходит. Их можно <strong>посмотреть на youtube.com </strong>и они крутились на плазме в кинокухне. Мне тогда понравилось.</p>
<p>В этом году не было почти ничего &#8212; ни денег, ни людей, ни техники. Были сильно загруженные BeTV, которым удалось сделать три интернет трансляции. Открытия, закрытия и концерта классической музыки (Нововеденский бал). На открытии и закрытии я стоял за одной из камер трансляции и это очень интересно так как большое пространство и есть куда камеру повернуть. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/11/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter" title="betv" alt="" src="https://fbcdn-sphotos-b-a.akamaihd.net/hphotos-ak-snc7/383526_471622716191163_59759879_n.jpg" width="346" height="259" /></p>
<p>Итак, я всё равно решил сделать всё возможно от меня, чтобы в ютубе видеоролики таки появились. Сначала я думал что я сам, но постепенно познакомился с другими людьми. На ГФ было много фотографов которые технически фотоаппаратом могу снимать видео, но пока бояться монтировать. Я, кстати, фотографировал тоже много и днем и ночью &#8212; оно всё залито <strong>в альбомы на фейсбук мои</strong>.</p>
<p>Не знаю насколько весомым был мой вклад, но тоже помогал Киевскому Клубу Контактной Импровизации (Акве и Света на ГФ рулили) фото видео и потанцевать.</p>
<p>К середине феста появились те самые классные люди, которые работали в прошлом году (Лиза Смит, Кристина и др) и тоже снимали. Мне удалось уговорить разных людей, у которых есть техника приезжать в разные дни и снимать для меня. Потом я сливал себе материал. Так что еще месяц полтора после окончания ГФ <strong>я смотрел и монтировал</strong> всё что там происходило. Тут большая благодарность BeTV и Яну, которые мне дали доступ к монтажной станции.</p>
<p>Заодно я научился куда лучше монтировать. Ролики можно смотреть <a href="http://www.youtube.com/user/gogolfest2012" target="_blank">на ютуб канале гогольфест2012</a>. Большое спасибо всем, в конце каждого ролика написано кто его помогал делать.</p>
<p>А это полное видео мастер-класса Влада Троицкого о режиссуре.</p>
<p><iframe src="https://www.youtube.com/embed/lWe3KxhOrcw?rel=0" height="315" width="560" frameborder="0"></iframe></p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Подвиг</h1>
<p>Искусство это не про деньги, это про людей. Творчество &#8212; это ты.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Материалы сценарной мастерской ГОГОЛЬFEST 2012</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2012/10/02/materialyi-stsenarnoy-masterskoy-gogolfest-2012/</link>
		<pubDate>Tue, 02 Oct 2012 21:08:40 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Сделал]]></category>
		<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<category><![CDATA[гогольфест]]></category>
		<category><![CDATA[креатив]]></category>
		<category><![CDATA[ссылка]]></category>
		<category><![CDATA[сценарий]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=4525</guid>
		<description><![CDATA[Интеллект карта: в виде картинки / в формате mindmanager. Мой прошлый пост о драматургии стоит прочитать. и о конфликтах. Идеи: творческие люди больше активированы &#8212; многонаблюдают, много замечают, много идей извлекают. чем больше идей, тем проще выбрать из них подходящую. все что приходит в голову стоит быстро фиксировать (иначе забывается) &#8212; например в блокноте или [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Интеллект карта: <a href="http://fs204.www.ex.ua/get/34616681/%D0%A1%D1%86%D0%B5%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BD%D0%B0%D1%8F%20%D0%BC%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F%20%D0%93%D0%9E%D0%93%D0%9E%D0%9B%D0%ACFEST%201012.png" target="_blank">в виде картинки</a> / <a href="http://www.ex.ua/load/34616649" target="_blank">в формате mindmanager</a>.</p>
<p>Мой прошлый <a href="http://www.dan.kiev.ua/2011/09/25/o-dramaturgii-kino-i-teatra/">пост о драматургии</a> стоит прочитать. и <a href="http://www.dan.kiev.ua/2012/02/03/konfliktyi-v-konfliktologii/">о конфликтах</a>.</p>
<p>Идеи:</p>
<ul>
<li>творческие люди больше активированы &#8212; <strong>много</strong>наблюдают, много замечают, много идей извлекают.
<ul>
<li>чем больше идей, тем проще выбрать из них подходящую. все что приходит в голову стоит быстро фиксировать (иначе забывается) &#8212; например в блокноте или разделе &#171;заметки&#187; мобильного телефона.</li>
</ul>
</li>
<li>сценарий &#8212; очень особенный вид литературного творчества. сценарист видит внутреннее кино картинки и понятно описывает это на бумагу. <strong>мир &#8212; локации &#8212; героев в них</strong>. без эмоционально окрашенных слов, мыслей героя итд.
<ul>
<li>для простоты и взаимопонимания всех участников кинопроцесса придуман <strong>стандарт оформления</strong> сценариев (&#171;американка&#187;). записывается только главное из важного &#8212; это навык, который тренируется. текст можно форматировать шаблоном Word или специальными программами. рекомендую <a href="https://www.celtx.com/index.html" target="_blank">Celtx</a>.</li>
<li>на его основе создается режиссерский сценарий (<a href="http://snimifilm.com/almanakh/prilozheniya/rezhisserskii-stsenarii-primery" target="_blank">примеры</a>) в виде таблице (Excel или Гугл.докс). сценарий из амереканки делится на кадры (крупный-средний-общий планы и длительность в секундах). в этом же файле можно создать другие таблицы по разработке поиска локаций,актеров. в профессиональных продакшенах есть отдельные программы, которые умеют это делать (<a href="http://www.junglesoftware.com/products/gorilla_tour.php" target="_blank">пример</a>).</li>
<li>по этому создается раскадровка. потом описание необходимого оборудования, бюджетирование и график съемок.</li>
<li>перед началом оформления задумки стоит на секунду задуматься о типе бюджета (без- мало- полно-) так как написать на бумагу можно что угодно, а вот снять нет.</li>
</ul>
</li>
<li><strong>структура</strong> сценария может быть выстроена на основе простой схемы начало-середина-конец, так и на более продуманных скелетах вроде сказки (<a href="http://lib.ru/CULTURE/PROPP/morfologia.txt" target="_blank">анализ Проппа</a>) или мифа о герои  о воскрешении (<a href="http://www.koob.ru/campbell_j/1000likiy_geroy" target="_blank">анализ Кэмпбелла</a>).
<ul>
<li>история &#8212; последовательно размешенные события. последовательность определяет смысл, который создат зритель.
<ul>
<li>история начинается исходным (основополагающим) событием &#8212; что произошло такого из за чего зародился конфликт? &#171;взмах крыла бабочки&#187;</li>
</ul>
</li>
<li>в начале мы вводим зрителя в курс дела (что за мир, что за герой, проблематезация). только ваше внутреннее чувство соизмеримости определяет <strong>когда</strong> от экспозиции (прорисовке) переходить к конфликту (столкновению позиций) и его разрешению.</li>
<li>зрителя всегда должно быть интересно. для это структура должна повышать накал как интеллектуальных так и эмоциональных вовлечений.</li>
</ul>
</li>
<li><strong>герой = </strong>друг &#8212; друг сценаристу: является проводником его авторской позиции; друг зрителя:  воспринимается как &#171;свой&#187;, как тот, за кем подглядываю.
<ul>
<li>герой &#8212; тот, кто (не)переменил свою судьбу. суждено было стать Х, а (не)стал У.</li>
<li>изменится герой или нет зависит от веры автора в глубинную природу людей &#8212; &#171;человек сильнее окружающих сил и может победить&#187; или &#171;окружающие силы сильнее человека и он ничтожен&#187;.</li>
<li>у героя есть характер (проявляется в реакции на события) и характерность (стиль одежды, словечки, походка, жесты итд) &#8212; герой должен быть таким чтобы зритель его запомнил визуально и ни с кем никогда не путал. чем он отличается от остальных?</li>
</ul>
</li>
<li>одно из больших удовольствий для человека это <strong>четко, правдиво и ясно назвать</strong> что происходит вокруг &#8212; заметить то, что никто пока не заметил <strong>или</strong>описать то, про что все молчат.
<ul>
<li>зритель в любом случает во время и после просмотра что-то подумает. кто наш основной зритель? (&#171;бабушка, которая каждый день покупает кефир&#187; &#8212; <strong>для разминки напишите мини-сценарий как ваш типичный зритель пришел посмотреть ваш фильм</strong>) какая идея (&#171;любовь сильнее разлуки&#187; или &#171;разлука уничтожает любовь&#187;) победит в финале?</li>
<li>лучше выбрать одну идею и через весь сценарий &#171;сказать её громко!&#187;, чем много идей и невнятно. в чем я точно и 100% уверен? какое самое важное <strong>моё</strong> понимание мира?</li>
<li>Альберт Бандура нам говорит что <a href="http://www.dan.kiev.ua/2010/10/18/teoriya-sotsialnogo-obucheniya-banduryi/">люди наблюдая учатся</a> как плохому (например, самоубийства) так и хорошему (например, храбрости). как вы хотите изменить мир показав им пример?</li>
<li>если б можно было выйти и просто сказать свою авторскую позицию так чтобы поверили то не надо было б это всё. история &#8212; интересное доказательство авторской позиции. воздержался ли я от прямого проговаривания своих ценностей и заставил героя действовать согласно им?</li>
<li>ваше кино &#8212; выпрямляющее зеркало реальности (внешней и/или внутренний).</li>
</ul>
</li>
<li>полезен вопрос &#171;<strong>зачем</strong>?&#187; &#8212; зачем тут этот кадр, зачем мне эта сцена, зачем мне этот второстепенный герой? можно ли обойтись без этого? заменить другим с лучшим эффектом?</li>
</ul>
<p>Полезные ссылки:</p>
<ul>
<li>моя техника для исследования чужих сценариев и извлечения уроков &#8212; <a href="http://www.dan.kiev.ua/2011/11/30/kompas-stsenarista/">компас сценариста</a>.</li>
<li>примеры сценариев &#8212; <a href="http://www.ex.ua/view/17155920" target="_blank">архив знаменитых голивудских фильмов</a>. там же книга о формате разметки сценария.</li>
<li>книги по теории сценарного мастерства можно скачать на <a href="http://www.screenwriter.ru/info/">screenwriter.ru/info</a>. Американские учебники в основном описывают классическую схему драматургии на основе мифа о герое.</li>
<li>технология для четкой проработки структуры сценария &#8212; mindmap, интеллект карта, карта ума. о ней подробно в <a href="http://www.koob.ru/toni_buzan/mind_map_book" target="_blank">книге &#171;супермышление&#187;</a>. одна из лучших программ &#8212; Mindjet MindManager (<a href="http://rutracker.org/forum/viewtopic.php?t=4191374" target="_blank">тут 11 Pro</a>)</li>
<li>альманах с пошаговыми объяснениями как снять кино &#8212; <a href="http://snimifilm.com/almanakh">snimifilm.com</a></li>
<li>хороший сценарий вызывает поток наблюдателя &#8212; подробнее <a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%BA_%28%D0%BF%D1%81%D0%B8%D1%85%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%8F%29" target="_blank">о теории потока в википедии</a>.</li>
<li>сайт для размещения украиноязычных сценариев (публикация закрепляет авторское право) &#8212; <a href="http://screenplay.com.ua/goal/" target="_blank">screenplay.com.ua</a>. там же можно учится на чужих ошибках.
<ul>
<li>интересно что если писать на украинском можно делать некоторых героев русскоязычными а некоторых заставить говорить суржиком (местный шаблон &#8212; все хорошие говорят на укр, а плохие на ру)</li>
</ul>
</li>
<li>дополнительно новый взгляд на создание историй открывает <a href="http://www.koob.ru/dawkins/selfish_gene" target="_blank">меметика Доукинза</a>.</li>
</ul>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
