<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Кастанеда &#8212; Дан Воронов</title>
	<atom:link href="http://dan.kiev.ua/blog/tag/kastneda/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://dan.kiev.ua/blog</link>
	<description>персональный сайт</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Sep 2018 19:36:59 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Прогулка с Кастанедой</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2010/10/28/progulka-s-kastanedoy/</link>
		<pubDate>Thu, 28 Oct 2010 15:22:24 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[внимание]]></category>
		<category><![CDATA[Кастанеда]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[рецензия]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=1825</guid>
		<description><![CDATA[Ой, на самом то деле существует много описаний того мира в котором мы живём. И все они (философские, религиозные, эзотерические, научные, житейские) хотят прочно основаться в нашем мозге как &#171;та самая конечная инстанция&#187;. Просили написать о Кастанеде &#8212; пишу: Карлос Кастанеда создал (даже если ему описывал всё какой-то там индеец, книги издал то он) ещё [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><em>Ой, на самом то деле существует много описаний того мира в котором мы живём. И все они (философские, религиозные, эзотерические, научные, житейские) хотят прочно основаться в нашем мозге как &#171;та самая конечная инстанция&#187;.</em></p>
<p>Просили написать о Кастанеде &#8212; пишу: <a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/Кастанеда,_Карлос" target="_blank">Карлос Кастанеда</a> создал (даже если ему описывал всё <a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/Дон_Хуан_Матус" target="_blank">какой-то там индеец</a>, книги издал то он) <strong>ещё один мир</strong>. Хорошо проработаный, детализированый, согласованый сам с собой внутри себя. Этот мир <strong>стыкуется</strong> в некоторых местах с общепринятым и с каббалой (всё энергия), но вообще-то кардинально <strong>отличается</strong> от них.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Книги К. (по слухам в переводе Пелевина) попали мне в наладоник зимой 2006 &#8212; тогда помню с 3-ей [первые две скучные о наркоте] части практически не останавливаясь читал днём и ночью. Как художетсвенно-философское произведение они вне всякого сомнения на высоте.</p>
<p>Интересно &#8212; если вы в мире К., то вы становитесь главным <strong>героем</strong>, действующим лицом достаточно <strong>захватывающего</strong> приключения с конечной целью (ни много ни мало) обмануть / избежать <strong>смерти</strong>. В нем свой язык, свои правила жизни, свои каждодневные ритуалы и конечно <a href="http://www.castanedadzr.ru/cc/humour.htm" target="_blank">свой юмор</a>.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Воин</h1>
<p>Следуя этим правилам (<em>жизнь это борьба за безупречность</em>) вы <strong>против</strong> всех, но в первую очередь конечно против себя. Вы &#8212; <strong>Воин на Пути</strong> для которого нет ничего невозможного.<br />
Основа понимания мира К. &#8212; <strong>внимание</strong> в процессе восприятия. Воин со временем осваиваивает всё новые способы <strong>управления</strong> этим вниманием &#8212; меняет отношение к миру, к себе.</p>
<blockquote><p>1. Воин сам выбирает место битвы и никогда не вступает в битву в незнакомой обстановке. Воин тщательно оценивает обстоятельства предстоящего сражения.<br />
2. Воин отбрасывает все, что не является необходимым. Любая битва-борьба за собственную жизнь. Воин должен хотеть и быть готовым стоять до конца здесь и сейчас, но не как попало, а без всяких колебаний и метаний. Приняв решение он ставит на кон собственную жизнь.<br />
3. Расслабься, отступись от себя, ничего не бойся, только тогда силы, что ведут нас, откроют нам дорогу.<br />
4. Встречаясь с неожиданным и непонятым (с трудной задачей), воин на какое-то время отступает, позволяя своим мыслям бродить бесцельно. Воин занимается чем-нибудь другим.<br />
5. Воин сжимает время, даже мгновения идут в счет. В битве за жизнь мгновение равно вечности, а вечность решает исход сражения. Воин нацелен на успех, поэтому он экономит время, не тратя ни мгновения.<br />
6. Воин принимает окончательные решения. В его мире нельзя изменить или пересмотреть решения. Однажды принятые они остаются в силе навсегда.<br />
7. Сталкер никогда не выставляет себя вперед. Воин вызывает агрессию не на себя. Оставаясь в тени, воин избегает конфликтов.<br />
8. Сталкер никогда не выставляет себя вперед. Воин подставляет других. Оставаясь в тени воин избегает конфликтов.<br />
9. Сталкер всегда скрывает направление своего главного удара, свою настоящую цель.<br />
10. Применяя предыдущие принципы воин овладевает контролируемой глупостью &#8212; искусством быть в мире, находясь вне него.</p></blockquote>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Откуда куда</h1>
<p style="padding-left: 30px;">В первых книгах тот самый индеец использовал <strong>наркоту</strong>, чтобы хоть как-то двинуть прочно зафиксированное сознание Карлуши. За это (и обычно дальше не читая) в массовом понимание кастанедовость &#8212; это &#171;про вещества&#187;. Но это тонкий момент, тут нужен всё знающий учитель так как просто употребление наркоты &#8212; это просто употребление наркоты со всеми вытекающими. 100% вместо перестройки нервной системы наркота её тупо убивает. 100% можно обойтись и без неё. <em>(Народная мудрость: «Не так страшен Кастанеда, как тот, кто прочитал первые его две книги»)</em></p>
<p><strong>Снижение</strong> любой определённости, привычности &#8212; разрушение привязок к чему-то бы ни было. Освобождение своего внимания от всяких &#171;ловушек&#187; как телик, каждодневная работы, &#171;городской сон&#187;. Сбережение сексуальной энергии (секс безопасен только для тех, кто был зачат со страстью. Чем больше страсти при зачатии, тем энергетически сильнее дети и таки тоже могут делать Это).</p>
<p>Остановка внутренего диалога, который фиксирует привычную реальность. Не-деланье. Потом перепросмотр жизни, стирание личной истории (из памяти) и контролируемая глупость: о себе можно говорить что угодно &#8212; любую дату рождения, любое имя, любую биографию. Я &#8212; не важно. Переодевание, разговор с вещами и деревьям, бессмысленные действия (сталкинг) чтобы ещё больше расшатывать своё привычное мироощущение.</p>
<p><strong>Повышение</strong> &#171;магических&#187; способов восприятия: Воин может видеть людей как светящиеся шары и так получать о них дополнительную информацию, может менять сновидения, может попадать в &#171;другие миры&#187;.<br />
Я не считаю, что начинает видеть &#171;настоящее&#187; &#8212; скорее просто воспринимает стимулы по-другому, перепрограммирует свою нервную систему по другому обрабатывать входящие сигналы <em>(и скорее всего репрезентацию К-&gt;В)</em>.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Вряд ли можно как-то подвертеть центральное обещание, что если кардинально поменять способ воспринимать мир, то мы сможем потерять человеческую форму: стать &#171;чистой энергией&#187; и избежать смерти.</strong></p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Размышления мои</h1>
<p>Снижение определённости явно повлечёт за собой повышение творческих способнойстей человека. Но зачем же так <strong>крадинально</strong> всё от личности <strong>уничтожать</strong>.</p>
<p>Основная цель учения К. это новые миры &#8212; при этом обычный мир рассматривается как скучный и недостойный жизни в нём. Переход человека в минимальное соприкосновение с ним. Тотальное <strong>безразличие к общепринятой</strong> действительности &#8212; ещё одна явная <strong>крайность</strong>.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Хотя тому, кто ненавидит себя (за какой-то проступок в прошлом) и выживает в объективно тяжелых условиях кастанедовость должна быть в самый раз!</p>
<p>Знаете, меня всегда интересовал вопрос &#171;<strong>Зачем?</strong>&#187; &#8212; Зачем учится на сомнительных тренингах сверхвозможностей, <em>например</em>, читать с закрытыми глазами через 5 лет тренировок, если я могу читать с открытыми прямо сейчас. Это какой-то извращенный способ усложнять себе жизнь.</p>
<p style="padding-left: 30px;">С другой стороны, К. заложил хороший фундамент для разработки будущих техник управления вниманием и своей нервной системой. Главное, чтобы кто-то взялся <strong>почистить</strong> эти техники от дикой мифологии и <strong>состыковать</strong> их с нейропсихологией. Интересны будут &#171;чистые&#187; техники <strong>разрушения привычек</strong>, особенно если их применить к вредным привычкам, вроде курения.</p>
<p>И конечно: К. сильно повлиял на <a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/Гриндер,_Джон" target="_blank">Гриндера</a> и стал причиной трансформации НЛП в <strong>Новый Код НЛП</strong>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Life Management и Осознанность</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2009/05/04/life-management-i-osoznannost/</link>
		<pubDate>Mon, 04 May 2009 10:32:24 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[life management]]></category>
		<category><![CDATA[Кастанеда]]></category>
		<category><![CDATA[модель]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/2009/05/04/life-management-i-osoznannost/</guid>
		<description><![CDATA[Для того, что жить нам то всего и надо, что иметь много энергии и уметь этой энергией распоряжаться (управлять, организовывать её). Хорошо себя чувствовать и при этом принимать правильные решения (те, которые служат чему-то большему чем мы и приведут к желаемым результатам в которых будем чувствовать себя ещё лучше чем сейчас). Всё. Начнем с начала. [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Для того, что жить нам то всего и надо, что <strong>иметь</strong> много энергии и уметь этой энергией <strong>распоряжаться</strong> (управлять, организовывать её). Хорошо себя чувствовать и при этом принимать правильные решения (те, которые служат чему-то большему чем мы и приведут к желаемым результатам в которых будем чувствовать себя ещё лучше чем сейчас). Всё.</p>
<p>Начнем с начала. Откуда берется тот или иной <strong>уровень энергии</strong> человека? Полазив по дебрям эзотерики и откинув теорию прошлых жизней пришел к здравому решению: в момент зачатия все появляются с одинаковым уровнем энергии. И с этого момента начитают её “<strong>связывать</strong>”.</p>
<p>Во-первых незакрытыми гештальтами – сопротивлением некоторым переживаниям (притча про “я бабу уже давно оставил, а ты до сих пор несёш”). Во вторых привычками и комплексами: уверенностью в том, чего могу и не могу. Ну и обстановкой: местами в которые себя помещают, людьми которым себя окружают, информацией которую каждый день поглощают.</p>
<p>Это “связывание” очевидно проявляется в питании, здоровье (!) и телесных зажимах, которые оттягивают на себя лишнюю энергию пищи.</p>
<p>Отслеживая себя (сталкинг у КК) можно повышать свой уровень энергии. Сюда же все терапии.</p>
<p>Как <strong>распоряжаться</strong> своей энергией? Вообще слово “энергия” очень интересно тем, что можно обозначать очень многое. Например, чтобы организовывать свою энергию мы можем управлять:</p>
<ul>
<li>&#8212; вниманием;</li>
<li>&#8212; состояниями;</li>
<li>&#8212; вызовами, устремлениями, видением будущего;</li>
<li>&#8212; временем, целями, проектами, планированием;</li>
<li>&#8212; финансами, денежными потоками и покупками;</li>
<li>&#8212; своими знаниями, умениями, компетенцией;</li>
<li>&#8212; контактами, связями, взаимоотношениями с людьми;</li>
<li>&#8212; имиджом;</li>
<li>&#8212; здоровым образом жизни, питанием, телом;</li>
<li>&#8212; и другими изменениями, которые можно отслеживать&#8230;</li>
</ul>
<p><strong>Life Management</strong> &#8212; совокупность принципов, форм, методов, приемов и средств управления и организации своей жизни (потоком жизненной энергии). Вы всем этим пользуетесь и сейчас, вот только не осознанно.</p>
<p><strong>Осознанность</strong> &#8212; это выход за свои <strong>автоматические</strong> причинно-следственные реакции и оттуда <strong>ответственное</strong> принятие сознательного (но гармоничного с бессознательным) решения за своё следующее действие.</p>
<p>И важно: все люди уникальны и нет одной универсальной «самой эффективной волшебной таблетки» – <em>каждый</em> человек и <em>каждая</em> ситуация требует <strong>своего</strong> подхода – своей системы Life Management’а.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Что такое НЛП. Сторона вторая</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2008/08/05/chto-takoe-nlp-storona-vtoraya/</link>
		<pubDate>Mon, 04 Aug 2008 22:24:40 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[NLP]]></category>
		<category><![CDATA[Кастанеда]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/2008/08/05/chto-takoe-nlp-storona-vtoraya/</guid>
		<description><![CDATA[Почти заказной пост )) Как и обещал продолжение прошлого. В какой-то мере отвечать на вопрос про НЛП похоже на поиск ответа «Что такое Любовь?». Каждый сам для себя решает. В зависимости от прошлого опыта своей жизни, типа своего характера, ещё чего-то. Кроме того, есть люди, у которых уже сложилось представление о НЛП и для них [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Почти заказной пост )) Как и обещал продолжение <a href="http://www.dan.kiev.ua/2008/02/23/chto-takoe-nlp/">прошлого</a>.</p>
<p>В какой-то мере отвечать на вопрос про НЛП <b>похоже на поиск ответа</b> «Что такое Любовь?». Каждый сам для себя решает. В зависимости от прошлого опыта своей жизни, типа своего характера, ещё чего-то.</p>
<p><font color="#999999">Кроме того, есть люди, у которых уже сложилось представление о НЛП и для них моя точка зрения просто ещё одна из множества.</font></p>
<p>Итак.<br />НЛП условно принято делить на <b>две части</b>. <font color="#999999">Классическую и Новокодовскую.</font><br /><b><br />Классическое НЛП</b> — это система моделирования (поведения человека). Во всяком случае она изначально так задумывалось. И сразу же моделировались не среднестатистические (как в психологических исследованиях), а признанные гениальные люди. <br />Для нужд описание того что происходит <font color="#999999">(вижу, слышу, чувствую)</font> был разработал «предельно четкий» язык, названый <a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B5%D1%82%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C_%28%D0%9D%D0%9B%D0%9F%29">МетаМодель</a>ю. Создатели НЛП при наблюдении за человеком отвечали на вопрос «как он это сделал?» и «каким способом любой человек может повторить этот результат?».<br />Чтобы процесс не превратилось в «шаманство из оттуда» были введены <a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%83%D0%BF%D0%BF%D0%BE%D0%B7%D0%B8%D1%86%D0%B8%D0%B8_%D0%9D%D0%9B%D0%9F">10 базовых положений, принимаемых на веру</a>, среди которых «Субъективный опыт состоит из <b>В</b>изуальных образов, <b>А</b>удиальных звуков, <b>К</b>инестетических чувств, вкусовых ощущений и запахов».</p>
<p>Вот из описания таких <b>КАК по ВАК</b> и состояли <a href="http://www.lib.ru/NLP/">первые работы, опубликованые Бэндлером и Гриндером</a>. Моделировали людей професий, в которых важно общение, поэтому основные результаты были как раз <b>в способах улучшении взаимопонимания</b>.</p>
<p>Понятно, что цель была не описать, а скорее передать это «чтобы каждый мог». За<b>П</b>рограммировать с помощью слов-<b>Л</b>ингвистики <b>Н</b>ейроны-мозги ученика на поведение подобное гению :). Люди учат других людей. Быть более убедительными, быть более приятным, замечать что сейчас делает человек, достигать своих целей. Отсюда началась <b>эра коммуникативных тренингов</b>.</p>
<p>Возникло ответвление психотерапии с применением НЛП <font color="#999999">(изменяли травмирующий опыт из памяти пациента)</font>.</p>
<p>В какой-то момент такого НПЛ стало <b>не хватать</b>. Слишком оно было чётким и логичным. Начали появляться модели, созданные уже не прямым моделирование, а <b>дизайном</b> с последующим подтверждением. Акцент сместился на управление собственными <b>состояниями </b>и б<b>о</b>льшую включенность бессознательного. В НЛП влились идеи из работы <a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B0%2C_%D0%9A%D0%B0%D1%80%D0%BB%D0%BE%D1%81" title="Кастанеда, Карлос">Кастанеды</a>. Чуть позже это назвали <a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9D%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B9_%D0%BA%D0%BE%D0%B4_%D0%9D%D0%9B%D0%9F">НовымКодом</a>. Поиском личной гениальности.<br />Возникло понятие СБИ — сознательно-бессознательного интерфейса; Паралельного Процессинга — деятельности в которой одновременно влючены оба полушария мозга; Игр НК — определённых <b>ритуалов </b>с помощью которых можно изменять своё состояние на «высокопродуктивное».<br />Возник метод структурирования внутренней реальности: субличностей и демонов управления состояниями.</p>
<p>Много ещё чего хорошего появилось благодаря существованию такого <b>инструментария </b>и наблюдательности НЛПеров. В психологии, бизнесе, политике, обучении, творчестве, любви и просто жизни.</p>
<p><b>НЛП творит описания</b> мира. Простые и результативные.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Куда оно уходит</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2008/02/22/kuda-ono-uxodit/</link>
		<pubDate>Fri, 22 Feb 2008 20:39:42 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[NLP]]></category>
		<category><![CDATA[Кастанеда]]></category>
		<category><![CDATA[модель]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/2008/02/22/kuda-ono-uxodit/</guid>
		<description><![CDATA[Мое мнение о мнении Санчеса (книга «Учение дона Карлоса») об одном из аспектов творчества Кастенеды (практически как в анекдоте). Давно хотел написать… Для начала, определимся, что энергия всё таки бывает только в физике, а в эзотреки и подобном это — «энергия». Куда уходит наша «энергия»? Много куда. Можем выделить четыре класса неэффективного её использования: Крайности; [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Мое мнение о мнении Санчеса (книга «<a href="http://libtxt.info/save.php?file=102079">Учение дона Карлоса</a>») об одном из аспектов творчества Кастенеды <span style="color:#7f7f7f">(практически как в анекдоте)</span>. Давно хотел написать…
</p>
<p>Для начала, определимся, что энергия всё таки бывает только в физике, а в эзотреки и подобном это — «энергия».
</p>
<p>Куда уходит наша «энергия»? Много куда. Можем выделить четыре класса неэффективного её использования:
</p>
<ol>
<li>Крайности;
</li>
<li>Вынесение оценочных суждений;
</li>
<li>Нересурсные, низкотоные эмоции;
</li>
<li>Подтверждение существования себя (чувство собственной важности).
</li>
</ol>
<p style="text-align: justify">
 </p>
<p style="text-align: justify"><span style="color:#7f7f7f">Теперь подробнее.<br />
</span></p>
<p style="text-align: justify"><strong>Крайности</strong> — это поведение, которое ведёт к выходу в чем угодно из полосы оптимальных значений. Когда  мало, мы чувствуем нехватку. Too much of anything is not a good thing. Кроме того очень быстро неоптимальным может стать любое поведение по привычке.
</p>
<p style="text-align: justify"><span style="color:#7f7f7f">Техники:</span> понимать-отслеживать, где эти крайности начинаются (следить за изменением мира); развитие поведенческой гибкости (делать одно и тоже по-разному), сталкинг привычек.
</p>
<p style="text-align: justify">
 </p>
<p style="text-align: justify"><strong>Вынесение оценочных суждений</strong> — мыслительный процесс, который относит воспринимаемое понятие к определенному классу. Крайне опасная штука при деление на черное–белое, свой–чужой, итд. Абсолютно бесполезная при осуждение других людей и поиске «кто чего достоин». Сюда же относиться деструктивная критика.
</p>
<p style="text-align: justify"><span style="color:#7f7f7f">Техники:</span> остановка внутреннего диалога, отказ от любых сравнений первым вниманием (сознанием), изменение структуры своего внутреннего диалога, системное мышление.
</p>
<p style="text-align: justify">
 </p>
<p style="text-align: justify"><strong>Нересурсные, низкотоные эмоции</strong> — продукт мышления, основанный на личностной истории и вызывающий в нас определенные непродуктивные состояния. Эмоции можно классифицировать просто на ресурсные/нересурсные (расширяют/сужают наш выбор вариантов в ситуации) или по шкале эмоциональных тонов (http://psychotype.ru/up/news/article/shkala_tonov.jpg).
</p>
<p style="text-align: justify"><span style="color:#7f7f7f">Техники в момент появления таких эмоций:</span> остановка внутреннего диалога, превращения внутреннего диалога в песню, думать на иностранном языке или задом наперед, итд.
</p>
<p style="text-align: justify">
 </p>
<p style="text-align: justify"><strong>Подтверждение существования себя</strong> — разная бесполезная деятельность, связанная с желание получить от других людей сообщения о нашем существовании. Это поддержка образа нашей личности в глазах окружающих. Чувство собственной важности.
</p>
<p style="text-align: justify"><span style="color:#7f7f7f">Техники:</span> составление инвентарного списка и отслеживание с его помощь своей деятельности, метафора «существует только мир внутри меня», сталкинг поведения, стирание личной истории, разговор с неживыми предметами, действие ради действия, итд.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Прогулка по сайту orthodoxy.ru</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2007/12/05/progulka-po-sajtu-orthodoxyru/</link>
		<pubDate>Wed, 05 Dec 2007 21:00:21 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мой дневник]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[Кастанеда]]></category>
		<category><![CDATA[мысль]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/2007/12/05/progulka-po-sajtu-orthodoxyru/</guid>
		<description><![CDATA[Мне ещё понравилось (очень!)&#160;по линку из&#160;статьи описаной в этом посте:&#160; Краткий антисектантский справочник&#160;от&#160;РПЦ http://nevskiy.orthodoxy.ru/center/spravochnik/index.html &#160; (ага читаем) Традиционные для России религии:православие;ислам;буддизм; (с глубокими традициями)иудаизм. Псевдопсихологические группы: Синтон клуб (а ДЭИРа чего то и нет, и что вообще такое псевдо) &#160; (хит) Сатанизм и примыкающие к нему культы: &#8230;Последователи учения Карлоса Кастанеды (буду знать кто я, [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><font color="#9a9a9a">Мне ещё понравилось (очень!)&nbsp;по линку из&nbsp;</font><a href="http://www.dan.kiev.ua/2007/12/05/a-u-vas-eto-stoit/"><font color="#9a9a9a">статьи описаной в этом посте:</font></a>&nbsp;</p>
<p>Краткий <strong>антисектантский справочник</strong>&nbsp;от&nbsp;РПЦ</p>
<p>http://nevskiy.orthodoxy.ru/center/spravochnik/index.html</p>
<p><font color="#9a9a9a"></font>&nbsp;</p>
<p><font color="#9a9a9a">(ага читаем)</font> Традиционные для России религии:<br />православие;<br />ислам;<br />буддизм; <font color="#9a9a9a">(с глубокими традициями)<br /></font>иудаизм.</p>
<p>Псевдопсихологические группы: Синтон клуб <font color="#9a9a9a">(а ДЭИРа чего то и нет, и что вообще такое <em>псевдо</em>)</font></p>
<p><font color="#9a9a9a"></font>&nbsp;</p>
<p><font color="#9a9a9a">(хит)</font> Сатанизм и примыкающие к нему культы: &hellip;Последователи учения Карлоса Кастанеды <font color="#9a9a9a">(буду знать кто я, странно что в списке нет НЛП&ndash;Тренеров))</font></p>
<p>http://nevskiy.orthodoxy.ru/center/spravochnik/satanism/k_kastaned.html</p>
<p><font color="#9a9a9a">(сюдя по этому дальше второй книги авторы не затруднили себя&nbsp;читением) </font>Использование наркотических средств в учении Кастанеды <strong>необходимо</strong> для &#171;развития магических способностей&#187; т. к. без них такое развитие оказывается <strong>практически</strong> невозможным. &hellip; <strong>наркотики</strong> каким-то таинственным образом <strong>связаны</strong> с &#171;олли&#187;.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><font color="#9a9a9a">(на том же сайте, но в другом месте) Не используем и, более того, считаем вредным использование для наших больных таких методов, как психоанализ, гипноз, НЛП. </font></p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
