<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>чтение &#8212; Дан Воронов</title>
	<atom:link href="http://dan.kiev.ua/blog/tag/chtenie/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://dan.kiev.ua/blog</link>
	<description>персональный сайт</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Sep 2018 19:36:59 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Как хранить список прочитанных книг</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2013/01/12/kak-hranit-spisok-prochitannyih-knig/</link>
		<comments>http://dan.kiev.ua/blog/2013/01/12/kak-hranit-spisok-prochitannyih-knig/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 12 Jan 2013 11:46:12 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Компьютерное]]></category>
		<category><![CDATA[Мой дневник]]></category>
		<category><![CDATA[книга]]></category>
		<category><![CDATA[книги]]></category>
		<category><![CDATA[программы (Win+Mac)]]></category>
		<category><![CDATA[ссылка]]></category>
		<category><![CDATA[чтение]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=4757</guid>
		<description><![CDATA[Для часто читающего человека задача весьма не простая.  Что я прошел решая это. Ms Office База данных В 2006-2008 годах список я хранил в базе данных Ms Access с тремя таблицами &#8212; авторы, художественной и не. У со временем появились поля &#171;личная оценка, год прочтения, название, автор, год выпуска, сфера деятельности, перечитал, рецензия в блоге&#187; [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Для часто читающего человека задача весьма не простая.  Что я прошел решая это.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Ms Office</h1>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>База данных</h2>
<p>В 2006-2008 годах список я хранил в базе данных Ms Access с тремя таблицами &#8212; авторы, художественной и не. У со временем появились поля &#171;личная оценка, год прочтения, название, автор, год выпуска, сфера деятельности, перечитал, рецензия в блоге&#187; и так далее &#8212; много лишних.</p>
<p>Забросил потому что неудобно. Неудобно заполнять, хранить и сортировать. Какая-то избыточная сложность. Кроме того я преходил на mac, а там все мои поиск персональной БД не увенчались успехом.</p>
<a name="wptoc_0_1_1"></a><h2>Таблицы</h2>
<p>Сохранил всё в две таблицы (худ и не) Exel и залил их в гугл.докс. Но список большой их уже трудно прокручивать и быстро ориентироваться.</p>
<p>Помогает хоть что-то находить фильтр по &#171;сфера деятельности&#187;.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Специальные сайты</h1>
<p>В 2008-2009 я присматривался ко всем книжным социальным сетям и в три даже перекинул часть своего списка. Больше всего мне <strong>понравилась</strong> <a href="http://livelib.ru/" target="_blank">LiveLib</a>, но тогда у них было как-то плохо с художественной литературой и второй список я перекинул в другую социальную сеть.</p>
<p>Со временем худ список вообще забросил, а вот LiveLib весьма полезна в поиски подходящих для чтения книг (выдает по три <strong>рекомендации</strong> на каждую книгу). Люди пишут рецензии. За эти годы она развилась в сильное комьюнити.</p>
<p>Заходить на специальный сайт и нажимать столько кнопок для добавления книги мне тоже стало <strong>лень</strong> и я забросил <a href="http://www.livelib.ru/reader/DanVoronov" target="_blank">свой профиль</a> в начале 2011. Но уже 2009 и 2010 год там не все книги.</p>
<p>Сейчас зашел и понимаю что слишком психологически <strong>&#171;тяжелый&#187; вывод списка</strong> прочитанных книг. Много информации на каждую, поэтому весь список надо просматривать кликами &#8212; его нельзя вывести на одну страницу и нет Live-ajax фильтрации на лету. Страница перегружается &#8212; психологически долго,  прошлый век сайтотехнологий.</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Папки на диске</h1>
<p>Смотря из сегодня в прошлое это самая простая система что у меня была и появилась она сама по себе.  Есть папка &#171;чтение&#187; и в ней <strong>подпапки по годам</strong> &#171;2008&#187;, &#171;2009&#187;, &#171;2010&#187;, &#171;2011&#187;, &#171;2012&#187; в которые я копирую/перемещаю книгу, которую начинаю читать.</p>
<p>Сейчас папки синхронизируются <strong>через DropBox</strong> что позволяет открывать книги на разных компьютерах и с Andriod. Doc книги занимают места немного, чуть хуже с pdf и аудиокнигами, но довольно нехитрым образом мой DropBox прокачан до 10 Гб (по умолчанию что-то вроде 2-ух).</p>
<p><strong>Не требует никаких заполнений</strong>. Для бумажных книг создаю текстовой файл с названием книги или если она есть в сети, то скачиваю её электронный вариант. Если вспоминаю что я что-то прочитал, а файл забыл скопировать, то скачиваю его и добавляю.</p>
<p>Когда книг появляется много и они похоже <strong>по одной теме</strong> я создаю для них свою подпапку в папке года. Можно построить дерево папок и видеть что там.</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Outline и теги</h1>
<p>Сейчас у меня снова желание сделать наглядный список, который будет копировать структуру, но превосходить систему папок в фильтрации.</p>
<ul>
<li>первый уровень фильтрации &#8212; год прочтения. я раздумывал надо ли месяц, квартал или хотя б начало-конце года. нет, потому что</li>
<li>второй уровень фильтрации &#8212; тема, сфера деятельности.</li>
<li>третий &#8212; названия книг.</li>
</ul>
<p>Последние несколько месяцев подсел на <a href="http://workflowy.com/" target="_blank">WorkFlowy </a>&#8212; онлайн-сервис для построения иерархических списков. Поскольку в нем нет видимой социальщины и вообще ничего нет перегруженного (сохраняет текст почти мгновенно без всяких вопросов), то психологически с ним удобнее взаимодействовать чем со многими локальными программами.</p>
<p>Слова в кликабельные теги можно превращать добавляя перед ними &#171;#&#187; и &#171;@&#187;.  Получается вот так</p>
<p><a href="http://www.dan.kiev.ua/dan-wpdata/uploads/2013/01/workflowy.png"><img class="aligncenter size-full wp-image-4761" alt="workflowy" src="http://www.dan.kiev.ua/dan-wpdata/uploads/2013/01/workflowy.png" width="283" height="251" /></a></p>
<p>Сейчас я думаю как это всё сделать не в ручную, а чтобы импортировать туда дерево из файловой системы (есть программы которые создают текстовой файл из списка файлов).  Посмотрим что получится в финале. Напишу</p>
<a name="wptoc_0_0_4"></a><h1>Продолжение</h1>
<p>Следующие логический вопрос, который у меня возникает &#8212; как с этим списком прочтенного соединить список цитатвыписокблогпостов и где это всё хранить.</p>
<p><strong>А как у вас происходит взаимодействие с книгами?</strong></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://dan.kiev.ua/blog/2013/01/12/kak-hranit-spisok-prochitannyih-knig/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
