<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>обучение &#8212; Дан Воронов</title>
	<atom:link href="http://dan.kiev.ua/blog/tag/obuchenie/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://dan.kiev.ua/blog</link>
	<description>персональный сайт</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Sep 2018 19:36:59 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Вокруг SCRUM&#8217;а</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2017/11/05/vokrug-scrum-a/</link>
		<pubDate>Sun, 05 Nov 2017 10:37:02 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Coworking (работа 2.0)]]></category>
		<category><![CDATA[SCRUM]]></category>
		<category><![CDATA[лучшие]]></category>
		<category><![CDATA[обучение]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://dan.kiev.ua/blog/?p=5840</guid>
		<description><![CDATA[Это продолжение  и расширение моей первой статьи о скраме. Я находил несколько статей про Solo Scrum, но не буду их рассматривать так как по моему сила скрам методологии именно в работе с командами. Образование сайт, методика eduSCRUM – зарегистрированная методика. В книге основателя скрам упоминается как в Нидерландах в школе один из учителей, Вилли Вейнандс, применил ее чтобы [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Это продолжение  и расширение моей <a href="http://dan.kiev.ua/blog/2017/11/02/moi-mysli-pro-scrum/">первой статьи о скраме</a>.</p>
<p>Я находил несколько статей про <strong class="markup--strong markup--p-strong">Solo Scrum</strong>, но не буду их рассматривать так как по моему сила скрам методологии именно в работе с командами.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Образование</h1>
<p><a href="http://eduscrum.nl/en/" target="_blank" rel="noopener">сайт</a>, методика eduSCRUM – зарегистрированная методика. В книге основателя скрам упоминается как в Нидерландах в школе один из учителей, Вилли Вейнандс, применил ее чтобы перестроить обучающий процесс химии. Теперь эта технология распространяется по Европе. А в самой Голандии используется довольно таки широко.</p>
<p><strong>Учитель становится фасилитатором </strong>и работает в роли владельца продукта из обычного скрама. Ответственность отдается ученикам. Учебный процесс разбит на <strong>спринты</strong> длинной 4-5 недель. В конце каждого спринта ученики сдают тест.</p>
<p style="padding-left: 30px;">В начале это сложно для школьников, но через несколько спринтов они понимают как это делать правильно и легко.</p>
<p>Первое что дети делают в начале всего обучающего процесса &#8212; составляют собственные группы. Все оценивают себя по разным параметрам и потом их просят создать <strong>группы по принципу универсальности</strong>: чтобы в каждую вошли ученики с <strong>разными</strong> навыками и <strong>разным</strong> характером.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Только в такой группе они могут научится договариваться и работать с разными людьми. Ценить разнообразие, разбираться в талантах и поддерживать сильные чьи-то стороны. Слышать чужое мнение.</p>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>Процесс</h2>
<p>В начале урока они собираются у скрам-доски с колонками &#171;Все&#187;, &#171;Нужно выполнить&#187;, &#171;В работе&#187;, &#171;Выполнено&#187;.  Они самостоятельно выстраивают план текущего урока и перемещают некоторые стикеры из всех в &#171;Нужно выполнить&#187;.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Ученики обучают друг друга</strong>. Кто уже разбирается в теме, тот может вести других. ПОни в начале садатся читают из книг отрывок, а потом стараются понять что он значит.</p>
<p>Учитель следит за динамикой и скоростью перемещение стикиров и как только возникает заминка вмешивается чтобы объяснить трудное место. Иногда он проводит тестирование &#8212; в конце берет наугад один из стикеров из колонки &#171;выполнено&#187; и наугад опрашивает учеников. Если возникают проблемы &#8212; стикер-история возвращается в прошлую колонку.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Ученики все делают <strong>сами</strong>, они даже домашние задания согласно доске выбирают себе сами.</p>
<a name="wptoc_0_1_1"></a><a name="wptoc_3_1_1"></a><h2>Улучшение</h2>
<p>Кроме того они не взрослые и потому уровень креативности сильнее &#8212; сами могут придумать себе необычные способы обучатся. Весь фокус внимания направлен на совместную работу и чтоб делать ретроспективы улучшения.</p>
<p>Так же они учатся общаться и договариваться. Со временем открывают у кого что лучше получается и к кому за чем обратиться. &#171;Иногда та сам выбираешь свою команду, иногда команда тебя&#187;.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Важнее школьного материала то, что дети учатся открывать и ценить разные сильные стороны в себе и в других.</p>
<a name="wptoc_0_1_2"></a><h2>Радость</h2>
<p>Так же как и в рабочих командах тут используется метрика получения удовольствия от процесса. Школьники разными словами оценивают атмосферу, которая царит у них в классе.</p>
<p>По сути это совершенно другая модель взаимодействия с учащимися. Учитель становится не наказующим, а наставником, поддерживающим скорость.</p>
<a name="wptoc_0_1_3"></a><h2>Итого</h2>
<p>&#171;Школьников надо научить работать не только самостоятельно, но и вместе&#187;.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Государство</h1>
<p>Джеф упоминает, что можно. Но это скорее видинье, чем реальность.</p>
<p>Коррупция является результатом отсутствия принципа прозрачности срощенного с централизацией и консолидацией власти. Это плохая <strong>система</strong>. Исправлять надо систему. Как пример &#8212; город Олимпия, столица штата Вашингтон, где было внедрено &#171;бережливое правительство&#187; (<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Lean_Government" target="_blank" rel="noopener">lean government</a>). Создание отдельной службы, которая будет заниматься внедрением скрама во все бюрократические процессы.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Кроме того <a href="http://leangovcenter.com/govweb.htm" target="_blank" rel="noopener">ряд гос организаций США</a> так или иначе использует эти идеи у себя. Но судя по тому что с 2011 года сайт был обновлен в 2014, то не очень эти идеи прижились. Государственные системы весьма инерционны и поощряют тех, кто защищает их устойчивость.</p>
<p>Проблема: во многих сферах <strong>каскадная модель прямо прописана</strong> в законах. Надо пойти туда, потом туда и сроки там такие и такие. Надо зарание описать финальный результат и вписать сумму из бюджета. Понятно что так скрам не работает.</p>
<p>Проблема2: государственные <strong>органы</strong> не состоят из мультидисциплинарных групп, а часто узко <strong>специализированны</strong> так что каждый кабинет или рабочая группа не видит никогда общей картины.</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Отношения</h1>
<p>Серия подкаста о полиамории называется &#8212; <a href="https://www.multiamory.com/podcast/97-agile-relationships">Agile Scrum Your Relationships</a>. И они разбирают <a href="https://medium.com/@alannallama/running-agile-scrum-on-our-relationship-9b2085c5d747" target="_blank" rel="noopener">статью на Медиуме</a>. Статья намечает гайдлайны как можно применить несколько идей из скрама для улучшения отношений:</p>
<ul>
<li>“relationship sprints” – спринты отношений. После каждого спринта принимается решения хотят ли люди продолжать быть вместе. Раз в (месяц) регулярно запланирована встреча-разбор.</li>
<li>&#171;continuous improvement&#187; – безостановочное улучшение. Обзор того что за спринт сработало, а что нет. Что мы можем улучшить?</li>
<li><strong>&#171;<em class="markup--em markup--p-em">Relationship Retrospectives</em>&#171;</strong> – пересмотры отношений. Встреча с определенным шаблоном, какие пункты надо насмотреть.</li>
</ul>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Встреча пересмотра отношений</h2>
<p>Какие вопросы обсуждаются на встрече: что у нас получилось. Если мы что-то забыли или не успели &#8212; переносим ли мы это в список &#171;сделать&#187; следующего спринта.</p>
<p>Высказывания: как соло формат по очереди. Рассказ как прошел мой спринт, что чувствовал/а и по индивидуальным и по общим нашим делам. Дальше создаем карту поверхности тем и выбираем аженду о чем мы будем говорить на этом разборе. Что важнее всего. И дальше уже обсуждаем по очереди списка каждый пункт.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>Что ты тут хочешь достичь/получить? Что тебя расстраивает? Что я могу сделать, чтобы поддержать тебя? Как мы можем создать лучшую динамику.</em></p>
<p>Иногда можно включать разные упражнения.</p>
<p>Финал: <strong>точки действия</strong>. У каждого кристализируется из всего вышепроговоренного список действий. Это записаный ТуДу на следующий спринт. Список каждого дублируется всем на почту или еще каким-то путем.</p>
<p>Завершение: круг признания. Вспомнить все хорошое что было за этот спринт и что причиняло радость. За что мы ценим друг друга.</p>
<a name="wptoc_2_1_1"></a><h2>Не слишком ли?</h2>
<p style="padding-left: 30px;">В статье они говорят что их друзья спрашивают &#171;вы что серьезно?&#187;. Вы не можете общаться, как &#171;нормальные&#187; люди?</p>
<p>Ответ на это то, что никто не запрещает общаться вне митингов. Просто они помогает преодолеть циклы, когда отношения начинают разваливаться – входить в проблемные и конфликтные динамики, а люди не замечать друг друга. Так же у нас есть обязательность уделить друг другу 90 минут не смотря ни на что.</p>
<p>Кроме того, если это отношения на долго то в них предполагается желание каждого их улучшать и совершенствоваться в бытие совместно. Маленькими шагами каждый спринт можно в итоге много изменить.</p>
<a name="wptoc_2_1_2"></a><h2>Получается</h2>
<p>В отношения привносится эта спиральная идея витков улучшения.</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>SCRUM как схемы</h1>
<p>Джим Ком Коплиен (James Coplien) из лаборатории Bell <a href="https://youtu.be/LYsl19xEvzM" target="_blank" rel="noopener">показывает, что процесс</a> скрам это набор определенных простых естественных схем, которые упорядочены одна за другой – <strong>Patterns</strong>. Сообщество, где собраны разработанные уже схемы &#8212; <a href="https://sites.google.com/a/scrumplop.org/published-patterns/home" target="_blank" rel="noopener">scrumplop.org</a>.</p>
<p style="padding-left: 30px;">И это похоже на язык, где эти паттерны <strong>организованы согласно грамматике </strong>(= pattern language). Этих комбинаций много и так появляется скрам организация &#8212; люди, которые примерили и подстроили процесс под себя.</p>
<p>С такой точки зрения в книге Джефа Сазерленда описан <strong>язык первого скрама</strong>, его схемы: прозрачность, малая команда, видинье, беклог, владелец продукта, круг доверия, кросс-функциональность команды, автономия и самоорганизация, спринты, итд.</p>
<p>Коп раньше появления SCRUM опубликовал свою работу по схемам-паттернам и часть идей скрама были взяты от него. Теперь в SCRUM все больше используется подход через паттерны и сейчас когда учат SCRUM, то начинают с паттернов &#8212; не правил, а тому как в реальности у людей происходит и как мы можем следуя этому наладить нашу работу.</p>
<a name="wptoc_3_1_0"></a><h2>Скрам это не религия</h2>
<p style="padding-left: 30px;">Scrum Guide часто становится болью, когда новоиспеченные скрам-мастера стараются заставить кого-то работать по написанным там правилам фрейморка.</p>
<p>Часто не команда, не скрам-мастер не осознают почему они делают ту или другу часть процесса &#8212; они просто <strong>верят</strong>, что процесс скрама поможет им лучше работать (так как помог многим). Они идут за людьми-методологами.</p>
<p>Знание<strong> </strong>схем-паттернов <strong>усиливает команду</strong>, так как те показывают как решать проблемы легко, быстро в конкретных ситуациях. У каждой схемы есть её цель/outcome: люди делают вот это и получают вот это. Именно схемы дают команде быть самоорганизованной и автономной, а не идти за идеями какого-то всё-знающего-человека.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Команда заполняет каждую схему своим содержанием.</p>
<p>Сейчас скрам внедрение может начаться с момента <strong>исследования организации</strong>: каким схемам в ней люди следуют прямо сейчас. <strong>Роли/действия/связи </strong>и как создается ценность. Можно создать модель организации в виде диаграммы силы связей между разными ролями, показать ее командам и команды сами оценивают как они работают и что хотят сделать с этим. Они получают доступ к возможным схемам и сами решают что хотят попробовать изменить.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Например, чтобы работал скрам нужно доверие. Есть ли у нас доверие в команде и между командами сейчас. Если мы создаем доверием, то получаем доступ к определенным схемам.</p>
<p>Ваша задача &#8212; <strong>создавать ценное, а не следовать правилам</strong> или работать по принуждению. В статье про Тойту я тоже заметил это: важна не продакш система, а люди которые работают и улучшают то, как именно <strong>они</strong> работают. В тойте важно: люди в первую очередь + кайзен mind (постоянное улучшение) = их ценности.</p>
<a name="wptoc_0_1_1"></a><a name="wptoc_3_1_1"></a><h2>Улучшение</h2>
<p>Эджайл это не то, чем ты есть, а то чем ты становишься. Becoming. Скрам не про прошлое, а про будущее. И так он связан с кайзен философией Японии.</p>
<p>Смысл не в том, чтобы выдавать какой-нибудь результат. Не надо выдавать мусор. Лучше остановится и улучшить или разобраться с ошибками сначала. Потому что фокус в создание <strong>ценности</strong> и ценного, а не в создании.</p>
<a name="wptoc_0_0_4"></a><h1>Бонус</h1>
<p>Хотя раньше упомянул что скрам появился в ранние 1990-ые, то вот в 1986 году выходит сатья профессора Икудзиро Нонака (Nonaka), которая называлась &#171;<a href="https://hbr.org/1986/01/the-new-new-product-development-game" target="_blank" rel="noopener">The new new product development game</a>&#187; (“Новая игра в разработку новых товаров”) и она тот базис скрама, откуда идут корни:</p>
<ul>
<li><strong>встроенная нестабильность</strong> — в начале не до конца понятно каким продукт будет в финале,</li>
<li><strong>самоорганизующиеся проектные команды</strong> — приходят в ситуацию &#171;ноль-знания&#187; извне и фукнционируют как отдельный автономный стартап,</li>
<li><strong>накладывающиеся фазы разработки</strong> — пульс работы в манер шаг-за-шагом,</li>
<li><strong>«мультиобучаемость»</strong> — всегда актуальная информация что происходит вокруг,</li>
<li><strong>ненавязчивый контроль</strong> — чекпоинты вместо прямых указаний что кому делать,</li>
<li><strong>передача знаний в организации</strong> — стандартизация действий для доступности всем командам.</li>
</ul>
<p>В 1995 вышла книга &#171;<a href="http://rakudajin.livejournal.com/37816.html" target="_blank" rel="noopener">Компания &#8212; создатель знания</a>&#171;.</p>
<p>Видео встречи этих двух людей.</p>
<p><iframe width="500" height="281" src="https://www.youtube.com/embed/69bLGBNhydk?feature=oembed&amp;wmode=opaque" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Работа по-японски</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2017/10/21/rabota-po-yaponskij/</link>
		<pubDate>Sat, 21 Oct 2017 13:44:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Coworking (работа 2.0)]]></category>
		<category><![CDATA[toyota]]></category>
		<category><![CDATA[лучшие]]></category>
		<category><![CDATA[обучение]]></category>
		<category><![CDATA[япония]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://dan.kiev.ua/blog/?p=5817</guid>
		<description><![CDATA[Согласно стереотипу, Япония – страна работоголиков. Люди там работают с утра до вечера, до ночи, каждый каждый день. 12-часовой рабочий день мало кого удивляет. И принимают это за честь. Честь стать значительным человеком (сенсеем). Одна из типично японских компаний, о которой расскажу &#8212; Тойота. Книга о ней: &#171;Дао Тойота&#187; Джеффри Лайкер (ozon). Мне не нравится перевод названия [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Согласно стереотипу, Япония – страна работоголиков. Люди там работают с утра до вечера, до ночи, каждый каждый день. 12-часовой рабочий день мало кого удивляет. И принимают это за честь. Честь стать значительным человеком (сенсеем).</p>
<p>Одна из типично японских компаний, о которой расскажу &#8212; <strong>Тойота</strong>. Книга о ней: &#171;Дао Тойота&#187; Джеффри Лайкер (<a href="https://www.ozon.ru/context/detail/id/21211261/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">ozon</a>). Мне не нравится перевод названия со словом &#171;Дао&#187;: в изначальном вариант это было &#171;Toyota way&#187; что лучше переводиться как &#171;Путь Тойоты&#187;, а еще лучше это &#171;Особенный способ Тойоты&#187;.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Способ работы</h1>
<p>Первое что меня поразило в книге, что ее чтение и знание ничего не дает. Автор много раз пишет что до него выходило много книжек о <strong>производственной системе Тойота</strong> (ПСТ) и о бережливом производстве (LEAN). Но все эти книги о методиках. И обычно владелец западной/нашей компании, прочитав такое, загорается &#8212; дает своим инструкции так работать. Работники изучают процедуры и применяют. Часто происходит подъем.</p>
<p>А потом спад. Потому что работники не продолжают сами по себе это поддерживать и развивать.</p>
<p style="padding-left: 30px;">По сути метод таков: разложи конкретный процесс производства на составляющие и найди в нем потери.</p>
<p>Компания на манер Тойота это не методики и не производство. Это сумма <strong>людей</strong>, заботливо выращенных компанией в рамках философии постоянных улучшений. На создание ответственного работника уходит не один десяток лет.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Компания производит не товары, а людей развивающих производство.</strong></p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;За качество отвечает каждый&#187;</p>
<p>В книге есть еще один фундаментальный уровень ниже людей. Это ценности. Это культура.  ПСТ вырастает из японских традиций.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Японские</h1>
<p>Кружки качества Каору Исикава: 5S – <strong>сейри, сейтон, сейсо, сейкецу, сицуке</strong>. Пять шагов по организации рабочего пространства: сортировка (отделение нужных предметов от ненужных и удаление ненужных из рабочей зоны); рациональное расположение (то есть такое, при которым нужными предметами удобно пользоваться); уборка (поддержание постоянной чистоты и порядка); стандартизация (унификация процедур по поддержанию рабочего пространства в порядке) и совершенствование (вовлечение персонала в процесс постоянного улучшения рабочего пространства).</p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Пойди и глянь</h2>
<p><strong>Генти генбуцу.</strong> Знание из первых рук. Принцип о том, что нельзя рассказывать о вещах, которые лично не увидел своими глазами и сам не проверил. Думай и говори опираясь на проверенную информацию и данные. Информация собирается непосредственно в месте происшествия. Начальник должен сам присутствовать на производстве. Конструктор должен сам присутствовать в месте и с теми людьми, которые будут пользоваться его творением.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Не принимать ничего на веру пока сам не пойдешь и не проверишь.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Увидеть как у них происходит процедура сбора информации.</p>
<p><strong>Хоренсо.</strong> Главный управляющий может опираться на мнение помощников, но только после того как они из многолетней практики докажут что овладели генти генбуцу. Это регулярные доклады тех, кто &#171;ходит и смотрит&#187;. А так же их умение выделить главное.</p>
<p><strong>Визуальный контроль. Отчет А3.</strong> Теперь А4. Результатом наблюдений и анализа является отчет. Отчет не может быть многостраничным документом. Это <strong>один лист</strong>, который визуально ясно наглядно чисто (с использованием графиков и цифр) сразу показывает что мы сейчас делаем и где у нас проблемные зоны.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>С первого взгляда понятно.</em></p>
<p style="padding-left: 30px;">Отделить процесс обмена информацией от процесса принятия решений о выходах из проблем. Страницу отчета получают все заранее до начала совещания.</p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Точно вовремя</h2>
<p><strong>Канбан </strong>– организованная система резервных запасов, которая поддерживает поток следя чтобы на каждом шаге было вовремя все необходимое для следующего. В западном мире мы настроили систем, склонных к перепроизводству и накоплению. В том числе информационных &#8212; куча книг и данных хранятся &#171;про запас&#187;. Канбан работает от запроса. Мы не храним машину, мы ждем пока человек на сайте нажмет кнопку &#171;хочу такую машину&#187; и дальше собираем ему ее как можно быстрее.</p>
<p><strong>Дзидока</strong>. Умение остановится. Качество встраивается в производство &#8212; чем на более ранем этапе конвеера мы выявим брак, тем больше времени сэкономим. Поэтому <strong>каждый </strong>работник может и должен остановить всё производство если что-то идет не так. <strong>Андон</strong> &#8212; зазвучит музыкальный сигнал и конвеер остановится. Решать проблему надо сразу и раньше. Лучше не делать ничего, чем делать то, что не нужно. Чем дольше стоит производство, тем все больше и больше команд подтягиваются в проблемное место чтоб его исследовать.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>Если вы не останавливаете свой завод достаточно часто, значит вы просто скрываете проблемы.</em></p>
<p style="padding-left: 30px;">Каждый должен проверять работу, которая поступает на его участок. Кто стоит в конце линии &#8212; должен проверить всё. За качество отвечает каждый.</p>
<p><strong>Хейдзунка</strong>. Выравнивание процесса создания единичного изделия во избежание авральной активности, когда идет перегрузка людей и оборудования. Завод по которому все носятся сломя голову &#8212; плохой завод. Внутренние проблемы управления ведут к непонятному графику работ и затуманенному состоянию сознания.</p>
<a name="wptoc_1_1_2"></a><h2>Совершенствование</h2>
<p><strong>Хансей</strong>. Японский человек испытывает чувство глубочайшего сожаления за свою ошибку и ему не нужны порицания извне. За исправление ошибок отвечает личная вина. &#171;Я никогда больше не повторю эту ошибку&#187;. В культуре поощряется <strong>открытое</strong> признание ошибок и принятие личных соответствующих мер во избежание их повторного появления. Уважаем тот, кто стремится преодолеть свои слабости и недостатки, а не тот кто не ошибается. Кто извлекает как можно больше уроков.</p>
<p>Важно не гнобление виновных, а максимальные активности решения этой проблемы. Размышляет о своей ошибке и старается систематизировать знания о её причине. На ошибках учатся и растут.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Медленно обдумывай, действуй быстро.</strong> Уметь остановится. Постараться собрать все возможные альтернативы, узнать какова наша общая цель. Вывести это наглядно на один лист. И с этой информацией приступать к совещанию по принятию решения.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Решение проблем на 80% состоит из размышлений.</p>
<p>Использование схем вроде хосин канри и <strong>5 почему</strong>. Стараемся работать не с поверхностными причинами, а добраться до самой сути возникновения ошибки. Найти первопричину, исток. В месте проблемы пять раз задать вопрос &#171;почему это так?&#187;. Когда мы нашли исток, то согласно методике развертывания политики (хосин канри) каждый работник должен получить четкое конкретное указание что ему делать и четкий критерий за которым следить, чтоб эта ошибка не возникала.</p>
<p><strong>Кайдзен</strong>. Философия непрерывности и постоянства улучшений. Наверно самое известное тут понятие: все что мы делаем можно делать лучше – для этого надо найти муда. Излишки, потери, любая деятельность, которая потребляет ресурсы, но не создает ценности. Семинары по кайдзен: определить для кого и какую ценность мы создаем, нарисовать процесс и его стадии, найти там муда, выработать меры их преодоления.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Посмотреть на процесс потока создания ценности глазами потребителя и разобраться где мы делаем не нужное ему. Часто не нужно делать много. Мероприятиями кайдзен имеет смысл заниматься только после стандартизации и стабилизации процесса производства.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>&#171;Большинство бизнес процессов на 90% состоят из потерь&#187;.</em></p>
<p>Если вы не стандартизирует новый усовершенствованный процесс, то всё чему вы научились теряется.</p>
<p><strong>Дзисукен</strong> — добровольные группы самообразования в процессе проведения кайдзен мероприятия, где люди учатся взаимодействовать друг с другом на базе доверия и уважения ради взаимного обучения выявления муда и применения техники 5 причин.</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Поток ценности</h1>
<p><strong>Динамическая стандартизация.</strong> У нас есть пошаговый процесс добавления ценности, где в финале выходит готовое, заказанное кем-то, изделие. Это поток мы делаем стабильным и непрерывным. Всё начинает с выравнивания производства в виде ясного графика (каждый день производить одинаковое количество в одинаковом ассортименте).</p>
<p>Вводим &#171;карты стандартных операций&#187; – закрепляется постоянное место для каждой детали и инструмента. Стандарт это не способ слежки и наказания тех, кто ему не следует &#8212; это основа непрерывного совершенствования и контроля своей работы. Каждый стандарт любым рабочим может быть улучшен и тем самым будет переписан как новый стандарт для всего производства. Компания не хватается за старые стандарты, а постоянно ищет как их улучшить.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/Цикл_Деминга" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Цикл Деминга PDCA.</a> Процесс решения проблемы должен включать в себя планирование, реализацию, проверку и действие.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Стандарт создается людьми, которые эту работу делают – не группами специально обученных менеджеров.</p>
<p>Вы получаете то, что измеряете. Показатели должны быть направлены на решение. Текущие состояние работы <strong>понятно</strong> с первого взгляда.</p>
<p><strong>Надежная технология</strong>. В производстве стоит использовать стабильную технологию в которой уже были отловлены многие ошибки и мы знаем как с ней работать без сбоев, помех и остановок. Новые технологии постепенно адаптировать к своему процессу стандартизации. И постепенно переходить с постоянным тестированием на наших людях, процессах, ценностях.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Пилотное внедрение. Новая технология проходит эксперименты и сравнение насколько выгоды стоят затрат на переход.</p>
<p><strong>Дублирование</strong>. На каждую деталь есть по крайней мере два её поставщика. Рабочие умеют делать много разных операций, одного рабочего может заменить другой. Станки могут выполнять много разных операций и имеют очень короткое время перестройки из одного режима в другой. Рабочие группы – мультидисциплинарны, каждый может делать несколько дел, а вместе имеют всё необходимое чтоб отвечать за полный шаг создания ценности.</p>
<p><strong>Обучение. </strong>Стандарт позволяет обучать новых людей культуре как тут работают. Это четкие предписание что за чем делать, а так же неформальные способы общения работников между собой. Рабочая ячейка состоит из людей разного уровня компетенции. Есть несколько новичков, которых обучают думать и видеть. Прививание культуры новичку &#8212; долгий процесс, поэтому они всегда находятся в меньшинстве в команде и получают от более опытных работников постоянные задания на развитие и проявление ответственности.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Наличие наглядных меток и &#171;защиты от дурака&#187;.</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Работа команд</h1>
<p>Как уже говорилось, компания это не станки и продукты, а <strong>сообщество</strong> людей, <strong>воспитанных</strong> в одной философии и живущих общими стратегиями, стремящимися к общей цели. Компания помогает развиваться не только работникам внутри, а и партнерам снаружи.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Найди надежных партнёров. Создание сети высокоэффективных поставщиков, которые будут функционировать как единое целое с компанией Тойота.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Поставщиков не меняют если кто-то предлагает такое же дешевле, а дают им задание по развитию и совершенствованию качества своего процесса. Это мышление долгосрочной перспективой на общую цель.</p>
<p>Тойота ставит им интересные трудные задачи, проводит дзисукены и кайдзен семинары. Все должны как можно чаще задаваться вопросом &#171;<strong>Почему мы это делаем так</strong>, а не иначе?&#187;.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Именно поэтому нельзя просто взять и скопировать отдельные приемы и методы Тойота &#8212; тут про то, во что верят люди использующие эти методы и это их заставляет практиковать кайдзен каждый день. <strong>Каждый</strong> в компании <strong>сам</strong> стремится всё улучшить в общем деле. А компания предоставляет таким людям инструменты.</p>
<p>Компания как процесс воспитывает людей: в идеале <strong>лидеров</strong>, которые умеют приходить на помощь и задавать вопросы. Они знают дело, они привержены философии компании, они разбираются мастерски в процессах, знают суть, начинали с самого нуля и дошли до уровня сенсея. Они те, кто держит общий моральный дух. Побуждают окружающих постоянно совершенствоваться и вести себя согласно упомянутым выше ценностям.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Новый человек через <strong>этапы</strong> ориентации и неудовлетворенности движется к интеграции. Он постепенно осознает представление о своей роли в команде, компании, мире. И в итоге у него возникает ощущение причастности как части команды, когда мы коммуницируем и функционируем как слаженный организм.</p>
<p>Лидеры стимулируют решение проблем. Придают особое значение действиям и практике работников.</p>
<a name="wptoc_3_1_0"></a><h2>Подготовка незаурядных работников</h2>
<p>Лидеры редко говорят рабочим что делать. Те следуют стандарту, созданному на основе анализа ошибок многих других. Но они помогают им четко и смело действовать, когда нужно &#8212; внимательно слушать других и выдвигать свои предложения усовершенствования стандартов. Подвергать сомнению то, что тут само собой разумеющиеся.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Немаваси</strong> – способ обучения работника, когда ему надо самому решить сложную задачу через поиск информации и задавание вопросов окружающим. Он должен вникнуть откуда эти стандарты возникли. Так увидит как мало знает.</p>
<a name="wptoc_3_1_1"></a><h2>И изменение культуры</h2>
<p>Из книги: &#171;Культура &#8212; система основных посылок, которые изобретены, открыты или сформулированы определенной группой людей при попытках решить проблемы внешней адаптации и внутренней интеграции. Данные посылки подтвердили свою эффективность на практике и, следовательно, пригодны для того, чтобы обучать им новых членов группы как правильному подходу к восприятию, мышлению и ощущениям в отношении названных проблем&#187;.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Культура меняется медленно. Люди передают друг другу <strong>методы эффективного восприятия, мышления и ощущений</strong> для решения внешних и внутренних проблем.</p>
<p>Тойота опирается на историю своей компании чтобы найти свой собственный путь. В ней уже выросло много людей.</p>
<p>Работа в Тойота это практика изо дня в день ради <strong>общего</strong> успеха. Это определенное состояние ума, направленное на долгосрочную перспективу и стремление к уважению других плюс совершенствованию ради роста себя, компании, команд и страны.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Иррациональные мы</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2015/03/17/irratsionalnye-my/</link>
		<pubDate>Tue, 17 Mar 2015 21:14:15 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[книга]]></category>
		<category><![CDATA[мысль]]></category>
		<category><![CDATA[обучение]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[системное]]></category>
		<category><![CDATA[случайность]]></category>
		<category><![CDATA[сотрудничество]]></category>
		<category><![CDATA[цитата]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5435</guid>
		<description><![CDATA[Тема того, что мы не логичны стала весьма популярна не так уж давно. Это заметка на основе: Даниэль Канеман (Daniel Kahneman) совместно с Амосом Тверски и другими авторами &#171;Думай медленно, решай быстро&#187; (2011), более заумная &#171;Принятие решений в неопределенности&#187; (1982) Дэн Ариэли (Dan Ariely) скорее знаменит своими лекциями, чем книгами. Я смотрел на TED и проходил курс на [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Тема того, что мы не логичны стала весьма популярна не так уж давно. Это заметка на основе:</p>
<ul>
<li>Даниэль Канеман (<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Daniel_Kahneman" target="_blank">Daniel Kahneman</a>) совместно с Амосом Тверски и другими авторами &#171;<strong>Думай медленно, решай быстро</strong>&#187; (2011), более заумная &#171;Принятие решений в неопределенности&#187; (1982)</li>
<li>Дэн Ариэли (<a href="http://danariely.com/about-dan/" target="_blank">Dan Ariely</a>) скорее знаменит своими лекциями, чем книгами. Я смотрел <a href="https://www.ted.com/speakers/dan_ariely" target="_blank">на TED</a> и проходил курс на курсере &#171;<a href="http://blog.coursera.org/post/45684999023/dan-arielys-course-on-a-beginners-guide-to" target="_blank">A Beginner&#8217;s Guide to Irrational Behavior</a>&#187; (<a href="http://geekchick.ru/2013/05/21/my_first_completed_coursera/" target="_blank">один из отзывов</a>). Книга &#171;<strong>Предсказуемая иррациональность</strong>. Скрытые силы, определяющие наши решения&#187; (Predictably Irrational, 2008) и у него еще есть две книги, которые не читал.</li>
<li>Нассим Талеб (<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Nassim_Nicholas_Taleb" target="_blank">Nassim Taleb</a>) очень известен за вторую свою книгу &#171;Черный лебедь. Под знаком непредсказуемости&#187; (2007), но она средняя. Лучше первую &#171;Одураченные случайностью&#187; (2001/2005) и последнюю &#171;<strong>Антихрупкость</strong>. Как извлечь выгоду из хаоса&#187; (2012).</li>
</ul>
<p>Достаточно много резенций на &#171;Антихрупкость. Как извлечь выгоду из хаоса&#187; как открывающее глаза философское чтение, которое изменило способ того как я смотрю на мир.</p>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Поведенческая экономика</h1>
<p>Основной вклад этих авторов в наши умы &#8212;  мы достаточно долго <strong>заблуждались</strong> что люди делая выбор ведут себя рационально. Из этого заблуждения строили теории государства и экономики. Что выразилось в нескольких больших утопических проектах прошлого столетия &#8212; особенно СССР.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Большинство людей <strong>рациональны только отчасти</strong>, и эмоциональны либо иррациональны в остальных ситуациях.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Используют <strong>скорее эвристический анализ</strong>, чем строгое применение правил оптимизации &#8212; поэтому классические теории экономики не могут быть верны. В фактическом человеческом принятии решений (в противоположность нормативному) «потери чувствительнее выигрышей». Люди более сосредоточены на «изменениях» полезности своих состояний, чем на полезности самих состояний. Цены пложительное воспринимаемые изменения.</p>
<p>У нас есть быстрое и медленное мышление. Медленное как раз может проводить анализ аргументов. Но когда вариантов становиться больше 10 ошибки возрастают. Люди<strong> чаще пользуются быстрым мышлением</strong>, которое автоматические принимает решения про здесь и сейчас.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Уже выявлен такой немалый список (<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/List_of_cognitive_biases" target="_blank">англ</a>, <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%BE%D0%BA_%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BD%D1%8B%D1%85_%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B9">рус</a>) разнообразных феноменов, которые влияют на то что мы мыслим иррационально.</p>
<p>Канеман предложил рассматривать экономику, как <strong>систему взаимодействия агентов ограниченной рациональности</strong>. Поведенческая экономика учитывает влияние социальных, когнитивных и эмоциональных факторов на принятие экономических решений.</p>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>Лучше смотреть на поведение, чем на объяснение</h2>
<p>Ариэли в своем курсе показывает как с помощью &#171;<strong>архитектуры выбора</strong>&#187; можно дизайнить такое оркужение, которое будет <strong>воздействовать</strong> на результат выбора человека даже если тот себе объяснит свой выбор чем-то другим (рационализация &#171;если мои действия и мысли как должно быть совпадают с тем, что я получил в итоге я делают вывод что это я был причиной такого результата&#187;).</p>
<p style="padding-left: 30px;">Например, если добавить к набору опцию, которую никто не хочет, то внезапно то что немного похоже на этот выбор становиться привлекательным.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Или есть усложнить пул выборов, то большинство &#171;выберет не выбирать&#187;, то есть согласяться с опцией по умолчанию чтоб не затрачивать усилия. Исключение только очень дорогие покупки вроде автомобиля или дома.</p>
<p>В большинстве своем люди <strong>не знают чего они хотят</strong>. Мы сравниваем. Поэтому используют окружение чтоб <strong>найти опору-подсказку</strong> для направления.  Или вспоминают свое первое принятое решение.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Привязки</strong> &#171;когда я уже сделал много раз это выбор то я уверен что он правильный&#187; Даже если узнают, что то что делают вредно &#8212; все равно продолжают. Если что-то привычное исчезло, то можем приложить много усилий чтоб вернуть (<strong>эффект владения</strong>).</p>
<p>Emotional Decision Making:</p>
<p>Мы куда сильнее <strong>подвержены страху потерь</strong>, чем радости приобретения. Кроме того в <strong>возбужденном</strong> состоянии принимаем совсем другие решения. С помощью асоциирования <strong>отвращения</strong> можно сделать определенные объекты (евреев, гее) нежелательными. Поможем из <strong>сострадания</strong> конкретному страдающему ребенку, а не &#171;голодающим детям Африки&#187;.</p>
<a name="wptoc_0_1_1"></a><h2>Относительность денег</h2>
<p>Мы ведемся на ощущение &#171;когда много денег&#187;. <strong>Маленькие суммы</strong> психологически важнее и подробнее рассматриваются. (<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D0%B6%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D0%B8%D0%BB%D0%BB%D1%8E%D0%B7%D0%B8%D1%8F" target="_blank">Днежная иллюзия</a>)</p>
<p style="padding-left: 30px;">Желание не переплатить <strong>один</strong> доллар для покупки в 3 доллара имеет значение, а для покупки в 3000 долларов не имеет. Хотя этот тот же самый доллар, его удельная стоимость одинакова.</p>
<p>Страх потерь тут выражается в <strong>боли оплаты</strong>. Неприятно платить наличными. На этом играют большие магазины, где сначала набираешь товаров, а потом один раз платишь. Много платежей в один чек.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Отсюда еще подверженность &#171;получи бесплатно&#187; и не вижу цену вложенного времени, например, стоять в очереди.</p>
<p>Мы <strong>ведемся на категоризацию</strong>. Что я сделаю за шоколадку в 3 доллара, я не сделаю если мне кто-то просто даст 3 доллара. Если потерял билет за 3 доллара, то не куплю второй &#8212; если потерял 3 доллара, то билет куплю.</p>
<p>Мы готовы платить <strong>больше за видимые усили</strong>я, когда думаем что была решина сложная задача. Слесарь научился открывать замки быстрее &#8212; стали меньше платить, поэтому опять стал работать медленее.</p>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Помогать себе мыслить</h1>
<p>Идея Канемана в том, что с помощью медленного мышления можно <strong>начать отслеживать ошибки</strong> быстрого и исправлять наше интуитивное, но неправильное восприятие <strong>будущего</strong>. В его книге есть список с примерами этих ошибок.</p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;Интуитивные прогнозы необходимо корректировать, поскольку они нерегрессивны, а потому искажены. Предположим, я предскажу, что у каждого гольфиста на второй день турнира будет то же число очков, что и в первый. Эта оценка не учитывает регрессию к среднему: те, кто в первый день играл хорошо, в среднем на следующий день справятся хуже, а те, кто играл плохо, в основном станут играть лучше. Нерегрессивные предсказания всегда будут искаженными в сравнении с реальными результатами. &#171;</p>
<p>Часто думая о будущем мы думаем <strong>не оптимальной траекторией, а идеальной</strong> &#8212; так как мне бы хотелось. Большинство целей, которые ставятся на новый год черезмерно оптимистичны. И совсем уж мало кто воображает какие катастрофы могут произойти.</p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Проблема с вероятностным</h2>
<p>Мы очень плохо воспринимаем вероятностую природу событий и <strong>склоны под многое подкладывать причинность</strong>. И даже зная где мы ошибаемся думая о будущем всё равно продолжаем ошибаться.</p>
<p style="padding-left: 30px;">В первой книге своей Талеб пишет, что текущие мыслительные модели скорее локально-ориентированны. Находясь в <strong>одномерном</strong> формате <a href="http://www.urbandictionary.com/define.php?term=sombunall" target="_blank">некневсе</a> люди принимают случайное за сигнал (паттерн) через <strong>простые очевидные ответы. Поверхностные суждения</strong> &#8212; хватают то что видно и удобно. Узнавать новости. Желание быстро освободиться от негатива неопределенности.</p>
<p>Люди приписывают будущему ошибочно объяснение <strong>через связные истории</strong> (личностей, лидеров, Я), а не через неопределенность вероятностных альтернативных исходов. В истории опущено то, что мы не знаем. Считают заслуги своими, а не везением. Объясняют уже после того, как произошло. Пост-фактум. Судят лишь по результатам (эффект последней фразы).</p>
<p>Поэтому у нас <strong>много правдоподобно выглядящих бессмыслиц </strong>работающих только в узких рамках. Потребность упорядоченного понимания и вера в непрерывность (наивная эволюция) заставляет создавать хоть какие-то описания что происходит.</p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Настоящие причинности</h2>
<p>Эмоции работают на коротких отрезках, для длинных они часто ошибочны и реагируем на шум. Если научиться фильтрации шума, <b>критически мыслить</b>, это позволить выявлять замаскированное везение и вероятности. Мы хотим выделять важное знание.</p>
<p>Исследование <strong>траекторий протяженных во времени</strong>, а не результата позволяет видеть альтернативные издержки как если б история развивалась по другому.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Все дело в том, что мы<strong> знаем структуру случайности</strong>. Тогда можем выдавливать риск из своих стратегий. В принятии решения я выигрываю<strong> в среднем по всем вариантам</strong> альтернативных исходов будущего. Включая те варианты о которых я ничего не знаю.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Как ни странно затруднение к знанию структуры случайности может быть в изучении классической теории вероятности, построенной на моделях оторванных от систем. Например, я на физмате учил задачу о скатывающихся шариках очень долго и дошли до н-мерных пространств. Проблем в том, что так основанная вероятность (как подбрасывать монетку) имеет <strong>отдаленное отношения к системной настоящее случайности</strong>, коей является наш мир. Казино &#8212; совершенно не случайное место с точки зрения реальности. Есть шутка, что монетка может упасть на ребро, но она вообще может закатиться: у меня такое бывало. Или начнется ураган пока подбрасываю монетку. И так далее.</p>
<p>Статистика не может вычислить<strong> редкие события</strong> &#8212; Черных лебедей (до какого-то времени люди думали что все лебеди &#8212; белые). Специально сосредоточена на среднем, а не на крайнем.</p>
<ul>
<li>если из череды повторов (получение денег, встречи с человеком, …) делаю вывод что что-то другое не поизойдет (Черный Лебедь не появиться) то это самообман. Редкое происходит &#8212; что никогда не случалось раньше случается. Все теории обобщения &#8212; сомнительны.</li>
<li>защищать себя от редкого события с большими последствиями.</li>
<li>понимать что будут редкие моменты и использовать понимание для утилизация «лолпнул» других и «взлетел» своего.</li>
</ul>
<a name="wptoc_1_1_2"></a><h2>Случайность успеха</h2>
<p>Если<strong> изначальная выборка</strong> достаточно велика, то тем дольше будут сохраняться люди получающие положительный результат из-за везения. Их по очереди вырубает (на бесконечности <strong>обезьяна на печатной машинке</strong> может вдруг напечатать &#171;войну и мир&#187;).</p>
<p>Кроме того так исторически сложилось что у нас на виду только те, кто добился удачи &#8212; нет информации от тех, кто сошел с дистанции. Мы оцениваем ситуацию по <strong>неполной информации</strong>. У нас много данных, но еще больше данных у нас отсутствует и никогда не появиться.</p>
<p style="padding-left: 30px;">УСПЕХ = МАСТЕРСТВО + УДАЧА</p>
<p style="padding-left: 30px;">Чем меньше удача появление &#8212; стабильнее существует, меньше риск исчезновения  на длинном промежутке времени.</p>
<p>В первой книге Талеб для этого <strong>использует идею симуляции</strong> по методу Монте-карло. Генерация виртуальных историй и наблюдение отклонений (дисперсии) между различными результатами.  Поиск оставшихся в живых на этом наборе данных. Чем больше я пробую, тем больше вероятность простой удачной находки правила.</p>
<p>В последнее на сегодня свой книги он переходит к идеи, что лучше уже не искать что разрушит нас, а <strong>укрепить свое</strong>. Сделать его антихрупким.</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Антихрупкость</h1>
<p>Талеб придумал это <strong>слово (antifragile)</strong>. Просто потому что люди как антоним к хрупкости (много чего может повредить) подразумевают неуязвимость. Но это не правильно: неуязвимость это когда вам ничего не может повредить, вам всё равно. Антихрупкость &#8212; <strong>когда вам вредят, а вы становитесь еще сильее</strong> и лучше от этого.</p>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Динамические системы</h2>
<a name="wptoc_0_2_0"></a><h3>Переменчивость &#8212; время рушит</h3>
<p>Тому что существует на пределе своих возможностей надо очень точный &#171;коридор&#187; жизни, нужно это спокойствие. Как пример, <strong>хрупкая</strong> ваза. Ее может разрушить много что &#8212; поэтому прячем её под стекло. Такие хрупкие вещи аккумулируют невидимый риск.</p>
<p style="padding-left: 30px;">А людей хроническое функционирование на пределе очень изматывает. Ведет к страданиям.</p>
<p>У всего и каждого вокруг есть <strong>порог разрушения</strong> и он разный по разным аспектам (телесный, эмоциональный, духовный, деловой, интимный, итд.). Через такое разрушение эволюция чистит систему при этом передавая информацию о слабых элементах другим. <strong>Смерть одних &#8212; жизнь других</strong>.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Конкретная ошибка в сети снижает вероятность будущих сбоев сети.</p>
<p>Организм не существует в изоляции, он выживает только как часть в системе. Тут уже много тех, кто прошли тест и <strong>много хрупких компонентов уже было исключено</strong>, придано в жертву.  Кроме героев войны можно везде благодарить жертвы тех,кто не добился ничего, давшим нам ценнейшее знание и поднявших благополуие оставшихся тут. Они ключевые фигуры нашей антихрупкости.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Ставя себя и свою веру на кон кто-то когда рисковал за нас.</p>
<a name="wptoc_0_2_1"></a><h3>Что давно выживало скорее всего продолжит</h3>
<p>Антихрупкое по Талебу «стареет» наоборот и <strong>любит перемены</strong>, умеренный стресс. Оно стабильно в долгом сроке. И это самое стойкое умрет последним. Это и <strong>бионические саморегулируемые системы</strong>. На их разрушение надо приложить много усилий. (Куда проще разбить вазу, чем удавить крокодила.)</p>
<p style="padding-left: 30px;">Пьесы Шекспира будут и дальше идти, а пьеса какого нибудь Васи Пупкина написанная вчера и прочитанная своим друзьям вряд ли через пару десятков лет кому-то будет нужна.</p>
<p>Но самое интересное в этих системах &#8212; один умеют быть<strong> в двух режимах</strong>. В <strong>обычном</strong> (а это 99% времени) и в <strong>чрезвычайном</strong> (это 1% тех самых Черных лебедей). Они подготовлены к большим редким шоковым скачкам. Им даже это случайность выгодна. Они подверженны феномену &#171;посттравматический рост&#187;.</p>
<p>Достигается за счет умения постоянно функционировать <strong>в случайных малых колебаниях</strong> положительного и отрицательного. И от ошибок они становятся только лучше. Они так меняются под текущее.</p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;Так называемые хаотические системы, в которых имеют место колебания, называемые хаосом, могут быть стабилизированы добавлением случайности. Я был на удивительной демонстрации этого эффекта, которую организовал один докторант. Сначала он заставил шарики хаотично скакать по столу в ответ на размеренные колебания столешницы. При этом шарики двигались резко и неизящно. Затем он щелкнул тумблером – и скачки, как по волшебству, сделались размеренными и плавными. Вот секрет волшебства: хаос превратился в порядок не потому, что в системе стало меньше хаоса, а потому, что в нее добавили случайные, абсолютно случайные колебания малой интенсивности.&#187;</p>
<a name="wptoc_2_1_1"></a><h2>Агенты: теоретики, практики и политики</h2>
<p>Вот это интересно. Мы пришли в такую организацию общества, где <strong>процветает культ теоретического знания</strong>. Академики являются уважаемыми людьми, они страшно переоценивают себя. Иногда делают предвзятые выборки для доказательств своих теорий.  Занимаются повязыванием причин и следствий. В обществе идут дебаты &#171;кто прав&#187;. Часто происходит историзация победителем, когда мы видим информацию только об успешном от успешных.</p>
<p>Талеб говорит что это <strong>незначимая &#171;значимая информация&#187;</strong>. Мы очень мало знаем о редких событиях (например с периодом раз в 1000 лет, или раз в 10000000 лет), и вряд ли узнаем. Используем наиные обобщения (99,999999999999&#8230;%—&gt;100%) &#8212; история в любом месте может быть неверной ведь надо так же учитывать что мы не знаем, что не было описано. Плюс будущее не есть проекция прошлого.</p>
<p>А много информации &#8212; это и много <strong>ошибочной</strong> информации. Новости и свежие конференции &#8212; токсичны. Что там говорят через пару десятков лет мало кто вспомнит.</p>
<p style="padding-left: 30px;">И самое интересно, что это ничего материального полезного не дает. <strong>Богатства не порождает</strong>. Не образованые страны богатеют, а богатые страны образовываются. Всё это тратит огромные деньги на создание описания мира, его обсуждение, распространение вокруг на других людей. С всё более возрастающим шумом. Мы не делаем будущее легче, ноаборот запутываем себе как виду жизнь.</p>
<p>Даже вредит &#8212; люди <strong>перестали видеть возможности ассиметрии в окружающем мире</strong>. (!) Мы живем средними мыслями.</p>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3>Школьники хороши только в школе</h3>
<p>Текущая система образования <strong>воспитывает</strong> <strong>идеальное</strong> избегание любых ошибок, нелинейное упрощение мира превращением в линейный одновариантные описания и умение номинализировать (думать не процессами, а объектами). То есть она пораждает хрупкость. Точное знание и правильное предсказание будущего нужно только хрупкому.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Кроме того знание стандартно и одинаково доступно всем, а в реальном мире конкурентное преимущество как раз достигается за счет уникальности.</p>
<p>Образование теоретиками <strong>принижает роль практиков</strong> в жизни общества. Теоретик после своего образования хочет во все вмешиваться, чтоб это тоже усреднить, избавить от стрессоров. Страсть как хочется всё &#171;пригладить&#187;. Талеб называет таких людей Хрупкоделы. И это вмешательство истощающее, оно сразу порождает ряд побочных эффектов (легко заметно в фармакалогии) для любых антихрупких систем, которые как раз живут и развиваются за счет стрессоров.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Хрупкоделы порождают то, что легко умрет в первой же большой чрезвычайной ситуации.</p>
<a name="wptoc_1_2_1"></a><h3>Применение теории требует усилий локализации</h3>
<p>Мы плохо умеем переносить знания между контекстами, а тем более на конкретное положение вещей. Много теорий так и остается теориями не внося никакого полезного вклада в жизни людей. Для начала применения нужна также определенная энергия, можно сказать даже что мы моного знаем (о здоровом образе жини, например) но <strong>начать это применять &#8212; поступок</strong>.</p>
<p>Правдивость всегда локальна. Теория может быть частично ошибочной, но <strong>результат применения не зависит от идеальной и полной верности теории</strong> &#8212; он скорее зависит от умения создавать методом проб и ошибок простые несовершенные <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%AD%D0%B2%D1%80%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0" target="_blank">эвристические</a> правила, что работает тут у нас.</p>
<p>Простые, но <strong>рабочие</strong> для меня правила куда лучше тяжелых теорий. В таком смысле мудрость бабушки больше знанчит, чем теории из ВУЗов. Пара обедов с практиком учит лучше, чем доступ к интернету. Практики обычно имеют свой<strong> свод ноу-хау</strong> и передают его подмастерьям, которые с их точки зрения достойны этого. То есть совсем не каждому человеку.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Не спрашивай мнения/совета/прогноза и другой информации. Узнай во что другой вложил и во что не вложил свои силы.</p>
<a name="wptoc_1_2_2"></a><h3>Частники, рискующие своей шкурой</h3>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;я тоже ем то, что готовлю в своем кафе&#187;</p>
<p>Теории приходят и уходят, а опыт остается. Изобретали в большинстве своем были дилетанты любители, герои-самоучки. Практические <strong>знания сводимы к простым формулам-решениям</strong>. Практика избавляет явление от сложности. Практику не надо мнго говорить или думать &#8212; он не начитан, он опытен. Если есть большой одной причины &#8212; это напряг.</p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;Лохи пытаются победить в споре; нелохи пытаются просто победить.&#187;</p>
<p>Рациональный <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A4%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D1%91%D1%80" target="_blank">фланер</a> выходит в поисках возможностей, впитать новой инфы. При этом понимает что никогда не будет полной уверенности и знания. Он смотрит на мир вне «женитьбы» на своих выборах и позциях. <strong>Пересматривает свой маршрут</strong> на ходу стараясь открывать свежие решения. Меняться когда ошибается.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Нам куда лучше удается что-то <strong>делать</strong>, чем думать.</p>
<p>Сознательный <strong>акт героизма</strong> исключает случайность. Один наделенный доблестью человек способен победить коллектив слабаков.</p>
<a name="wptoc_1_2_3"></a><h3>Не переноси свой риск на других</h3>
<p>С глобализаций денежной системы пришла возможность получать выгоду <strong>одним людям за потери других</strong>, хотя те ничего не делали. Например, провал какой либо программы реформирования не отразиться на благосостоянии депутата её предложившего, а только пенсионеры станут беднее.</p>
<p>Некневсе люди <strong>сливают свой риск</strong> ставя на кон шкуры других. Они только болтают, призывают, но сами ничего не делают (тем самым нарушают золотое правило этики &#171;Не делай другим того, чего не хочешь, чтобы делали тебея&#187;)</p>
<p style="padding-left: 30px;">Они достигают свою антихрупкость неэтичным путем.</p>
<p>У учреждений – в отличие от индивидов – нет чести. Это <strong>проблема рассеивания ответственности</strong>. Банковская система и бюрократы, ученые и журналисты призывающие к определенным действиям. Мы оказались в таком вот мире. Который привел к финансовому кризису 2008, который приводит к постоянным протестам людей как только они понимают как с них сливают деньги.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Угроза недобросовестности для мира только возрастает. И как ни странно современная политика часто способствует такому: она не делает государство (банк) антихрупким, она делает только управленцев государством (банком) антихрупкими за счет других.</p>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Уменьшение хрупкости &#8212; необходимость</h1>
<p>С любой точки зрения нет никакого смысла усиливать, украшать, развивать и растить что-то хрупкое, ведь первое же потрясение уничтожит это. <strong>Выживание это первоочередная</strong> задача. «Сделайте себя менее уязвимыми» и научитесь избегать неприятностей.</p>
<p>Я хочу строить прочные системы.</p>
<a name="wptoc_3_1_0"></a><h2>Изучать как системы не/рушаться</h2>
<p>Делать антихрупким на длинном временном промежутке и мелких ошибках.  И тогда важнее становиться <strong>изучать</strong> не сущности чего угодно, а его <strong>хрупкость</strong>. Не нужно знать что внутри, потому что эта информация разростается и засасывает. Засоряет взор и понимание.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Вред</strong> скрыт не в прошлом, а только <strong>в будущем</strong>. Все самое плохое с вами еще случиться (включая смерть).</p>
<p>Метод &#8212; распознание возрастания ущерба. Система должна вовремя избавляться от раздражителей еще до того как они её порушат. (1) Она слаба <strong>по самому слабому</strong> звену. Изучать как на хрупкость оно влияет. Часто вмешиваемся либо недостаточно, либо не там где надо. Вмешиваться только туда, где критично. Инача создаем шум. (2) Она слаба <strong>если разрушение ондно влечет</strong> за собой стремительное разрушение во все стороны. И система падает как карточный домик.</p>
<p>К хрупкости ведет обратная <strong>избыточность</strong>. Сильные связи зависимости. Например, люди повишие в долгах и кредитах. Если хоть что-то выйдет за их &#171;корридор&#187;, то у них нет сил это пережить. К антихрупкости ведет избыточность. Когда есть элементы, которые могут подхватить функции сломавшегося. У нас, например, по два глаза уха итд.</p>
<a name="wptoc_0_2_0"></a><h3>Опционы</h3>
<p style="padding-left: 30px;">О курорте с <strong>очень широким спектром</strong> услуг можно очень мало знать и быть уверенным что там понравиться.</p>
<p>Опционы &#8212; места неопределенности с вероятностью получить много разного возможного, но при этом без обязательства это использовать. Легко можно не использовать.</p>
<p>Когда мне становиться доступен <strong>широкий выбор</strong>. Я могу начать фильтровать, искать что мне подходит, а что не подходит. При этом если обращать внимание на нелинейные моменты, то когда я прав &#8212; получаю огромный плюс. А отсутствие обязанностей ведет к тому, что ошибки мне обходятся<strong> мизирными штрафами</strong>. Легко могу менять, перебирать и приобретать что хочу.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Опциональность перекрывает обознанность, разумность, начитанность итд. Лучше тупой антихрупкий, чем собразитльный хрупки.</p>
<a name="wptoc_3_1_1"></a><h2>Основные идеи не среднего мира</h2>
<p>Работаю с конкретным. Сначала поставь проблему, потом глянь что возможно и попробуй опровергнуть что тут ошибочно. Найди где отдача будет асиметрична: последствия одного варианта более важны, чем последствия другого. Смотри не на вероятности наступления, а на масштаб явления.</p>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3>Фокусирующий путь отрицания, исключения</h3>
<p style="padding-left: 30px;">Отаз так же результативен как и добавление.</p>
<p><strong>Прирост знания через вычитание</strong>. Разные теории часто опровергаються. Но уже опровергнутые почти всегда остаются опровергнутыми. Куда разумнее собирать данные, которые <strong>опровергнут мою текущую мысль</strong>. Данные на подтверждение никак не помогают, ведь отсутствие катастрофы долго еще не значит что её вообще не будет. Любая теория в таком смысле временна и не даст точного понимания ситуации.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Подозревайте любую схему. Всё, что не эвристика весьма хрупко.</p>
<p>Система <strong>становится лучше через избавление</strong>. Первым делом надо избавиться от хрупкого. Узнавать что не работает, те места где точно. Ограничить всё вредное. Ограничение размера / скорости / концентрации.</p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;так же как достижениями я горжусь и всем, что мы не сделали и пренебрегли&#187;. Куда сложение сказать &#171;нет&#187; гениальной идеи.</p>
<p><strong>(!) Запоминать исключенное </strong>&#8212; это тоже информация. Каждый следующий этап поиска может увенчаться успехом с большей вероятностью, чем предыдущий, но только если вы уверены в том, что там, где бумажник уже искали, его нет.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Люди <strong>богатеют, потому что не банкротятся</strong>. Внутри переменчивости выгодна <strong>стратегия в уменьшении потерь</strong>, а не в увеличении приобретений. Любое поведение, которое не наносит ущерб, даже с «плохой» эвристикой ведет к успеху.</p>
<p>Стабильное хорошее есть отсутствие плохого.</p>
<a name="wptoc_1_2_1"></a><h3>99/1 &#8212; на нас работает нелинейность</h3>
<p><strong>Одно вмешательство</strong> минимальными затратами в правильном месте/времени может все решать. Несколько простых шагов существенно могут улучшить положение вещей (у меня и в мире).</p>
<p style="padding-left: 30px;">Каждая добавка к весу камня влечет за собой больший вред, чем предыдущая. Врезавшись в стену 100 раз на скорости 1 км/час куда меньше вредит, чем один раз на 100 км/час.</p>
<p><strong>Нелинейность приобретений </strong>на опционах. Часто <strong>теряю</strong>, но по мало &#8212; редко <strong>приобретаю</strong>, но очень много, которое в разы перекрывает все потери. Отслеживаю размеры причиненного вреда, и размеры моих приобретений. В такой стратегии не нужно быть правым/успешным слишком часто. Отдача: <strong>мелким ошибкам сопутствует огромное достижение</strong>.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Не нужно знать что происходит когда работает ассиметрия, надо понимать как распознавать сам паттерн и внутреннюю логику ассиметричного процесса. Я <strong>в ожидании &#171;next big thing&#187;</strong> и готов её оседлать.</p>
<p>Реагировать только на существенный отклонения в инфопотоке. Ранжировать <strong>явления по опциональности</strong>: искать занятия <strong>с масштабируемой выгодой</strong>,  желательно неограниченной. Отделить области где ЧерныеЛебеди непредсказуемы и существенны. Игнорить мелкие опасности, страховаться от больших потерь. Защита от крайнего опасного и поджидание полезного.</p>
<a name="wptoc_1_2_2"></a><h3>Расширенное инвестирование штангой</h3>
<p>Мы сознательно стараемся уменьшать усредненные решения в своей жизни. Особенности «стратегии штанги» в том, чтоб быть максимально открытым для «хороших» Черных лебедей и при этом остерегаться «плохих».</p>
<p style="padding-left: 30px;">Антихрупкой системе одинаково нужен и стресс и защенность. Стратегия <strong>штанги: острый стресс &lt;&#8212;&gt; время восстановления.</strong></p>
<p style="padding-left: 30px;">Сочитание этих областей и их чередование. (наример, голодание раз в неделю, поднятие тяжестей, две рабочие специальности)</p>
<p>Разбитие на малое <strong>с разделением рисков &#8212; несколько проектов</strong>. Один большой малорискованный и множество мелких сделок с малой ценной ошибки, но вероятностью огромной прибыли. В общем<b> </b>потенциальные приобретения превышают потенциальные убытки.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Конечная цель стратегии: <strong>избыточность</strong>, запас прочности (слитки в подвале).</p>
<p>Случайность это хорошо, ведь может принести скачок выгоды. (например, профессия писателя когда какой-то роман станет бестселлером)</p>
<a name="wptoc_1_2_3"></a><h3>Личностные состояния</h3>
<p style="padding-left: 30px;">Настоящий лузер пытается объяснить и разобраться &#171;почему ошибся&#187;, вместо того, чтобы двигаться дальше. Используя ошибки во благо.</p>
<p>Сенека предлагал<strong> <strong>подход &#171;я ничего не потерял»</strong></strong>: воображать как дела пойдут плохо, даже иногда &#171;неудобно путешествовать» специально. Воображать, что дела пошли плохо, когда они идут хорошо это тоже поступок. Если мне «нечего терять», то могу только приобрести – и я антихрупок.</p>
<p><strong>Сознательно принадлежать себе</strong> это и есть геройство. Благородство человека есть мера насколько <strong>он хозяин своего мнения</strong>. Риск, на который за это идет &#8212; измеряется потенциальными убытками отстаивая собственные суждения. Мы сейчас живем согласными пойти на попятую &#8212; подавление нас рекламой, мотивацией из идеологии, властью имеющими, деньгами. Особенно деньгами.</p>
<p>Прокостинация &#8212; естественная защита сложного организма. Польза и медлительности: если я медлю с написанием главы, значит, она не нужна. Работа – это нечто опциональное, скорее как хобби.</p>
<a name="wptoc_3_1_2"></a><h2>Общество</h2>
<p>Деньги лучше признания (долго будут склонять, а когда прав &#8212; недолгое позитивное что называется слава- потом опять забудут). Куда лучше на скачке Черного Лебедя извлечь много прибыли &#8212; вот это круто.</p>
<a name="wptoc_2_2_0"></a><h3>Можем создавать сотрудничество</h3>
<p>Хороший повод людям объединиться &#8212; понимаем что<strong> защищаем одинаковые позиции</strong>. Без ослепления планами или видиньями куда идем. Мы всё равно не можем предсказать будущее, но можем определиться что мы защищаем, что мы будем делать антихрупким. Отсюда ищем методы.</p>
<p>В наших силах<strong> защищать своих</strong>. Формирование среды, благоприятствующей этому. Мое нравятся небольшому числу фанатов, исключительно верных и восторженных.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Деньги и сделки «чистят» отношения между людьми.</p>
<a name="wptoc_2_2_1"></a><h3>Вкладывать силы не в планы-визии, а в людей</h3>
<p>Поиск и <strong>отслеживание «изобретенного наполовину»</strong> и пока не внедренного. Придуманное изобретение не обязательно будет использоваться его автором. Вопрос как использовать теории и прозрения на практике.</p>
<p>И человека и группы должны <strong>узнавать по одной идее</strong>, не более. По одной идее в их головах &#8212; со стороны. И ты, это о котором хорошие вещи говорит ктот-о другой, а сам скромен и сдержен.</p>
<p>Выживают не идеи, а <strong>люди с правильными идеями</strong> &#8212; верными эвристическими правилами, полученными из опыта. Выживают те, кому ошибки безвредны. Таких людей и ищем.</p>
<a name="wptoc_0_0_4"></a><h1>Завершение</h1>
<p>Возможно плодами модернизма и возвышением описательной науки мы оказались в мире, который все <strong>больше движется к хрупкости</strong>. Раньше мы жили в мире, где люди действовали, руководствуясь простыми правилами. Тем, кто не придумывал такие правила выдавала их религия. Сейчас их выдает рациональная наука (поколение моих родителей они были переходными &#8212; у них еще есть и религия).</p>
<p style="padding-left: 30px;">Кроме того близкие сетевые связи теперь позволяют одним людям извлекать выгоду из событий, скидывая риск на других неповинных.</p>
<p>Из-за наличия этих общих шаблонов новость что мы иррациональны нам кажется новостью, но <strong>это повседневность многостолетней жизни</strong>. Со временем нам прийдется разбираться с последствиями всеобщего оторванного от жизни образования.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Мифы в мышлении</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2014/05/26/mify-v-myshlenii/</link>
		<pubDate>Mon, 26 May 2014 06:47:20 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<category><![CDATA[мышление]]></category>
		<category><![CDATA[обучение]]></category>
		<category><![CDATA[современное искусство]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5627</guid>
		<description><![CDATA[в субботу на совр.иску говорили про мифы. я тут прочитал книг Лосев А. Ф. &#171;Диалектика мифа&#187;, 1930 http://psylib.ukrweb.net/books/losew03/index.htm Сущность мифа Миф снаружи как выдумка. Как сказка, аллегория, метафора, какая нибудь поэтическая лирика. Миф воспринимается мифом только со стороны, изнутри его &#171;нет&#187;. Это как вода для рыбы. Для человека, живущего внутри мифа это самая настоящая самая [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>в субботу на совр.иску говорили про мифы.</p>
<p>я тут прочитал книг Лосев А. Ф. &#171;Диалектика мифа&#187;, 1930<br />
<a href="http://psylib.ukrweb.net/books/losew03/index.htm" target="_blank">http://psylib.ukrweb.net/books/losew03/index.htm </a></p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Сущность мифа</h1>
<p><strong>Миф снаружи</strong> как выдумка. Как сказка, аллегория, метафора, какая нибудь поэтическая лирика.<br />
Миф воспринимается мифом только со стороны, <strong>изнутри его &#171;нет&#187;</strong>. Это как вода для рыбы.<br />
Для человека, живущего внутри мифа это самая настоящая самая подлинная реальность, она предмет его непосредственного восприятия.<br />
&#171;сверхъестественный&#187; момент если и содержится в мифе, то не мешает его телесности и вещественности.</p>
<p>Миф не базируется на (научном) опыте, но на ощущениях. <strong>Миф не акт веры.</strong><br />
Религия не есть миф, но надстройка над. Религия не может не порождать из себя мифа. А миф без религии возможен.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>ЧУДО</h1>
<p>Миф меньше производная мысли и абстракции, чем эмоциональных реакций. <strong>Миф легитимизируется чудом.</strong><br />
Что есть чудо? Это не то что обычно написано в википедии, как внезапное вмешательство высших сил в привычный ход событий.</p>
<p>Чудо:</p>
<ol>
<li>столкновением двух каких-то разных планов действительности</li>
<li>в одной личности</li>
<li>внешне-исторический и внутренне-замысленный (идеи вещей)</li>
<li>их разотождествление в момент. не волевой акт</li>
</ol>
<p style="padding-left: 30px;">Применивший какую-нибудь чудесную вещь (например, какой-нибудь амулет) для лечения своей болезни имеет полное логическое право возражать скептику так: вы говорите, что я вылечился от вашего медицинского средства, а я утверждаю, что я вылечился от того, что помазал больное место этим священным маслом</p>
<p>Решительно все на свете может быть <strong>интерпретировано</strong> как самое настоящее чудо. Это зависит от интерпретатора.</p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>ИСТОРИЯ ЧУДА</h2>
<p>миф &#8212; историзация, история того или иного бытия. так было.<br />
миф &#8212; символ всегда только в отношении чего-нибудь другого<br />
интуитивное <strong>превращение вещи</strong> в необычную небывалую<br />
миф отдаляет / отрешает от объекта</p>
<a name="wptoc_0_2_0"></a><h3>Миф есть в словах данная чудесная личностная история.</h3>
<p>Всякая живая личность есть так или иначе миф. Неодушевленные предметы, например, кровь, волосы, сердце и прочие внутренности, папоротник и т.п., – тоже могут быть мифичными, но не потому, что они – личности, а потому, что они поняты и сконструированы с точки зрения личностно-мифического сознания.</p>
<a name="wptoc_0_2_1"></a><h3>Наше желание &#171;испорчено&#187; мифами</h3>
<p>Мифы направляют эмоционально-чувственные реакции.</p>
<p>У нас их много</p>
<ul>
<li>миф о половом, органах.</li>
<li>противположном поле (мужчины такие)</li>
<li>что вызывает болезни и неприятности</li>
<li>как меняется мое настроение и физиология</li>
<li>поверх якорения вещей (и фотографий)</li>
<li>поступков другого</li>
<li>отношения к времени, его ходу</li>
<li>что такое сновидения, на что они влияют</li>
<li>материализма и потребления</li>
</ul>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Модель роста (Кривая Бандуры)</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2010/10/19/model-rosta-krivaya-banduryi/</link>
		<pubDate>Tue, 19 Oct 2010 10:00:06 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[Бандура]]></category>
		<category><![CDATA[обучение]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=1719</guid>
		<description><![CDATA[Не знаю писал ли это сам Альфред Бандура, но в этих ваших нлп-курсах каждый уважающий себе тренер старается показать кривую и назвать её таким именем. Судя по этой кривой обучение навыкам (какой либо технологии, алгоритма, парадигмы) происходит в 4 этапа, где четвёртый этап может быть диаметрально противоположным. На графике по горизонтальной оси &#8212; время; по [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><em>Не знаю писал ли это сам Альфред Бандура, но в этих ваших нлп-курсах каждый уважающий себе тренер старается показать кривую и назвать её таким именем.</em><br />
Судя по этой кривой <strong>обучение</strong> навыкам (какой либо технологии, алгоритма, парадигмы) происходит в <strong>4 этапа</strong>, где четвёртый этап может быть диаметрально противоположным.</p>
<div id="attachment_1721" style="width: 310px" class="wp-caption aligncenter"><a href="http://www.dan.kiev.ua/dan-wpdata/uploads/2010/10/bandura.png"><img class="size-medium wp-image-1721" title="Кривая Бандуры" src="http://www.dan.kiev.ua/dan-wpdata/uploads/2010/10/bandura-300x227.png" alt="Кривая Бандуры" width="300" height="227" /></a><p class="wp-caption-text">Кривая Бандуры</p></div>
<p style="text-align: center;">На графике по горизонтальной оси &#8212; время; по вертикальной &#8212; колличество решенных проблем/задач с помощью данной технологии.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Кривая Бандуры &#8212; Этап 1. &#171;Новичкам везёт&#187;</h1>
<p>Я ничего не знаю. Я только приступил к изучению. У меня радужные <strong>перспективы</strong>. Я нашел &#171;таблетку от всего&#187; &#8212; сейчас её выучу и стану отлично жить. Кривая <em>Ожидания</em> (<span style="color: #ff0000;">красненькая</span>), возвышаясь над кривой <em>Реальности</em> (<span style="color: #333399;">синенькая</span>). &#171;Горение&#187; заставляет организм мобилизировать скрытые резервы, человек делает больше, может даже не спать. Обычно очень хорошие результаты. Кривые (Ожидания и Реальности) стремительно и почти параллельно идут вверх.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Кривая Бандуры &#8212; Этап 2. &#171;Стабильное плато&#187;</h1>
<p>Новичок доходит до предела своих способностей на сегодняшний день. Большинство инофрмационных моделей выучены и есть <strong>знания</strong>. Нет комплексных умений &#8212; их надо развивать, отрабатывать до навыков. Показатели перестают возрастать, а <em>Реальность</em> начинает потихоньку расходиться с <em>Ожиданиями</em>, как это видно на кривой. На этом этапе одного энтузиазма недостаточно. Это точка с которой колличество должно начать переходить в качество.</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Кривая Бандуры &#8212; Этап 3. &#171;Провал&#187;</h1>
<p>В самом драматическом варианте <em>Ожидания</em> и прогноз роста сильно расходятся с <em>Реальностью</em> и текущим положением. В какой-то момент это ясно становится видно, понятно. Наступает разочарование, что влияет на соматику. Отсюда происходит падение всех показателей работы. Это феномен получил название &#171;<strong>Провал</strong><strong> преднаучения</strong>&#187; (см главу <a href="http://lib.ru/DPEOPLE/nerychite.txt" target="_blank">в книге Карен Прайер</a>).<br />
Человек уже реально оценил, чего стоит и кривая <em>Ожиданий</em> становиться ровной (определилась планка), <em>Реальность</em> же катастрофически падает. И вот здесь наступает разветвление сценариев, которое зависит от самого человека.</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1 style="padding-left: 30px;">Кривая Бандуры &#8212; Этап 4-вараинт &#171;Обвал&#187;</h1>
<p style="padding-left: 30px;">Человек фокусируется на падении показателей <strong>относительно Ожидания</strong>, что заставляет их падать ещё быстрее (<span style="color: #99cc00;">грязно зелёный</span>). Мрачное настроение. Растеряность и поиск &#171;помощников&#187; (которые тут не помогут). В итоге отказ от затеи &#171;заниматься этим&#187; &#8212; &#171;мне не дано, не везёт&#187; и другие обвинения <em>окружающих</em> условий.</p>
<a name="wptoc_0_0_4"></a><h1>Кривая Бандуры &#8212; Этап 4-вариант &#171;Подъем/рост&#187;</h1>
<p>Человек продолжает упорно делать тоже самое при этом <strong>фокусируясь</strong> не на падении, а на том росте/прогрессе по сравнению с собой <strong>ещё аж до начала обучения</strong> (этапа 1). Понимает что эта технология не панацея от <strong>всего</strong> и лично в его конкретных условиях решит только очень конкретный ограниченый круг проблем/вопросов/целей. Собственно уже до этого этапа все простые проблемы должны были быть разрешены и этому можно порадоваться.</p>
<p>Внимательно начинает находить новые детали в своей работе &#8212; отличные контексты применения, способы где-то чего-то улучшить ведь описание модели не догма, а только опорные костыли. Отбрасывает навязанное (учили то нас &#171;по учебнику&#187;), что есть в теории, но в его личном конкретном случае почему-то не работает и тянет его вниз. Полностью оптимизировал технологию к себе переводит их в навыки и начинается стабильный рост до ожидаемой планки.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Циклы научения</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2010/10/19/tsiklyi-naucheniya/</link>
		<pubDate>Tue, 19 Oct 2010 08:38:10 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Бандура]]></category>
		<category><![CDATA[Келли]]></category>
		<category><![CDATA[обучение]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=1711</guid>
		<description><![CDATA[Джордж Келли: цикл О-В-И Мы постоянно рассматриваем существующие альтернативы, ограничивая их выбор до оптимального для действий, и поступаем в соответствии с нашим выбором. В новой или неопределённой ситуации прокручиваем цикл ориентировка-выбор-исполнение. Цикл состоит в последовательном обдумывании нескольких возможных конструктов и выбора того из них, который окажется лучшим для интерпретации ситуации. Человек может пройти через ряд [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Джордж Келли: цикл  О-В-И</h1>
<p>Мы постоянно рассматриваем существующие альтернативы, <strong>ограничивая</strong> их выбор до оптимального для действий, и поступаем в соответствии с нашим выбором. В новой или неопределённой ситуации прокручиваем цикл <em>ориентировка-выбор-исполнение</em>.</p>
<p>Цикл состоит в последовательном обдумывании нескольких возможных <a href="http://www.dan.kiev.ua/2010/10/15/teoriya-lichnostnyih-konstruktov-chast-1-individualnost/">конструктов</a> и выбора того из них, который окажется лучшим для интерпретации ситуации. Человек может пройти через ряд циклов О-В-И прежде, чем решит, какой <em>конструкт</em> следует использовать.</p>
<ol>
<li>В <strong>ориентировочной</strong> фазе рассматривает несколько <em>конструктов</em>, которые можно использовать для интерпретации данной ситуации – то есть он намеренно обдумывает различные возможности, которые могут иметь место. Это аналогично рассмотрению вопроса со всех сторон.</li>
<li>Фаза <strong>выбора</strong> наступает, когда ограничивает число альтернативных <em>конструктов</em> (гипотез) до количества, наиболее приемлемого в данной ситуации. В этот момент решает, какие преимущественные альтернативы наиболее уместно использовать.</li>
<li>Во время фазы <strong>исполнения</strong> выбирает направление действий и сопровождающее его поведение. Выбор делается, иначе говоря, на основании оценки, какой альтернативный <em>конструкт</em> наиболее вероятно приведет к <a href="http://www.dan.kiev.ua/2010/10/15/teoriya-lichnostnyih-konstruktov-chast-1-individualnost/">расширению (рост) или к определению (стабильность) системы</a>.</li>
</ol>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Альберт Бандура: цикл моделирования</h1>
<table border="1" cellpadding="20" align="center">
<tbody>
<tr>
<td><strong>внимание</strong> [выборочное]</td>
<td>Наблюдение за поведением, которое является причиной позитивного поощрения или предотвращает какие-то негативные условия, может быть сильнейшим стимулом к вниманию, сохранению и в дальнейшем (в похожей ситуации) выстраиванию такого же поведения. Важно внимание к деталям &#8212; умение замечать и детализировать ключевые моменты.</td>
</tr>
<tr>
<td><strong>запоминание</strong></td>
<td><strong>Образное</strong> кодирование. По мере того как человек наблюдает модельные стимулы, в процессе сенсорного научения возникают относительно стойкие и легко воспроизводимые образы того, что было увидено. Пока небыло языка это был доминантный способ.</p>
<p><strong>Вербальное</strong> кодирование. Речевые описания (коды) могут внутренне повторяться без открытого выстраивания поведения; например, человек может мысленно &#171;проговорить&#187;, что надо сделать, чтобы улучшить сложные моторные навыки (например, спуск с горы на лыжах).  Несут значительную информацию, накопленную ранее. Как описание этого цикла <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/11/72x72/1f609.png" alt="😉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>В случаях сложных навыков недостаточно простого наблюдения, чтобы гладко и точно выполнить действие. Постоянная практика в выполнении последовательности движений (и коррекция на основе информативной обратной связи) имеет большое значение.</td>
</tr>
<tr>
<td><strong>раскодирование</strong> действиями</td>
<td>Никакая закодированая модель не будет работать если в ней отсутствует информация о том как описаное <strong>делать</strong> с помощью простых наблюдаемых поведенческих конкретных действий. Кроме того действия должны соответствовать текущему уровню способностей данного человека.</td>
</tr>
<tr>
<td>мотивация к <strong>исполнению</strong></td>
<td>При <strong>наличии подкрепления</strong> моделирование или научение через наблюдение быстро переводится в действие. Позитивное подкрепление не только увеличивает вероятность открытого выражения или фактического выстраивания требуемого поведения, но <strong>также влияет на процессы внимания и сохранения!</strong></td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p>Человек может приобрести и сохранить навыки, даже обладать способностями для искусного выстраивания моделируемого поведения, но научение редко можно превратить в <strong>открытое выполнение</strong>, если оно <a href="http://www.dan.kiev.ua/2010/10/18/ya-mogu-dostizheniya-po-bandure/">принято негативно (окружением и/или мной)</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Мир в котором (думаем что) живём</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2010/10/18/mir-v-kotorom-dumaem-chto-zhivyom/</link>
		<pubDate>Mon, 18 Oct 2010 21:11:10 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[Бандура]]></category>
		<category><![CDATA[обучение]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=1693</guid>
		<description><![CDATA[Немного о том, чему нас тут вокруг учат. Наши ролевые модели: родители; учителя, преподователи; сверстник, друзья; другие часто встречаемые люди; Медиа. &#160; Экологичность зомбоящика Сообщения о насилии оказывают большое влияние на возникновение страхов. (кстати, запуганые людьми вряд ли станут проявлять инициативу делать мир лучше) Длительная экспозиция насилия по телевидению приводит к увеличению агрессивности поведения и [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><em>Немного о том, чему нас тут вокруг учат.</em></p>
<ul>Наши ролевые модели:</p>
<li>родители;</li>
<li>учителя, преподователи;</li>
<li>сверстник, друзья;</li>
<li>другие часто встречаемые люди;</li>
<li><strong>Медиа</strong>.</li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Экологичность зомбоящика</h1>
<p>Сообщения о насилии оказывают большое влияние на возникновение страхов. <em>(кстати, запуганые людьми вряд ли станут проявлять инициативу делать мир лучше)</em> Длительная экспозиция насилия по <a href="http://lurkmore.ru/Зомбоящик" target="_blank">телевидению</a> приводит к <strong>увеличению <a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/Агрессия_(психология)" target="_blank">агрессивности</a></strong> поведения и уменьшению факторов, сдерживающих агрессию.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Исследователи во главе с Альбертом Бандурой обнаружили, что частое наблюдение насилия в восьмилетнем возрасте <strong>предсказало агрессивность</strong> в возрасте 18 лет. Наиболее агрессивные дети не только имели неприятности с законом, но также были более жестоки со своими женами и детьми при следующем обследовании в возрасте 30 лет <em>(22 года от первого измерения!)</em>. Также неоднократный просмотр насилия делает наблюдателей <strong>безразличными</strong> к насилию в будущем &#8212; &#171;<em>что поделать, мы все живём в таком мире, где нужно конкретно остаивать свои права &#8212; кто слабак того и скушают</em>&#171;.</p>
<p>Потенциально <strong>любые</strong> <em>видео</em>материалы могут оказывать <strong>изменяющее</strong> действие на поведение при их длительном просмотре (<em>в исследованиях было 4 часа в день</em>). Выведены правила, которые усиливают эффект воздействия. В частности, СМИ должно транслировать события буквально &#171;от соседей&#187; &#8212; географическая близость усиливает чувство уязвимости и возможности стать жертвой.</p>
<p>Школьники, смотря такое, потом <a href="http://behavior.romek.ru/tmodel.htm" target="_blank">начинают подавать пример</a> своим одноклассникам.</p>
<p><object classid="clsid:d27cdb6e-ae6d-11cf-96b8-444553540000" width="480" height="385" codebase="http://download.macromedia.com/pub/shockwave/cabs/flash/swflash.cab#version=6,0,40,0"><param name="allowFullScreen" value="true" /><param name="allowscriptaccess" value="always" /><param name="src" value="http://www.youtube.com/v/S25-VMv-JFU?fs=1&amp;hl=ru_RU&amp;rel=0" /><param name="allowfullscreen" value="true" /><embed type="application/x-shockwave-flash" width="480" height="385" src="http://www.youtube.com/v/S25-VMv-JFU?fs=1&amp;hl=ru_RU&amp;rel=0" allowscriptaccess="always" allowfullscreen="true"></embed></object></p>
<p>Так называемые &#171;новости&#187; это же сплошное негативное промывание мозгов, учитывая что они кроме того<a href="http://www.ted.com/talks/dan_gilbert_researches_happiness.html" target="_blank"> искажают восприятие вероятности повторяемости</a> событий.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Раньше ТВ был очень хорошим способом регуляции поведения группы людей. Сейчас же, с переходом большинства (я надеюсь=) людей на интернет 2.0 уже так просто централизированно не получится. Вот <a href="http://habrahabr.ru/blogs/lenta/61150/" target="_blank">Китай и лютует</a>.</p>
<p>Некоторых сообщений вполне достаточно в <strong>однократном</strong> просмотре &#8212; например, подробный сюжет о девочке, совершившей самоубийство, вызвает повышение количество самоубийств среди женского пола в данной географической зоне в несколько раз (<a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/Эффект_Вертера" target="_blank">Эффект Вертера</a>).</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Компьютерные игры</h1>
<p>У меня нет никаких данных о подобных исследованиях. Предположу, что 3D драки / шутеры убийства других людей наподобии (мега популярного в моём детстве) в компьютерных клубах <a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/Counter-Strike" target="_blank">КонтрСтрайка</a> (&#171;Контра&#187;) должны повышать агресивность. Волна вроде прошла и сейчас основные игры в мобильных телефонах и социальных сетях пока что с сильно примитивной графикой.</p>
<p>Что очень радует с развитием интернета появились интернет-RPG (<a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/World_of_Warcraft" target="_blank">WoW</a>), которые <a href="http://www.ted.com/talks/jane_mcgonigal_gaming_can_make_a_better_world.html" target="_blank">замечательно развивают полезные навыки</a> кооперации и совместного решения квестов. Сейчас есть группа людей, которые делают проект на подобии игры, но по разрешению реальных важных проблем общества.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
