<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>пикап &#8212; Дан Воронов</title>
	<atom:link href="http://dan.kiev.ua/blog/tag/pikap/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://dan.kiev.ua/blog</link>
	<description>персональный сайт</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Sep 2018 19:36:59 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>The Blueprint Decoded как тренинг возвращения к себе</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2013/11/06/the-blueprint-decoded-kak-trening-vozvrashheniya-k-sebe/</link>
		<pubDate>Tue, 05 Nov 2013 23:32:20 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[NLP]]></category>
		<category><![CDATA[видео]]></category>
		<category><![CDATA[внимание]]></category>
		<category><![CDATA[импровизация]]></category>
		<category><![CDATA[книга]]></category>
		<category><![CDATA[личность]]></category>
		<category><![CDATA[лучшие]]></category>
		<category><![CDATA[научение]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[пикап]]></category>
		<category><![CDATA[поток]]></category>
		<category><![CDATA[системное]]></category>
		<category><![CDATA[сотрудничество]]></category>
		<category><![CDATA[упражнения+паттерны]]></category>
		<category><![CDATA[цитата]]></category>
		<category><![CDATA[эмоции]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5088</guid>
		<description><![CDATA[На пси форумах проскакивают сообщения о заоблачной программе пикапа, которая меняет всё. Это The Blueprint Decoded от (RSD) Real Social Dynamics, самой известной американской копании обучающей парней находить путь в девушку. Мне стало интересно. Очень. Из всего RSD данный тренинг не совсем пикап тренинг. В полуофициальной группе RSD вконтакте несколько раз написано что его смотреть не надо если просто хочешь пикапить девушек. Блюрпинт [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>На пси форумах проскакивают сообщения о заоблачной программе пикапа, которая меняет всё. Это <strong>The Blueprint Decoded</strong> от (RSD) Real Social Dynamics, самой известной американской копании обучающей парней находить путь в девушку.</p>
<p>Мне стало интересно. Очень. Из всего RSD данный тренинг <strong>не совсем пикап</strong> тренинг. В полуофициальной группе RSD вконтакте несколько раз <a href="https://vk.com/pages?oid=-15804723&amp;p=%D0%95%D1%81%D0%BB%D0%B8_%D0%B2%D1%8B_%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%87%D0%BE%D0%BA_%D0%B8_%D0%BD%D0%B5_%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%B5%D1%82%D0%B5_%D1%81_%D1%87%D0%B5%D0%B3%D0%BE_%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B0%D1%82%D1%8C" target="_blank">написано что его смотреть <strong>не</strong> надо</a> если просто хочешь пикапить девушек.</p>
<p><em>Блюрпинт = 19+2 видеодиска (4 дня лекции-тренинга). Стенограмма видео <a href="http://userdocs.ru/navigate/index-7495.html" target="_blank">доступна на userdocs</a>. Для работы с этим материалом требуется достаточно много времени.</em></p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Общество</h1>
<p>Создал и ведет программу <a href="http://www.rsdnation.com/tyler/profile" target="_blank">Tyler Durden</a>. Я пропущу многое что Тайлер говорит о съеме девушек, своих провалах/успехах и напишу <strong>соображения по модели на которой тренинг</strong> работает.</p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;Если вас выбросить сейчас в центре леса — вам конец, потому что два основных качества человека — это разум, <strong>интеллект, и социальность</strong> — социальные связи. Это две главные его силы. И если из этого уравнения забрать все эти социальные связи — вам конец.&#187;</p>
<p>В группе людей всегда происходит динамика установки и разрушения связей, перемены иерархии. В отношениях мужчины &#8212; женщины тоже. Динамика происходит сама собой по определенным законам и мы очень мало знаем о них.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Социальное программирование</h1>
<p>Одни из базовых принципов декода &#8212; люди чаще используют не знание о себе, а социальное знание &#8212; автоматическое. Идут как в трансе, во сне по повседневности. Описывают происходящее в причинах, которые <strong>изобрели другие</strong> люди (учены и бытовое знание предков).</p>
<p style="padding-left: 30px;">Знания о реальности обществены. Люди сверяются с другими людьми, чтоб понять что правильно и во что верить.</p>
<p>Это глубоко внутри. Это следствие хорошего обучения в школе, в ВУЗе. И в большинстве своем такое зафиксированое знание хорошо, так как освобождает мозг от лишней работы.</p>
<p>С другой стороны получается большинство из нас знает много <strong>достоверной</strong> информации <strong>про окружающий мир</strong> и почти не знает кто они есть, что для них важно, что они делают и почему, чего действительно хотят (так как этому в школе не учили и никто кроме самого себя это узнать не может). Даже не отслеживают есть ли смысл в их действиях.</p>
<p style="padding-left: 30px;">И хуже всего дело обстоит со знанием социального взаимодействия парень-девушка так как это не создание продукта / работа, а взаимо-действие двух личностей.</p>
<p>Чтобы начать видеть реальную реальность себя надо многое распрограммировать и отодвинуться от социального опыта к <strong>личному</strong>. Для начала надо хотя б задуматься &#171;правильны ли рассказанные мне социальные знания которыми думаю?&#187;. Открыть глаза на то, что вокруг происходит. Получить много ошибок. Поднять приоритет личного опыта на механизмом социального обучения.</p>
<p>Социальные программы зафиксированы алогичным страхом их нарушения &#171;другие заметят&#187;. Общество сохраняет статус-кво и общую реальность. Иногда очень агрессивно вплоть до физического вмешательства.</p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Соцпрог в отношениях полов</h2>
<p>Есть циркулирующие социальные знание &#8212; от родителей о том как ухаживает парень за девушкой  и от сверстников о их успехах.</p>
<p style="padding-left: 30px;">При этом в реальности:</p>
<p style="padding-left: 30px;">Деньги и бизнес успех не являются основой здоровых отношений. Красивая внешность по стандарту не являются основой здоровых отношений. Романтика, свидания и ухаживание (как в фильмах, книгах) не являются основой здоровых отношений. Да есть 2-3% девушек, которые попадают в эти шаблон, но в общем такое только запутывает.</p>
<p>В современном мир сложилась такая странная <strong>процедура установления межполовых отношений</strong>. Девушка рассматривается как товар или как приз. Её статус изначально выше парня. Парень изначально опущен и должен стараться ради &#171;покупки&#187; девушки.</p>
<p><strong>Парень</strong> должен использовать романтику (смс &#171;думаю о тебе&#187;, цветы, выгуливание в ресторан) и другие советы из СМИ, журналов и от родителей как завоевать (!) и развлекать красивую девушку от первого взгляда до первого поцелуя. Он должен влюбиться (про это ниже есть отдельный раздел) высокой любовью &#171;она та самая&#187;. Он должен вкладывать в неё деньги, дарить украшения, купить квартиру и устроить свадьбу с белым платьем и стандартными фотосессиями. Вот должен.</p>
<p>За каждый шаг этого квеста &#171;делай ради меня / ты что меня не любишь?&#187; <strong>девушка</strong> должна цедить и по капли выдавать парню услуги удовольствия (обычно телесные ласки, а иногда просто присутствие рядом). В ответ на свадьбу девушка должна продается ему на всю жизнь, должна спуститься до одолжения заниматься часто с ним сексом и только с ним. Родить ребенка или несколько и только от него. Следить за детьми и сытостью мужа. Умереть в один день.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Концепция &#171;есть две половинки, она единственная&#187; не просто не основа, она еще и <strong>разрушение</strong> многих судеб.</p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Эволюционное размножение</h2>
<p>Из научной информации по другому &#8212; и парни и девушки находят в одинаковом положении.</p>
<p style="padding-left: 30px;">В основном мы очень прагматические биологические машины размножения и это хорошо отраженно в фильме &#171;Discovery: <a href="http://www.kinopoisk.ru/film/430863/" target="_blank">Наука сексуальной привлекательности</a>&#171;.</p>
<p>Причиной влечения и м и ж является одно &#8212; <strong>ценность</strong>: всё что помогает чувствовать себя хорошо, выжить мне и выжить моему потомству. Ценность как магнит, это тянет. Это сфера малоосозноваемая. Для М и для Ж ценностью будет разное.</p>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3>Мужчины</h3>
<p>Мужчины имеют большое генетическое разнообразие. У них реальность на долгий промежуток времени либо сильна, либо слаба. Лучшее прибывают в эмоциональном <strong>равновесии</strong> и обладают своим<strong> внутренним центром</strong>. Источник силы &#8212; уверенность идущая изнутри личности, этот мир мой дом, моя территория. Это проявляется в поведении, которое устанавливает высокий статус в социальной группе.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Мужчина определяет ценность (плодовитость) женщины <strong>визуально</strong> по коже, фигуре, походке и для этого надо пару минут при этом внешность женщины стабильна и за час сильно не измениться. Хорошо для принятия решения если у неё в одежде открыто больше кожи и видно какая грудь.</p>
<p><em>Важно навсегда понять: для нормального мужчины _модельной внешности загорелая девка с большущими сиськами_ важнее чем заслуженный врач, пожарный, учитель, политик, президент и любые общественно полезные деятели.</em></p>
<a name="wptoc_1_2_1"></a><h3>Женщины</h3>
<p>Женщина <strong>ближе</strong> чем мужчина <strong>к миру</strong> опыта. Изменчива. Запрограммированы искать.</p>
<p>Девушка хочет интересного опыта, попасть в классную реальность, эмо &#171;теплую&#187;. У девушки реальность одновременно и сильная и слабая &#8212; быстро меняется. Она откликается на социальное мнение &#171;я красивая&#187; или &#171;я уродина&#187;.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Женщине требуется гораздо больше времени так как она проверяет (не только логикой!) ценность мужчины через его <strong>статус</strong> в группе. Наблюдает его поведение с другими мужчинами, а оно постоянно меняется даже за час. Ей надо найти &#171;эмоционально&#187; лучшую компанию и захватить её лидера &#8212; островок клёвости в океане нестабильности эмоционального хаоса. Идет туда за ним.</p>
<p>Из этого еще следует интересный парадокс: когда женщина биологически хочет секса и ей некогда проверять она отдастся первому кто <strong>продемонстрирует</strong> в поведении высокую ценность. Потом если ценность откажется низкой отморозится от него.</p>
<a name="wptoc_1_1_2"></a><h2>Ценность идет первой</h2>
<p>Какими б вы хорошими людьми не были и для мужчин и для женщин в поиске партнера ценность идет первой чем что-либо другое.<strong> Внимание переходит к самому ценному</strong>. И это происходит автоматически. И можно много рассуждать что у меня не так, но если проследить поведение, а не что человек говорит, то легко заметить как он откликается на ценность.</p>
<p>&#171;Я <strong>хороший человек</strong>, делаю многим добра и поэтому достоин хороших отношений&#187; это ошибочно, это в размножении не работает. Генетически особи запрограммированы так, чтобы двигаться к отношениям которые им наиболее выгодны.</p>
<p>Субъективная интерпретация событий прошлого &#8212; меняем свою память <strong>фокусируясь</strong> на позитиве либо негативе. Когда внимание особи переходит к большей ценности механизм рационализации найдет оправдание что теперь не так с текущим партнером и за что его бросить.</p>
<p>Если вы больше не обладаете ценностью от вас <strong>уходят </strong>(или оставляют в запасе. муж это полезный финансовый запас). Наоборот, если у партнера есть высокая ценность, то ему <strong>простят</strong> много недостатков (альфа-мужчина может избивать женщину и она его никогда не бросит).</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Социальное давление</h1>
<p>Откуда возникает статус <strong>в группе</strong>, кто такой авторитет?</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Авторитет</strong> (лидер, певец, лектор, хозяин,&#8230;) &#8212; человек, который меньше всего реагирует на других людей при этом на него реагирует как можно больше людей данной группы. Социальная обратная связь.</p>
<p>Он нереактивен и именно <strong>он задает</strong> тему и правила происходящего. Его время и пространство наиболее ценны.  Высказывает и демонстрирует свое, себя полностью &#8212; проявляет свою позицию на мир, которая настолько стабильна, что вторгается в чужие обрывочные реальности. Подает невербальные сигналы превосходства (телесная уверенность во взгляде, осанке, голосе).</p>
<p>При этом важно: обладание доминантной реальностью никак <strong>не связано с навязыванием</strong> этой реальности кому-либо. Авторитет не навязывает, он просто этой реальностью обладает. Другие входят в его реальность и её исследуют, проживают так как она тянет своей целостностью как &#171;магнит&#187;.</p>
<p>Другим хочется присоеденится к нему &#8212; социальная &#171;аура&#187; вокруг, &#171;<strong>мой круг счастья</strong>&#171;. Люди с более сильной реальностью &#171;используют&#187; других людей просто потому что у тех нет своей альтернативы, своего пути движения.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>Например: при теракте в метро максимальный авторитет будет у человека минимально впавшего в стресс и панику &#8212; он сможет организовать других и вывести их.</em></p>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Реакция на провалы (опускаем лоха)</h2>
<p>Когда в социальном поле присутствует самое лучше (наверху пирамиды жизни &#8212; красивейшие девушки, вкуснейшая еда, крутейшие тачки, итд) много людей будет хотеть этим завладеть и &#171;<strong>стащить</strong> с вершины&#187; текущих авторитетных обладателей этих благ.</p>
<p style="padding-left: 30px;">У авторитета просто неиссякаемое мастерство постоянно переживать нападки (&#171;ага, задел!&#187;) и унижение от окружения, не реагируя на него изменением своей реальности. Самооценку нельзя сбить-<strong>опустить</strong>, они не передают свою силу.</p>
<p>Главный показатель тут это <strong>скорость востановления после провала</strong> когда он вдруг не получил что хотел. Насколько быстро и легко его тело выталкивает боль &#171;не сработало&#187;. Даже если враги нашли его самое слабое и больное место.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>В декоде ничего про это не говорится, но я встречал несколько исследований в теории эмоционального интеллекта что это генетически заданный показатель, который передается по наследству &#8212; но при этом определенным набором тренеровок его можно развить.</em></p>
<p>Авторитета наезды и провалы почти не трогают. У среднестатистического лоха наступает LPS (состояние низкой производительности) и иногда очень надолго &#8212; он лишается сна, в теле застревает зажим травмы и страхи, самооценка снижается стабильно, &#171;я-жертва&#187; синдром и приобретенная беспомощность.</p>
<p><strong>В LPS</strong> человек постоянно заморочен &#8212; колеблется, сомневается, париться и из-за этого его действия оказываются не к месту и не вовремя (рассинхрон). Много логического и рационального анализа. Он все время хочет что-то исправить, но еще больше своими делами и борьбой ухудшает положение. Жажда контроля происходящего возрастает &#8212; он переходит к поиску более действенных методов манипуляции, техник (затычки отсутствия самоценности).</p>
<p>Его сопротивления и использование внешних техник-правил &#171;как достичь успеха&#187; продуцируют самозапреты и создают себе стены &#171;нельзя&#187; обычно очень нелогичные и иррациональные страхи, тревоги, смущения и стеснения. Он часто чего-то боится и даже не знает чего конкретно. Еще больше беспокоится &#171;что подумают другие?&#187;. В сознании прописываеться набор критериев что надо сделать чтобы от этого избавиться &#171;я буду счастлив когда&#187;.</p>
<a name="wptoc_2_1_1"></a><h2>Реагирование и не реагирование</h2>
<p>Реагирующий человек мимикрирует &#8212; он меняться под того с кем сейчас. Подстраиваеться.</p>
<p><strong>Реагирует</strong> когда:</p>
<ul>
<li>фокус внимания не на себе, а на ком-то другом.</li>
<li>беспокоиться как занимает пространство, никому не мешать.</li>
<li>осторожен, чтоб не отбирать чье-то время.</li>
<li>его личность меняется под потребности другого, тому комфортнее.</li>
<li><strong>действует по стандартам, правилам другого человека.</strong></li>
<li>ждет чьего-то одобрения, согласия или отклика,</li>
<li>идет в чужую реальность, а не предлагает свою,</li>
<li>проявляет на него эмоции или телесное зажатие/возбуждение.</li>
</ul>
<p style="padding-left: 30px;">Школа постаралась чтоб большинство людей вели себя правильно и если на табличке написано &#171;запрещено&#187; даже не задумывались что будет если это попробовать сделать. Большинство людей &#8212; <strong>реагирующие</strong> исполнители, принимают правила других и живут по ним (могу когда никого нет бунтовать, но как появляется авторитет подчиняются).</p>
<p>Группа строит карту кто на кого реагирует и значит кто кому подчиняется (неформальное лидерство). Группа <strong>сдерживает</strong> людей-выскочек и тех кто претендует на высокий статус. Группа может работать и решать свой цели только когда в ней существует социальная иерархия. Группа всегда будет проверять своего главного &#8212; ставить в положение кризисов и смотреть на реакцию. Женские проверки и подставы &#8212; способ оценить статус мужчины.</p>
<p>Что помогает <strong>не реагировать</strong>:</p>
<ol>
<li>Опора на список того, что я достиг. Чего имел. Я заслужил быть лучше вас.</li>
<li>Успешное положение в обществе. У меня много денег. Вот тачка и часы.</li>
<li>Социальные альянсы. Со мной такие-то (авторитеты и гуру). И красивая девушка.</li>
<li>Умею делать уникальное что-то нужное для этой группы.</li>
<li>Группа назначила мне (изначально согласилась, формально) высокую социальную роль.</li>
<li><strong>Личность</strong> всегда проявляется.</li>
</ol>
<a name="wptoc_2_1_2"></a><h2>Личность и уверенность</h2>
<p>Люди часто сомневаются в своей реальности. При этом любой человек обладает способностью делать в обществе многое и даже почти что угодно, а делает узкий набор действий.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Самооценка</strong> &#8212; мозг постоянно ищет признаки того сколько ценности я имею.  Мнение о себе может либо удерживать, либо двигать вперед. Чувство <strong>дозволенности</strong>. Мне можно и нельзя. Чего я заслуживаю? На что имею право?</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Сущность</strong> — это концепция, которая <strong>соотносит</strong> вас с другими и так же <strong>отделяет</strong> вас от вашего социального окружения.</p>
<p>Понимание &#171;как я отличаюсь от других людей, вот где я нахожусь относительно других людей, вот то что делает меня тем, кто я есть, вот тут мои границы&#187; приближает вас к своей личности, стабильности своего. И наоборот.</p>
<a name="wptoc_2_2_0"></a><h3>Внешние опоры</h3>
<p>Если ваша уверенность/статус базируется на <strong>внешнем</strong>, то используются социальные соглашения &#8212; достижения, деньги, союзники, признание таланта, итд. Поверхностный уровень познания людей &#8212; гламур и блеск, то что хорошо видно.</p>
<p style="padding-left: 30px;">В мире достаточно людей с очень сильной уверенностью, высоким авторитетом основанном на внешнем подтверждении себя-ценности. С этим всем легко стать «ответо-зависимым» наркоманом &#8212; с такой уверенностью приходиться контролировать, что другие люди подумают о вас и сколько достиг.</p>
<p>Это &#171;черная дыра&#187;, которая <strong>втягивает</strong>: дай мне больше доказательств, больше подтверждений, больше оснований.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Эго</strong> — рациональная конструкция, которую мы воздвигаем как <strong>заменитель</strong> самоооценки, когда самооценка травмируется в раннем возрасте.</p>
<p>Эго основывается на <strong>логической</strong> оценки чем я обладаю &#171;если у меня есть Х, значит я крут&#187;. &#171;Если у меня ничего нет, значит я ничто&#187; &#8212; на поверхностном уровне это имеет смысл, но если учитывать что внутри каждого есть стабильная личность то получается странно.</p>
<p>Пока вы <strong>ребенок</strong> у вас нет этого &#171;грандиозного&#187; образа себя и вы просто в мире, чувствуете себя как-то и в большинстве своем захватывающее хорошо. Не надо логических причин чтоб ощущать себя <strong>хорошо</strong>. А взрослее вы перестаете себя переживать, а начинаете себя знать. Измерять себя.</p>
<a name="wptoc_2_2_1"></a><h3>Жизнь в будущем</h3>
<p>Любимая песня эго &#8212; &#171;если у меня ничего нет значит я ничтожен &#8212; значит я <strong>буду</strong> крут, <strong>когда</strong> у меня появиться&#187;. Ловушка, которая говорит что есть где-то во времени точка в которой &#171;всё наладиться&#187;. Хотя время это тоже логическая концепция, которой в реальности не существует.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Тимоти Феррис называет это «план отложенной жизни» &#8212; ты ребенок, ты пойдешь в начальную школу, потом ты пойдешь в среднюю школу, ты получишь хорошие оценки, затем ты пойдешь в старшие классы, ты закончишь их, ты пойдешь в колледж и закончишь его, потом ты устроишься на работу, ты будешь работать в своей компании, выйдешь на пенсию — и это слава.</p>
<p>Нас учили оценивать себя, измерять себя, и продолжать идти к следующему маячку: «Попади в будущее». А результат погоды не делает так как никогда не может быть так же хорош, как процесс в сейчас.</p>
<a name="wptoc_2_2_2"></a><h3>Ситуационные опоры</h3>
<p>Ситуационная уверенность. Человек в некоторых окружениях может хорошо знать кто он и что там делает. Например певец на концерте, лектор у себя в классе, хозяин вечеринки. Итд.</p>
<p>Это очень конкретно, но получается там при очевидных для него обстоятельствах человек становиться собой и полностью уверен в себе. Тут его авторитет/статус возрастает.</p>
<p>Проблема такая же как и с внешней уверенностью &#8212; вы зависимы. Выйдя из окружения авторитет/статус падает. Лектор зависит от слушателей, итд.</p>
<a name="wptoc_2_2_3"></a><h3>Внутренние опоры, личность</h3>
<p style="padding-left: 30px;"><em>Столько людей вокруг и законов стараются ограничить меня &#8212; зачем же я еще и сам буду это с собой делать?</em></p>
<p>Через социальную обратную связь и через познания себя человек идет от социальных стереотипных программам и узких местситуаций уверенности к своей сущности везде и всегда.</p>
<p>Уверенность исходящая изнутри, основанная но открытии своей личности, самая стабильная.</p>
<p>Обладание внутренней опорой &#8212; переход на безусловную самоценность вне чьих то оценок. Базовая непоколебимая уверенность исходящая из глубины меня. Раскрытие личного величия. Укоренённость в своем.</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Чувство полноценности</h1>
<p style="text-align: right;"><em>&#171;Being good &#8212; isn&#8217;t as sustainable as being you&#187; &#8212; Arnold Mindell</em></p>
<a name="wptoc_3_1_0"></a><h2>Концепция любви</h2>
<p>Язык диктует концепцию реальности. Любовь &#8212; многозначительное понятие, очень обобщенная тема в социальных программах в которую притягиваются многие заблуждения. Это про &#171;у нас, между нами есть <strong>это</strong>&#187; &#8212; особая связь и главная опасность программы &#8212; вневременность. Она про &#171;всегда&#187;.</p>
<p>Любовь тут про <strong>самогипноз</strong>. Любовь не вызывается другой личность, а то что один человек делает сам с собой, со своими мыслительными схемами. Есть много происходящего в реальном мире и реальном теле &#8212; эти ощущения можно промаркировать и зациклить на определенного человека в своих мыслях.</p>
<ul>
<li>Любовью может быть промаркирован первый успех из позиции дефицита, когда никто не соглашался и тут вдруг появился партнер.</li>
<li>Любовью может быть промаркировано состояние &#171;когда теряю то хочу вернуть&#187;. Девушка отказала, парень хочет её больше. Социальная программа &#171;я её верну&#187;, &#171;как она могла меня не оценить&#187; и поехали.</li>
<li>Любовью может быть промаркировано состояние парня, когда он с помощью девушки поднял свой статус в группе и теперь его &#171;жизнь наладилась&#187;. Девушка и группа его одобряет &#8212; тело чувствует себя лучше.</li>
<li>Идея &#171;первая любовь самая настоящая и она на всегда останется со мной&#187;.</li>
</ul>
<p>Партнер, его/её потребности встраивается вместо части своей личности в мыслительные схемы. Возникает ощущение полноты и достроенности себя. У парня появляется &#171;авторитет&#187; и единственная проблема тут в том, что когда партнер исчезнет эта &#171;дыра внутри&#187; станет еще более явной.</p>
<p style="padding-left: 30px;">В большинстве этих описаний любовь похожа на <strong>нужду</strong> связи с партнером, внешним &#8212; привязанность дающая либо кайф, либо одиночество нехватку. Дефицит и упрашивание спутники такой любви.</p>
<p>А в формате блюпринта: любовь это то, что вы <strong>испытываете в самом</strong> себе. Самой моей личности достаточно. Это близко к религиозным понятиям Любви.</p>
<p>Любовь &#8212; <strong>самозаполнение</strong>, я независимо восхищен. Это то, что что вы испытываете, когда идете по улице, когда общаетесь с друзьями, когда смотрите на небо. Чувство что мир это мое место, мир это хорошее место, я везде дома. &#171;Любовь исходит изнутри&#187;.</p>
<a name="wptoc_3_1_1"></a><h2>Принятие, опыт и ошибки</h2>
<p style="text-align: right;"><em>Тут Тайлер честно признается что взял много идей у Экхарда Толле.</em></p>
<p>Умение &#171;Быть и не делать&#187;. Входить в <strong>момент</strong>, присутствовать. Быть частью целого большего.</p>
<p><strong>Доверие</strong>. Это слово тут. Вот к чему это сводится… Доверие миру.  <strong>Принять</strong> в себе (и в мире во мне) как хорошее, так и плохое. Уютно в себе.</p>
<p>Ваша карта того, что вы <strong>ожидаете</strong> от мира включает в себя следующее:</p>
<p>1. Какого отношения может к себе ожидать человек вашего статуса?<br />
2. Можно ли доверять людям или они манипуляторы, дружелюбны они или грубы?<br />
3. Дефицит или достаток людей в мире, которым вы понравитесь?</p>
<p>Мир меняется под видинье. Когда вы видите <strong>лучшее</strong> в других людях — вы предполагаете, что другие люди видят лучшее в вас, и это становится частью вашей реальности. Счастье — это базовое состояние. Так как мне нравится.  Когда ты просто ощущаешь себя так хорошо, что время тебе больше не нужно. Безвременная зона.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Кто живёт в феноменально усиливающей реальности? Когда кто-то живёт в обессиливающей реальности, они что-то от неё получают? Никто не живёт в реальности, из которой ничего не получает.</p>
<p>Какие мысли я позволяю в своей голове. Может от чего-то бегу? <strong>Сопротивление</strong> — это эмоция, которую вы переживаете, когды вы хотите, чтобы реальность, которая находится перед вами, была бы в чём-то другой.</p>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3>Путешествие по жизни</h3>
<p><strong>Знание не есть опыт</strong>. Я могу много говорить, но не делать. Боязнь что получиться и что не получиться как способ сопротивления встречи с реальной реальностью.  В принятии я могу бросать вызов своей реальности.<strong> Выходи!</strong></p>
<p>Проверять. Путь опыта. Метод проб и <strong>ошибок</strong>. Ожидаемые реакции и их ненаступление. Умение смеяться над собой. Уроки. Ошибки (&#171;стекает дерьмо&#187;) как способ смыть с себя лишнее, ложное, не имеющее смысла. Принимать во внимание внешние данные. Внимательность, любопытство.</p>
<p><strong>Новичок</strong>, который начинает у него нет опыта чтобы быть <strong>уверенным</strong> и и ему просто приходится быть уверенным в своих действиях в данной неизвестной области. Неизвестность сковывает. Хочется начинать это делать не самому, а с кем-то. В таком случае получаете больше знаний о себе, в том смысле, на что вы способны.</p>
<p>Сила вашей реальности растёт с каждым годом вашей жизни, если вы живёте правильно. Если выходите наблюдать и пробовать. Честно смотрите на результаты. <strong>Опытность</strong> в чем-либо (даже в общении с девушками). Перестаю искать себе во мнениях других людей и нахожу внутри себя.  Самооценка стабильна &#8212; не колеблиться в зависимости от успехов и провалов.</p>
<a name="wptoc_1_2_1"></a><h3>Сближение с собой настоящим</h3>
<p>Центрирован. Полон. «Точки опоры, которые придают твоему миру смысл» &#8212; обладать набором привычек, сознательных или бессознательных, набором привычек, которые вырабатываются день за днем, которые, собранные вместе, автоматически решают все ваши проблемы.</p>
<p>Жить своим намерением, своей жизнью. Подлинность. Опытен в себе:</p>
<ol>
<li>Кто ты есть</li>
<li>Где твои границы</li>
<li>Что ты ценишь</li>
<li>За что ты благодарен и признателен</li>
<li>Как работают твои эмоции</li>
<li>Чего ты реально хочешь от жизни</li>
<li>Почему те или иные влияния полезны или вредны</li>
</ol>
<p>Парадокс в том что этот источник это всегда есть со мной, моя личность и как только я сблизился с ней я открыл безусловный <strong>внутренний</strong> запас наилучшего себя, красивого и совершенного. Но он есть всегда и всегда был во мне. Не мог свободно выражать себя и свое, а теперь позволил себе. Я сам себя лишал силы и уверенности.</p>
<p>В таких условиях правдивого представления о самом себе я полноценен <strong>сам</strong>. Мне совершенно комфортно самому веселиться и творить нечто необычайное. Я воспринимаю свои достоинства и я воспринимаю свои недостатки как живые и клевые особенности меня &#171;да я такой&#187;. Я наслаждаюсь жизнью в своей реальности ценя что у меня есть. Меня любят за меня. Я нравлюсь таким какой я есть. Я могу говорить с кем-угодно.</p>
<p>Все что касается меня работает по моим правилам. Проведение <strong>границ </strong>как практика разборчивости &#8212; что тут можно а что нет. со мной. Нанимать и увольнять людей которые будут в моей реальности по моему выбору. Люди чувствуют моё поле. Веди себя со мной так. Иначе не со мной. Отношение с друзьями &#8212; те кто тянет вниз, живет по социальными программам и меня унижает. От них можно избавиться.</p>
<a name="wptoc_3_1_2"></a><h2>Внутренняя игра, поток</h2>
<p>Раскрепощенная свобода.</p>
<p>Есть определенное состояние <strong>надактивации</strong> творческой активности. Его можно нарабатывать опытом или разгонять упражнениям разогрева сознания как перед театральной импровизацией. Оно находиться в теле (плавность, тонус, расжатость голоса и мышц) и в сознании (я &#171;лечу&#187;, крутые идеи сами проходят в меня, хочу экспеременитировать с новым). Я просто веселюсь и всё само получается.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Клевость и аутентичность (внешнее=внутреннее) меня. В таком состоянии <strong>легко</strong> отражать внешние &#171;проблемы&#187; и это как отбивать шарик в пинг-понге грациозно. В нем ощущается &#171;я люблю что я делаю&#187; и &#171;в мире полного прекрасного&#187;.</p>
<p>&#171;Вы, парни, можете думать, что добраться к месту назначения — это так здорово, а все, что нужно преодолеть, чтобы попасть туда, — это <strong>проблемы</strong>? На самом деле это не так. Понимаете, о чем я? Жизнь — не то, чем кажется и это не набор проблем для решения. Жизнь — это движение к своим основам, подлинному себе, и тот путь, которые вы предпринимаете, чтобы попасть туда, — это путешествие, это то, чем стоит наслаждаться.&#187;</p>
<p>Когда вы <strong>раскрепощены</strong>, вы:</p>
<ul>
<li>наслаждаетесь собой</li>
<li>в моменте</li>
<li>позволяете вашей реальной личности выйти наружу</li>
<li>говорите то, что у вас на уме</li>
<li>вас не затрагивает, как на вас реагируют люди</li>
<li>вас не волнует результат любого конкретного взаимодействия</li>
<li>вы принимаете события по мере их поступления. Вы слышали выражение «разбираться</li>
<li>с чем-то по мере поступления»? Это суперфантастика!</li>
<li>полностью присутствовать во всем, что происходит вокруг вас</li>
<li>и вы ожидаете и предполагаете, что все вокруг — ваши друзья.</li>
</ul>
<p><strong>Развлекайтесь</strong>. &#171;Будь счастлив!&#187; кричалка.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
