<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>цитата &#8212; Дан Воронов</title>
	<atom:link href="http://dan.kiev.ua/blog/tag/quotes/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://dan.kiev.ua/blog</link>
	<description>персональный сайт</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Sep 2018 19:36:59 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Анархия отношений // Relationship Anarchy</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2016/05/08/anarhiya-otnoshenij-relationship-anarchy/</link>
		<comments>http://dan.kiev.ua/blog/2016/05/08/anarhiya-otnoshenij-relationship-anarchy/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 08 May 2016 21:44:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[мысль]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[полиамурность]]></category>
		<category><![CDATA[сотрудничество]]></category>
		<category><![CDATA[цитата]]></category>
		<category><![CDATA[эмоции]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5575</guid>
		<description><![CDATA[Источники: Первый манифест на английском (The Short Instructional Manifesto for Relationship Anarchy). Мой перевод его на русский. больше на русском я ничего не нашел&#8230; На английском: канадский сайт www.relationship-anarchy.com особенно хорош раздел с видео Статья Relationship Anarchy Basics.  https://www.morethantwo.com/polyamorywithoutrules.html http://postmodernwoman.com/the-mass-exodus-of-polyamorous-people-towards-relationship-anarchy по тегу http://livingwithinreason.com/tag/relationship-anarchy/ и другие см http://unquietpirate.tumblr.com/post/99626629928/entry-points-into-relationship-anarchy PODCAST: The Rise Of Relationship Anarchy подкаст лента The Relationship Anarchy Show &#8212; therashow.libsyn.com [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Источники:</p>
<ul>
<li>Первый <a href="http://log.andie.se/post/26652940513/the-short-instructional-manifesto-for-relationship" target="_blank">манифест на английском</a> (The Short Instructional Manifesto for Relationship Anarchy). Мой <a href="https://medium.com/@dan.voronov/%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%84%D0%B5%D1%81%D1%82-%D0%B8%D0%BD%D1%81%D1%82%D1%80%D1%83%D0%BA%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D0%BF%D0%BE-%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B8%D0%B8-%D0%BE%D1%82%D0%BD%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B9-97b59c506720#.lwk0qjn72" target="_blank">перевод его на русский</a>.</li>
<li>больше на русском я ничего не нашел&#8230;</li>
</ul>
<p>На английском:</p>
<ul>
<li>канадский сайт <a href="http://www.relationship-anarchy.com/" target="_blank">www.relationship-anarchy.com</a>
<ul>
<li>особенно хорош раздел с <a href="https://www.youtube.com/playlist?list=PLLzKm5h-wWmJyP2SHOIxHlt6iybw4gS4b" target="_blank">видео</a></li>
</ul>
</li>
<li>Статья
<ul>
<li><a href="https://thethinkingasexual.wordpress.com/2013/05/07/relationship-anarchy-basics/" target="_blank">Relationship Anarchy Basics</a>.</li>
<li> <a href="https://www.morethantwo.com/polyamorywithoutrules.html" target="_blank">https://www.morethantwo.com/polyamorywithoutrules.html</a></li>
<li><a href="http://postmodernwoman.com/the-mass-exodus-of-polyamorous-people-towards-relationship-anarchy" target="_blank">http://postmodernwoman.com/the-mass-exodus-of-polyamorous-people-towards-relationship-anarchy</a></li>
<li>по тегу <a href="http://livingwithinreason.com/tag/relationship-anarchy/" target="_blank">http://livingwithinreason.com/tag/relationship-anarchy/</a></li>
<li>и другие см <a href="http://unquietpirate.tumblr.com/post/99626629928/entry-points-into-relationship-anarchy" target="_blank">http://unquietpirate.tumblr.com/post/99626629928/entry-points-into-relationship-anarchy</a></li>
</ul>
</li>
<li><a href="http://www.ianmack.com/rise-relationship-anarchy/" target="_blank">PODCAST: The Rise Of Relationship Anarchy</a></li>
<li>подкаст лента The Relationship Anarchy Show &#8212; <a href="http://therashow.libsyn.com/" target="_blank">therashow.libsyn.com</a></li>
<li>фб <a href="https://www.facebook.com/Relationship-Anarchy-286289531487328/" target="_blank">Relationship Anarchy</a>.</li>
<li>форум reddit <a href="https://www.reddit.com/r/relationshipanarchy" target="_blank">relationshipanarchy</a>.</li>
</ul>
<p>* <a href="http://aqueercalling.com/2014/01/17/finding-a-language-for-our-shared-life/" target="_blank">Возможно однажды вы были в таких отношениях, которые было трудно описать что же происходит между вами и вам не хватало слов?</a></p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Откуда то пошло</h1>
<p>В 2006 году шведский квир безбрачный аромантичный асексуал Andie Nordgren (<a href="http://linkedin.com/in/andienordgren" target="_blank">linkedin</a>) на своем блогосайте написал (на шведском) манифест АО, который, судя <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Relationship_anarchy" target="_blank">по википедии</a>, два каких то человека использовали для своей бакалаврской диссертации. Та же википедия говорит, что на конференции по открытым отношениям OpenCon 2010 впервые прошло обсуждение по теме.</p>
<p>Энди опубликовал манифест и на английском, сейчас доступна редакция от 2012 года и именно её вариант ходит по сети и переведен мной. С 2013 год Энди участвовал в разных дискуссиях, а термин &#171;Анархия отношений&#187; был подхвачен частью людей (особенно Деборой Анапол <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Deborah_Anapol" target="_blank">Deborah Anapol 1951 &#8212; 2015</a>), как определенная философия построения любовных отношений.</p>
<p style="padding-left: 30px;">АО идеологически продолжает движение свободной любви  20-го века, которое было протестным и <strong>отвергало идею брака</strong> как формы социальной и финансовой <strong>эксплуатации</strong>.</p>
<p>АО является частью <strong>идеологии</strong> анархизма и выступает против институтов власти, брака, мононормативности, полинормативности. Построение связей в рамках ценностей АО может быть актом политического самовыражения.</p>
<p>Встречал мысли, что это тип отношений для эры наступившего постмодернизма.</p>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>и полиамуры</h2>
<p>Не понятно имело ли полиамурное сообщество какое-то влияние на зарождение этих идей в среде анархистов, но потом ценности АО были некоторыми представителями поли <strong>подхвачены</strong>.</p>
<p style="padding-left: 30px;">АО при поверхностном знакомстве с термином может быть похожа на полиамурность. Но она имеет существенные от нее <strong>отличия</strong>: в первую очередь четкую идеологическую позицию.</p>
<p>В большинстве своем полиамурные тусовки аполитичны и скорее занимаются собой, чем борьбой против кого-то. Кроме того к ним можно применить понятие <em>&#171;полинормативность&#187;</em>, которая приходит на смену <em>&#171;мононормативность&#187;</em> когда сообщество контролирует стиль отношений &#171;как это правильно делать&#187;.</p>
<p style="padding-left: 30px;">АО может называется &#171;третей волной&#187; развития идей полиамурности или <strong>пост</strong>полиамурностью.</p>
<p>В отличии от полиамурности, по которой во многих странах уже есть какие либо встречи активистов, <strong>основное</strong> сообщество практиков АО  находится в Швеции. Сейчас это точно не массовое движение и может таковым никогда не станет.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Определение</h1>
<p>Анархия отношения является <strong>стилем</strong> формирования отношений без правил, кроме тех на которые вовлеченные люди взаимно согласились.</p>
<p style="padding-left: 30px;">По-английский определяется <strong>фразой &#171;customized commitments&#187;</strong>.</p>
<p>АО отбрасывает стоящие за ярлыками подавления &#171;партнер&#187;, &#171;друг&#187;, &#171;сожитель&#187;, &#171;коллега&#187;, итд автоматические наборы ожиданий и обязательств.</p>
<p>теги: аутентичность, потребности, границы, общение, договоры, изменчивость.</p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Ценности</h2>
<ul>
<li>Наши нужды подавляются нормативностью.</li>
<li>Первично согласие.</li>
<li>Все виды связей равны.</li>
</ul>
<p><strong>Наши нужды подавляются нормативностью.</strong> В моменты когда мы действуем не думая мы идем по программам из ТВ, фильмов, жизни родителей, друзей и подчиняемся нормам поведения. Мы включены в государственную систему брачных союзов. Для кого-то это работает. Части людей (и возможно вам) это приносит неудовлетворение.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Осознание своих и чужих потребностей позволяет договорится о их совместном удовлетворении какими бы они не были и каким бы ненормальными не казались способы.</p>
<p><strong>Первично согласие.</strong> Можно то, на что мы взаимно согласны. Текущие и последующие согласия не проистекают автоматически из сетапов вроде &#171;парень&#187;, &#171;друг&#187;, итд. Мы отбрасываем ожидания из известных категорий и договариваемся с чистого листа.</p>
<p><strong>Все виды отношений равны.</strong> В каждых отношениях есть ценность удовлетворяющая их участников. Любые отношения будь то для секса для романтики или без секса и без романтики трактуются как одинаково ценные.</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>&#171;Партнер&#187; и секс</h1>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Главный человек в моей жизни</h2>
<p>Моногамы отделяют свои отношения очень очевидным прямым способом и многие полиамурные люди следуют таким же базовым правилам <strong>ранжирования</strong> и приоритетов дискриминации.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Для отношений специально сознательно или нет <strong>подбирается</strong> &#171;партнер&#187;. Психологически происходит искусственное вознесение одного человека над другими, что <strong>провоцирует</strong> дискриминационное мышление/поведение и ревность.</p>
<p>Для моногамов и поли «партнер» это кто-то, с кем ты занимаешься любовью и ощущаешь романтическую связь и <strong>только</strong> с партнерами происходит тот вид отношений в пространстве которых устанавливаются <strong>обязательства</strong> на долговременное сотрудничество, родительство, интимность и уязвимость, общие финансы, чувственные касания и негенетальные физические взаимодействия.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Иерархическая полиамурность также отделяет первичного партнера (с его привилегиями) и дополнительных партнеров внутри самой полиамурной сети.</p>
<p>&#171;Друг&#187; для моно- и поли- нормативных людей <strong>не так важен</strong> потому что не является источником ни сексуальных желаний ни романтических ощущений. Нормативная дружба <strong>не</strong> предполагает обязательств по долговременному сосуществованию, родительству, интимности, итд.</p>
<a name="wptoc_2_1_1"></a><h2>Вознесение сексом</h2>
<p>Полиамурное сообщество может быть, и часто является, сфокусированым на <strong>сексе</strong>. Со стороны журналистов статьи о полиамурности почти всегда будут содержать обсуждение секса, хотя конечно там будет подчеркиваться &#171;это не столько о сексе, сколько о любви&#187;.</p>
<p>АО <strong>не</strong> назначает <strong>особенной</strong> ценности отношениям только потому что они включает секс. Анархия отношений <strong>не</strong> назначает <strong>особенной</strong> ценности отношениям только потому что они включает романтические ощущения.</p>
<p style="padding-left: 30px;">В отличии от полиамурности анархия отношений отрицает принципиальную разницу <strong>между</strong> дружескими, романтическими и сексуальными отношениями.</p>
<p>(!) В анархии отношений <strong>секс/романтика не есть индикатор ценности</strong> этих отношений и этого конкретного человека.</p>
<p>Отношенческий анархист практикует деунижение людей желающих отношений без секса. Дает такое же качество уважения и безопасности, возможностей близости. Так же придает ценность неромантичным отношениям.</p>
<a name="wptoc_2_1_2"></a><h2>Каждый человек &#8212; человек</h2>
<p>В философии анархии отношений любые отношения &#8212; по натуре будь-то профессиональные, личные, случайные &#8212; <strong>одинаковы</strong> по значимости, важности, уникальности, возможности наполнится и удовлетворить разные мои нужды и желания.</p>
<p style="padding-left: 30px;">С кем я на одну ночь, а к кому испытываю романтические чувства они разные люди, но каждый что-то важное мне <strong>дает</strong>. Каждый человек уникальный для меня и что угодно может произойти.</p>
<p>У человека с укоренившимся <strong>шаблоном</strong> (например, &#171;хочу мужа = партнера&#187;) есть сильная <strong>внутренняя</strong> <strong>история</strong> что для него значат отношения и как он их строил и будет строить. История не является реальностью, она приобретенный вымысел.</p>
<p>Вопрос только в том, сможет ли он из нее выйти, сделать шаг в сторону и посмотреть на настоящего живого человека стоящего сейчас перед ним.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Тот, кого <strong>замкнули в шаблон</strong> ощущает что он должен что-то делать не подходящее для него, оправданное инерцией взятой на себя роли &#171;поскольку я девушка = партнер&#187;.</p>
<p>И так взрастают эти неаутентичные отношения.</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Как делать АО</h1>
<p>Отношенческий анархист не ожидает, что проведет <strong>большую</strong> часть своего времени только лишь с сексуальным и/или романтическим партнером и что этот человек важнее других.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Также в обратную сторону верно, что романтическим и сексуальным отношениям автоматически и постоянно не будет уделено <strong>больше</strong> времени и приоритета.</p>
<p>Отношенческий анархист <strong>не</strong> <strong>ограничивает</strong> эмоциональный потолок в безромантичсеких и безсексуальных отношениях. Также он не ограничивает физический/чувственный контакт в своих безсексуальных отношениях только потому что они безсексуальные.</p>
<h3>Разнообразие дел</h3>
<p>Нет никаких управляющих обязанностями <strong>ярлыков</strong> вроде &#171;девушек&#187;, &#171;друзей&#187;, &#171;коллег&#187; &#8212; есть люди, с которыми я договорился на то то и то и то.</p>
<p>Они могут</p>
<ul>
<li>заниматся сексом с больше чем одним человеком,</li>
<li>удерживаться от секса всю свою жизнь,</li>
<li>жить с кем-то с кем не занимаются сексом,</li>
<li>жить сами не смотря ни на что,</li>
<li>растить детей с одним сексуальным партнером или несколькими,</li>
<li>растить детей в безсексуальных отношениях</li>
<li>иметь сильные тактильные отношения с несолькими людьми одновременно (часть из которых безсексуально и/или безроматнически связана с ним)</li>
<li>спать в одной кровати</li>
<li>итд.</li>
</ul>
<p>Отношенческий анархист относится к каждым отношениям (романтическим или другим) <strong>индивидуально</strong>, в противовес их классификации в соответствии с социальными нормами, такими как «просто друзья», «в отношениях», или «свободные отношения».</p>
<a name="wptoc_3_1_0"></a><h2>Формирование согласий</h2>
<p>Использование подхода<strong> границ</strong> вместо правил. У каждого есть то, куда он не пускает других. Кого-то пускает глубже, кого то нет. Мы исходим из того, что каждый будет сам заниматься своей <strong>безопасностью</strong> и сообщением где сейчас для этого конкретного человека его граница находится.</p>
<p>Следуя философии АО мы начинем с места предположения тотальной свободы и гибкости. Вместо разговора о установке правил мы говорим о границах, связанных с <strong>потребностями</strong> и <strong>желаниями</strong>:</p>
<ul>
<li>какие вещи мне нужны, я хочу и желаю СЕЙЧАС?</li>
<li>какие вещи тебе нужны, ты хочешь и желаешь СЕЙЧАС?</li>
<li>где пересечения?</li>
<li>на какой части из этого пересечений мы можем сформировать отношения для взаимного удолетворения?</li>
</ul>
<p>От встречи к встречи мы <strong>решаем</strong> как желаем чтоб эти отношения выглядели. Природу каждого конкретного акта связи определяют индивидуальные чувства, желания и потребности за ним в текущий промежуток времени.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Переговоры</strong> никогда не заканчиваются. Меняются желания &#8212; <strong>меняются</strong> сообщения о границах. (&#171;Я чувствую что на этом этапе наших отношений я хочу больше с тобой секса&#187;.)</p>
<p>Вопрос в том, к какому <strong>согласию</strong> мы приходим на данном этапе, что для нас подходит?  (ориентация на как можно большее согласие) Вопрос &#171;а что естественно (authentic) для этих отношений?&#187;. Что такое наша связь.</p>
<p>Важно научится <strong>ясно</strong> сообщать текущие желания. А для поиска баланса согласия хорошо подходит, например, технология &#171;Язык жизни. Ненансильственное общение&#187; Маршала Розенберг.</p>
<a name="wptoc_0_0_4"></a><h1>Пример</h1>
<p>Джессика гетеросексуальна, она имеет сексуальные отношения с мужчинами тогда, когда ей хочется и с таким количеством сколько ей хочется за раз. Иногда она может пойти дальше дружеских чувств к какому либо из сексуальных партнеров, но все ее сексуальные отношения являются открытыми. Джессика также сожительствует с Трейси, который её сексуально не привлекает и она не состоит с ним в сексуальной связи. Трейси проводит столько же или больше времени с Джессикой, сколько ее сексуальные партнеры. У Джессики есть договор с Трейси, что они будут продолжать жить вместе до тех пор, пока им нравится это, и никакие сексуальные отношения с третьей стороной не могут оспорить это обязательство. Джессика и Трейси планируют растить ребенка вместе. Они имеют физически близкие отношения: обнимаются, держатся за руки и целуют друг друга в щеку, а иногда и спят в одной постели. Также они физически близки с их сексуальными партнерами и с другими друзьями, с которыми секса нет.</p>
<a name="wptoc_0_0_5"></a><h1>Мои размышления</h1>
<p style="padding-left: 30px;">Для меня анархия отношений это еще один шаг к тому как вступать в отношения при этом оставаясь свободным и равными. По сути это то, что можно достичь используя ненасильственное общение повседневно.</p>
<p>Как и с полиамурностью &#171;анархия отношений&#187; это понятие, которое описывает то, что некоторые люди <strong>уже</strong> давно <strong>делают</strong>. Просто появляется именование чтоб об этом начать говорить и размышлять. У меня есть мысли что оно еще може быть созвучно стилю &#171;сканер&#187; Барбары Шер.</p>
<p>В принципе тут такой же вопрос как и к анархии &#8212; &#171;что будет, если каждый будет делать то что он хочет в своих границах&#187;. Каждый будет <strong>автономен</strong>. Приведет ли это к лучшему обществу чем то, что основано на регулирующих правилах.</p>
<p style="padding-left: 30px;">В современном обществе к сожалению часто отношения связываются с получением какой либо формы <strong>контроля</strong> над другим человеком.</p>
<p>Копируя модель государства в котором они живут люди начинают думать, что нормально лезть в чью-то жизнь за него самого. Институт брака создает психологическое давление, чтоб нельзя было просто так уйти. Предполагается, что человек не сможет <strong>нести ответственность сам</strong> и его надо проконтролировать.</p>
<p>Пока мне не понятно то насколько я должен обсуждать &#171;меня привлекает другой человек&#187; с этим конкретным человеком то есть спрашивать разрешение у кого-то на себя. В полиамурности есть право <strong>вето</strong>,  в АО как не задевать чувства других?</p>
<p>Мне нравится идея эмоциональной свободы из ненасильственного общения что я не являются источником эмоций другого человека. Я не отвечаю за его чувство &#171;не уникальный&#187;, которое он сам создает. В АО прям запостулировано, что <strong>ты &#171;не будешь главным&#187;</strong>, не будешь для меня особенным. Ты такой же человек, как и другие люди.</p>
<p style="padding-left: 30px;">При этом ты уникальный и поэтому для меня ты ценный и самый ценный ты.</p>
<p>И похоже АО это такой само-ориентированный путь само-ответственности.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://dan.kiev.ua/blog/2016/05/08/anarhiya-otnoshenij-relationship-anarchy/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Иррациональные мы</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2015/03/17/irratsionalnye-my/</link>
		<pubDate>Tue, 17 Mar 2015 21:14:15 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[книга]]></category>
		<category><![CDATA[мысль]]></category>
		<category><![CDATA[обучение]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[системное]]></category>
		<category><![CDATA[случайность]]></category>
		<category><![CDATA[сотрудничество]]></category>
		<category><![CDATA[цитата]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5435</guid>
		<description><![CDATA[Тема того, что мы не логичны стала весьма популярна не так уж давно. Это заметка на основе: Даниэль Канеман (Daniel Kahneman) совместно с Амосом Тверски и другими авторами &#171;Думай медленно, решай быстро&#187; (2011), более заумная &#171;Принятие решений в неопределенности&#187; (1982) Дэн Ариэли (Dan Ariely) скорее знаменит своими лекциями, чем книгами. Я смотрел на TED и проходил курс на [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Тема того, что мы не логичны стала весьма популярна не так уж давно. Это заметка на основе:</p>
<ul>
<li>Даниэль Канеман (<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Daniel_Kahneman" target="_blank">Daniel Kahneman</a>) совместно с Амосом Тверски и другими авторами &#171;<strong>Думай медленно, решай быстро</strong>&#187; (2011), более заумная &#171;Принятие решений в неопределенности&#187; (1982)</li>
<li>Дэн Ариэли (<a href="http://danariely.com/about-dan/" target="_blank">Dan Ariely</a>) скорее знаменит своими лекциями, чем книгами. Я смотрел <a href="https://www.ted.com/speakers/dan_ariely" target="_blank">на TED</a> и проходил курс на курсере &#171;<a href="http://blog.coursera.org/post/45684999023/dan-arielys-course-on-a-beginners-guide-to" target="_blank">A Beginner&#8217;s Guide to Irrational Behavior</a>&#187; (<a href="http://geekchick.ru/2013/05/21/my_first_completed_coursera/" target="_blank">один из отзывов</a>). Книга &#171;<strong>Предсказуемая иррациональность</strong>. Скрытые силы, определяющие наши решения&#187; (Predictably Irrational, 2008) и у него еще есть две книги, которые не читал.</li>
<li>Нассим Талеб (<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Nassim_Nicholas_Taleb" target="_blank">Nassim Taleb</a>) очень известен за вторую свою книгу &#171;Черный лебедь. Под знаком непредсказуемости&#187; (2007), но она средняя. Лучше первую &#171;Одураченные случайностью&#187; (2001/2005) и последнюю &#171;<strong>Антихрупкость</strong>. Как извлечь выгоду из хаоса&#187; (2012).</li>
</ul>
<p>Достаточно много резенций на &#171;Антихрупкость. Как извлечь выгоду из хаоса&#187; как открывающее глаза философское чтение, которое изменило способ того как я смотрю на мир.</p>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Поведенческая экономика</h1>
<p>Основной вклад этих авторов в наши умы &#8212;  мы достаточно долго <strong>заблуждались</strong> что люди делая выбор ведут себя рационально. Из этого заблуждения строили теории государства и экономики. Что выразилось в нескольких больших утопических проектах прошлого столетия &#8212; особенно СССР.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Большинство людей <strong>рациональны только отчасти</strong>, и эмоциональны либо иррациональны в остальных ситуациях.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Используют <strong>скорее эвристический анализ</strong>, чем строгое применение правил оптимизации &#8212; поэтому классические теории экономики не могут быть верны. В фактическом человеческом принятии решений (в противоположность нормативному) «потери чувствительнее выигрышей». Люди более сосредоточены на «изменениях» полезности своих состояний, чем на полезности самих состояний. Цены пложительное воспринимаемые изменения.</p>
<p>У нас есть быстрое и медленное мышление. Медленное как раз может проводить анализ аргументов. Но когда вариантов становиться больше 10 ошибки возрастают. Люди<strong> чаще пользуются быстрым мышлением</strong>, которое автоматические принимает решения про здесь и сейчас.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Уже выявлен такой немалый список (<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/List_of_cognitive_biases" target="_blank">англ</a>, <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%BE%D0%BA_%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BD%D1%8B%D1%85_%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B9">рус</a>) разнообразных феноменов, которые влияют на то что мы мыслим иррационально.</p>
<p>Канеман предложил рассматривать экономику, как <strong>систему взаимодействия агентов ограниченной рациональности</strong>. Поведенческая экономика учитывает влияние социальных, когнитивных и эмоциональных факторов на принятие экономических решений.</p>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>Лучше смотреть на поведение, чем на объяснение</h2>
<p>Ариэли в своем курсе показывает как с помощью &#171;<strong>архитектуры выбора</strong>&#187; можно дизайнить такое оркужение, которое будет <strong>воздействовать</strong> на результат выбора человека даже если тот себе объяснит свой выбор чем-то другим (рационализация &#171;если мои действия и мысли как должно быть совпадают с тем, что я получил в итоге я делают вывод что это я был причиной такого результата&#187;).</p>
<p style="padding-left: 30px;">Например, если добавить к набору опцию, которую никто не хочет, то внезапно то что немного похоже на этот выбор становиться привлекательным.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Или есть усложнить пул выборов, то большинство &#171;выберет не выбирать&#187;, то есть согласяться с опцией по умолчанию чтоб не затрачивать усилия. Исключение только очень дорогие покупки вроде автомобиля или дома.</p>
<p>В большинстве своем люди <strong>не знают чего они хотят</strong>. Мы сравниваем. Поэтому используют окружение чтоб <strong>найти опору-подсказку</strong> для направления.  Или вспоминают свое первое принятое решение.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Привязки</strong> &#171;когда я уже сделал много раз это выбор то я уверен что он правильный&#187; Даже если узнают, что то что делают вредно &#8212; все равно продолжают. Если что-то привычное исчезло, то можем приложить много усилий чтоб вернуть (<strong>эффект владения</strong>).</p>
<p>Emotional Decision Making:</p>
<p>Мы куда сильнее <strong>подвержены страху потерь</strong>, чем радости приобретения. Кроме того в <strong>возбужденном</strong> состоянии принимаем совсем другие решения. С помощью асоциирования <strong>отвращения</strong> можно сделать определенные объекты (евреев, гее) нежелательными. Поможем из <strong>сострадания</strong> конкретному страдающему ребенку, а не &#171;голодающим детям Африки&#187;.</p>
<a name="wptoc_0_1_1"></a><h2>Относительность денег</h2>
<p>Мы ведемся на ощущение &#171;когда много денег&#187;. <strong>Маленькие суммы</strong> психологически важнее и подробнее рассматриваются. (<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D0%B6%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D0%B8%D0%BB%D0%BB%D1%8E%D0%B7%D0%B8%D1%8F" target="_blank">Днежная иллюзия</a>)</p>
<p style="padding-left: 30px;">Желание не переплатить <strong>один</strong> доллар для покупки в 3 доллара имеет значение, а для покупки в 3000 долларов не имеет. Хотя этот тот же самый доллар, его удельная стоимость одинакова.</p>
<p>Страх потерь тут выражается в <strong>боли оплаты</strong>. Неприятно платить наличными. На этом играют большие магазины, где сначала набираешь товаров, а потом один раз платишь. Много платежей в один чек.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Отсюда еще подверженность &#171;получи бесплатно&#187; и не вижу цену вложенного времени, например, стоять в очереди.</p>
<p>Мы <strong>ведемся на категоризацию</strong>. Что я сделаю за шоколадку в 3 доллара, я не сделаю если мне кто-то просто даст 3 доллара. Если потерял билет за 3 доллара, то не куплю второй &#8212; если потерял 3 доллара, то билет куплю.</p>
<p>Мы готовы платить <strong>больше за видимые усили</strong>я, когда думаем что была решина сложная задача. Слесарь научился открывать замки быстрее &#8212; стали меньше платить, поэтому опять стал работать медленее.</p>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Помогать себе мыслить</h1>
<p>Идея Канемана в том, что с помощью медленного мышления можно <strong>начать отслеживать ошибки</strong> быстрого и исправлять наше интуитивное, но неправильное восприятие <strong>будущего</strong>. В его книге есть список с примерами этих ошибок.</p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;Интуитивные прогнозы необходимо корректировать, поскольку они нерегрессивны, а потому искажены. Предположим, я предскажу, что у каждого гольфиста на второй день турнира будет то же число очков, что и в первый. Эта оценка не учитывает регрессию к среднему: те, кто в первый день играл хорошо, в среднем на следующий день справятся хуже, а те, кто играл плохо, в основном станут играть лучше. Нерегрессивные предсказания всегда будут искаженными в сравнении с реальными результатами. &#171;</p>
<p>Часто думая о будущем мы думаем <strong>не оптимальной траекторией, а идеальной</strong> &#8212; так как мне бы хотелось. Большинство целей, которые ставятся на новый год черезмерно оптимистичны. И совсем уж мало кто воображает какие катастрофы могут произойти.</p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Проблема с вероятностным</h2>
<p>Мы очень плохо воспринимаем вероятностую природу событий и <strong>склоны под многое подкладывать причинность</strong>. И даже зная где мы ошибаемся думая о будущем всё равно продолжаем ошибаться.</p>
<p style="padding-left: 30px;">В первой книге своей Талеб пишет, что текущие мыслительные модели скорее локально-ориентированны. Находясь в <strong>одномерном</strong> формате <a href="http://www.urbandictionary.com/define.php?term=sombunall" target="_blank">некневсе</a> люди принимают случайное за сигнал (паттерн) через <strong>простые очевидные ответы. Поверхностные суждения</strong> &#8212; хватают то что видно и удобно. Узнавать новости. Желание быстро освободиться от негатива неопределенности.</p>
<p>Люди приписывают будущему ошибочно объяснение <strong>через связные истории</strong> (личностей, лидеров, Я), а не через неопределенность вероятностных альтернативных исходов. В истории опущено то, что мы не знаем. Считают заслуги своими, а не везением. Объясняют уже после того, как произошло. Пост-фактум. Судят лишь по результатам (эффект последней фразы).</p>
<p>Поэтому у нас <strong>много правдоподобно выглядящих бессмыслиц </strong>работающих только в узких рамках. Потребность упорядоченного понимания и вера в непрерывность (наивная эволюция) заставляет создавать хоть какие-то описания что происходит.</p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Настоящие причинности</h2>
<p>Эмоции работают на коротких отрезках, для длинных они часто ошибочны и реагируем на шум. Если научиться фильтрации шума, <b>критически мыслить</b>, это позволить выявлять замаскированное везение и вероятности. Мы хотим выделять важное знание.</p>
<p>Исследование <strong>траекторий протяженных во времени</strong>, а не результата позволяет видеть альтернативные издержки как если б история развивалась по другому.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Все дело в том, что мы<strong> знаем структуру случайности</strong>. Тогда можем выдавливать риск из своих стратегий. В принятии решения я выигрываю<strong> в среднем по всем вариантам</strong> альтернативных исходов будущего. Включая те варианты о которых я ничего не знаю.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Как ни странно затруднение к знанию структуры случайности может быть в изучении классической теории вероятности, построенной на моделях оторванных от систем. Например, я на физмате учил задачу о скатывающихся шариках очень долго и дошли до н-мерных пространств. Проблем в том, что так основанная вероятность (как подбрасывать монетку) имеет <strong>отдаленное отношения к системной настоящее случайности</strong>, коей является наш мир. Казино &#8212; совершенно не случайное место с точки зрения реальности. Есть шутка, что монетка может упасть на ребро, но она вообще может закатиться: у меня такое бывало. Или начнется ураган пока подбрасываю монетку. И так далее.</p>
<p>Статистика не может вычислить<strong> редкие события</strong> &#8212; Черных лебедей (до какого-то времени люди думали что все лебеди &#8212; белые). Специально сосредоточена на среднем, а не на крайнем.</p>
<ul>
<li>если из череды повторов (получение денег, встречи с человеком, …) делаю вывод что что-то другое не поизойдет (Черный Лебедь не появиться) то это самообман. Редкое происходит &#8212; что никогда не случалось раньше случается. Все теории обобщения &#8212; сомнительны.</li>
<li>защищать себя от редкого события с большими последствиями.</li>
<li>понимать что будут редкие моменты и использовать понимание для утилизация «лолпнул» других и «взлетел» своего.</li>
</ul>
<a name="wptoc_1_1_2"></a><h2>Случайность успеха</h2>
<p>Если<strong> изначальная выборка</strong> достаточно велика, то тем дольше будут сохраняться люди получающие положительный результат из-за везения. Их по очереди вырубает (на бесконечности <strong>обезьяна на печатной машинке</strong> может вдруг напечатать &#171;войну и мир&#187;).</p>
<p>Кроме того так исторически сложилось что у нас на виду только те, кто добился удачи &#8212; нет информации от тех, кто сошел с дистанции. Мы оцениваем ситуацию по <strong>неполной информации</strong>. У нас много данных, но еще больше данных у нас отсутствует и никогда не появиться.</p>
<p style="padding-left: 30px;">УСПЕХ = МАСТЕРСТВО + УДАЧА</p>
<p style="padding-left: 30px;">Чем меньше удача появление &#8212; стабильнее существует, меньше риск исчезновения  на длинном промежутке времени.</p>
<p>В первой книге Талеб для этого <strong>использует идею симуляции</strong> по методу Монте-карло. Генерация виртуальных историй и наблюдение отклонений (дисперсии) между различными результатами.  Поиск оставшихся в живых на этом наборе данных. Чем больше я пробую, тем больше вероятность простой удачной находки правила.</p>
<p>В последнее на сегодня свой книги он переходит к идеи, что лучше уже не искать что разрушит нас, а <strong>укрепить свое</strong>. Сделать его антихрупким.</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Антихрупкость</h1>
<p>Талеб придумал это <strong>слово (antifragile)</strong>. Просто потому что люди как антоним к хрупкости (много чего может повредить) подразумевают неуязвимость. Но это не правильно: неуязвимость это когда вам ничего не может повредить, вам всё равно. Антихрупкость &#8212; <strong>когда вам вредят, а вы становитесь еще сильее</strong> и лучше от этого.</p>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Динамические системы</h2>
<a name="wptoc_0_2_0"></a><h3>Переменчивость &#8212; время рушит</h3>
<p>Тому что существует на пределе своих возможностей надо очень точный &#171;коридор&#187; жизни, нужно это спокойствие. Как пример, <strong>хрупкая</strong> ваза. Ее может разрушить много что &#8212; поэтому прячем её под стекло. Такие хрупкие вещи аккумулируют невидимый риск.</p>
<p style="padding-left: 30px;">А людей хроническое функционирование на пределе очень изматывает. Ведет к страданиям.</p>
<p>У всего и каждого вокруг есть <strong>порог разрушения</strong> и он разный по разным аспектам (телесный, эмоциональный, духовный, деловой, интимный, итд.). Через такое разрушение эволюция чистит систему при этом передавая информацию о слабых элементах другим. <strong>Смерть одних &#8212; жизнь других</strong>.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Конкретная ошибка в сети снижает вероятность будущих сбоев сети.</p>
<p>Организм не существует в изоляции, он выживает только как часть в системе. Тут уже много тех, кто прошли тест и <strong>много хрупких компонентов уже было исключено</strong>, придано в жертву.  Кроме героев войны можно везде благодарить жертвы тех,кто не добился ничего, давшим нам ценнейшее знание и поднявших благополуие оставшихся тут. Они ключевые фигуры нашей антихрупкости.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Ставя себя и свою веру на кон кто-то когда рисковал за нас.</p>
<a name="wptoc_0_2_1"></a><h3>Что давно выживало скорее всего продолжит</h3>
<p>Антихрупкое по Талебу «стареет» наоборот и <strong>любит перемены</strong>, умеренный стресс. Оно стабильно в долгом сроке. И это самое стойкое умрет последним. Это и <strong>бионические саморегулируемые системы</strong>. На их разрушение надо приложить много усилий. (Куда проще разбить вазу, чем удавить крокодила.)</p>
<p style="padding-left: 30px;">Пьесы Шекспира будут и дальше идти, а пьеса какого нибудь Васи Пупкина написанная вчера и прочитанная своим друзьям вряд ли через пару десятков лет кому-то будет нужна.</p>
<p>Но самое интересное в этих системах &#8212; один умеют быть<strong> в двух режимах</strong>. В <strong>обычном</strong> (а это 99% времени) и в <strong>чрезвычайном</strong> (это 1% тех самых Черных лебедей). Они подготовлены к большим редким шоковым скачкам. Им даже это случайность выгодна. Они подверженны феномену &#171;посттравматический рост&#187;.</p>
<p>Достигается за счет умения постоянно функционировать <strong>в случайных малых колебаниях</strong> положительного и отрицательного. И от ошибок они становятся только лучше. Они так меняются под текущее.</p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;Так называемые хаотические системы, в которых имеют место колебания, называемые хаосом, могут быть стабилизированы добавлением случайности. Я был на удивительной демонстрации этого эффекта, которую организовал один докторант. Сначала он заставил шарики хаотично скакать по столу в ответ на размеренные колебания столешницы. При этом шарики двигались резко и неизящно. Затем он щелкнул тумблером – и скачки, как по волшебству, сделались размеренными и плавными. Вот секрет волшебства: хаос превратился в порядок не потому, что в системе стало меньше хаоса, а потому, что в нее добавили случайные, абсолютно случайные колебания малой интенсивности.&#187;</p>
<a name="wptoc_2_1_1"></a><h2>Агенты: теоретики, практики и политики</h2>
<p>Вот это интересно. Мы пришли в такую организацию общества, где <strong>процветает культ теоретического знания</strong>. Академики являются уважаемыми людьми, они страшно переоценивают себя. Иногда делают предвзятые выборки для доказательств своих теорий.  Занимаются повязыванием причин и следствий. В обществе идут дебаты &#171;кто прав&#187;. Часто происходит историзация победителем, когда мы видим информацию только об успешном от успешных.</p>
<p>Талеб говорит что это <strong>незначимая &#171;значимая информация&#187;</strong>. Мы очень мало знаем о редких событиях (например с периодом раз в 1000 лет, или раз в 10000000 лет), и вряд ли узнаем. Используем наиные обобщения (99,999999999999&#8230;%—&gt;100%) &#8212; история в любом месте может быть неверной ведь надо так же учитывать что мы не знаем, что не было описано. Плюс будущее не есть проекция прошлого.</p>
<p>А много информации &#8212; это и много <strong>ошибочной</strong> информации. Новости и свежие конференции &#8212; токсичны. Что там говорят через пару десятков лет мало кто вспомнит.</p>
<p style="padding-left: 30px;">И самое интересно, что это ничего материального полезного не дает. <strong>Богатства не порождает</strong>. Не образованые страны богатеют, а богатые страны образовываются. Всё это тратит огромные деньги на создание описания мира, его обсуждение, распространение вокруг на других людей. С всё более возрастающим шумом. Мы не делаем будущее легче, ноаборот запутываем себе как виду жизнь.</p>
<p>Даже вредит &#8212; люди <strong>перестали видеть возможности ассиметрии в окружающем мире</strong>. (!) Мы живем средними мыслями.</p>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3>Школьники хороши только в школе</h3>
<p>Текущая система образования <strong>воспитывает</strong> <strong>идеальное</strong> избегание любых ошибок, нелинейное упрощение мира превращением в линейный одновариантные описания и умение номинализировать (думать не процессами, а объектами). То есть она пораждает хрупкость. Точное знание и правильное предсказание будущего нужно только хрупкому.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Кроме того знание стандартно и одинаково доступно всем, а в реальном мире конкурентное преимущество как раз достигается за счет уникальности.</p>
<p>Образование теоретиками <strong>принижает роль практиков</strong> в жизни общества. Теоретик после своего образования хочет во все вмешиваться, чтоб это тоже усреднить, избавить от стрессоров. Страсть как хочется всё &#171;пригладить&#187;. Талеб называет таких людей Хрупкоделы. И это вмешательство истощающее, оно сразу порождает ряд побочных эффектов (легко заметно в фармакалогии) для любых антихрупких систем, которые как раз живут и развиваются за счет стрессоров.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Хрупкоделы порождают то, что легко умрет в первой же большой чрезвычайной ситуации.</p>
<a name="wptoc_1_2_1"></a><h3>Применение теории требует усилий локализации</h3>
<p>Мы плохо умеем переносить знания между контекстами, а тем более на конкретное положение вещей. Много теорий так и остается теориями не внося никакого полезного вклада в жизни людей. Для начала применения нужна также определенная энергия, можно сказать даже что мы моного знаем (о здоровом образе жини, например) но <strong>начать это применять &#8212; поступок</strong>.</p>
<p>Правдивость всегда локальна. Теория может быть частично ошибочной, но <strong>результат применения не зависит от идеальной и полной верности теории</strong> &#8212; он скорее зависит от умения создавать методом проб и ошибок простые несовершенные <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%AD%D0%B2%D1%80%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0" target="_blank">эвристические</a> правила, что работает тут у нас.</p>
<p>Простые, но <strong>рабочие</strong> для меня правила куда лучше тяжелых теорий. В таком смысле мудрость бабушки больше знанчит, чем теории из ВУЗов. Пара обедов с практиком учит лучше, чем доступ к интернету. Практики обычно имеют свой<strong> свод ноу-хау</strong> и передают его подмастерьям, которые с их точки зрения достойны этого. То есть совсем не каждому человеку.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Не спрашивай мнения/совета/прогноза и другой информации. Узнай во что другой вложил и во что не вложил свои силы.</p>
<a name="wptoc_1_2_2"></a><h3>Частники, рискующие своей шкурой</h3>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;я тоже ем то, что готовлю в своем кафе&#187;</p>
<p>Теории приходят и уходят, а опыт остается. Изобретали в большинстве своем были дилетанты любители, герои-самоучки. Практические <strong>знания сводимы к простым формулам-решениям</strong>. Практика избавляет явление от сложности. Практику не надо мнго говорить или думать &#8212; он не начитан, он опытен. Если есть большой одной причины &#8212; это напряг.</p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;Лохи пытаются победить в споре; нелохи пытаются просто победить.&#187;</p>
<p>Рациональный <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A4%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D1%91%D1%80" target="_blank">фланер</a> выходит в поисках возможностей, впитать новой инфы. При этом понимает что никогда не будет полной уверенности и знания. Он смотрит на мир вне «женитьбы» на своих выборах и позциях. <strong>Пересматривает свой маршрут</strong> на ходу стараясь открывать свежие решения. Меняться когда ошибается.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Нам куда лучше удается что-то <strong>делать</strong>, чем думать.</p>
<p>Сознательный <strong>акт героизма</strong> исключает случайность. Один наделенный доблестью человек способен победить коллектив слабаков.</p>
<a name="wptoc_1_2_3"></a><h3>Не переноси свой риск на других</h3>
<p>С глобализаций денежной системы пришла возможность получать выгоду <strong>одним людям за потери других</strong>, хотя те ничего не делали. Например, провал какой либо программы реформирования не отразиться на благосостоянии депутата её предложившего, а только пенсионеры станут беднее.</p>
<p>Некневсе люди <strong>сливают свой риск</strong> ставя на кон шкуры других. Они только болтают, призывают, но сами ничего не делают (тем самым нарушают золотое правило этики &#171;Не делай другим того, чего не хочешь, чтобы делали тебея&#187;)</p>
<p style="padding-left: 30px;">Они достигают свою антихрупкость неэтичным путем.</p>
<p>У учреждений – в отличие от индивидов – нет чести. Это <strong>проблема рассеивания ответственности</strong>. Банковская система и бюрократы, ученые и журналисты призывающие к определенным действиям. Мы оказались в таком вот мире. Который привел к финансовому кризису 2008, который приводит к постоянным протестам людей как только они понимают как с них сливают деньги.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Угроза недобросовестности для мира только возрастает. И как ни странно современная политика часто способствует такому: она не делает государство (банк) антихрупким, она делает только управленцев государством (банком) антихрупкими за счет других.</p>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Уменьшение хрупкости &#8212; необходимость</h1>
<p>С любой точки зрения нет никакого смысла усиливать, украшать, развивать и растить что-то хрупкое, ведь первое же потрясение уничтожит это. <strong>Выживание это первоочередная</strong> задача. «Сделайте себя менее уязвимыми» и научитесь избегать неприятностей.</p>
<p>Я хочу строить прочные системы.</p>
<a name="wptoc_3_1_0"></a><h2>Изучать как системы не/рушаться</h2>
<p>Делать антихрупким на длинном временном промежутке и мелких ошибках.  И тогда важнее становиться <strong>изучать</strong> не сущности чего угодно, а его <strong>хрупкость</strong>. Не нужно знать что внутри, потому что эта информация разростается и засасывает. Засоряет взор и понимание.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Вред</strong> скрыт не в прошлом, а только <strong>в будущем</strong>. Все самое плохое с вами еще случиться (включая смерть).</p>
<p>Метод &#8212; распознание возрастания ущерба. Система должна вовремя избавляться от раздражителей еще до того как они её порушат. (1) Она слаба <strong>по самому слабому</strong> звену. Изучать как на хрупкость оно влияет. Часто вмешиваемся либо недостаточно, либо не там где надо. Вмешиваться только туда, где критично. Инача создаем шум. (2) Она слаба <strong>если разрушение ондно влечет</strong> за собой стремительное разрушение во все стороны. И система падает как карточный домик.</p>
<p>К хрупкости ведет обратная <strong>избыточность</strong>. Сильные связи зависимости. Например, люди повишие в долгах и кредитах. Если хоть что-то выйдет за их &#171;корридор&#187;, то у них нет сил это пережить. К антихрупкости ведет избыточность. Когда есть элементы, которые могут подхватить функции сломавшегося. У нас, например, по два глаза уха итд.</p>
<a name="wptoc_0_2_0"></a><h3>Опционы</h3>
<p style="padding-left: 30px;">О курорте с <strong>очень широким спектром</strong> услуг можно очень мало знать и быть уверенным что там понравиться.</p>
<p>Опционы &#8212; места неопределенности с вероятностью получить много разного возможного, но при этом без обязательства это использовать. Легко можно не использовать.</p>
<p>Когда мне становиться доступен <strong>широкий выбор</strong>. Я могу начать фильтровать, искать что мне подходит, а что не подходит. При этом если обращать внимание на нелинейные моменты, то когда я прав &#8212; получаю огромный плюс. А отсутствие обязанностей ведет к тому, что ошибки мне обходятся<strong> мизирными штрафами</strong>. Легко могу менять, перебирать и приобретать что хочу.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Опциональность перекрывает обознанность, разумность, начитанность итд. Лучше тупой антихрупкий, чем собразитльный хрупки.</p>
<a name="wptoc_3_1_1"></a><h2>Основные идеи не среднего мира</h2>
<p>Работаю с конкретным. Сначала поставь проблему, потом глянь что возможно и попробуй опровергнуть что тут ошибочно. Найди где отдача будет асиметрична: последствия одного варианта более важны, чем последствия другого. Смотри не на вероятности наступления, а на масштаб явления.</p>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3>Фокусирующий путь отрицания, исключения</h3>
<p style="padding-left: 30px;">Отаз так же результативен как и добавление.</p>
<p><strong>Прирост знания через вычитание</strong>. Разные теории часто опровергаються. Но уже опровергнутые почти всегда остаются опровергнутыми. Куда разумнее собирать данные, которые <strong>опровергнут мою текущую мысль</strong>. Данные на подтверждение никак не помогают, ведь отсутствие катастрофы долго еще не значит что её вообще не будет. Любая теория в таком смысле временна и не даст точного понимания ситуации.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Подозревайте любую схему. Всё, что не эвристика весьма хрупко.</p>
<p>Система <strong>становится лучше через избавление</strong>. Первым делом надо избавиться от хрупкого. Узнавать что не работает, те места где точно. Ограничить всё вредное. Ограничение размера / скорости / концентрации.</p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;так же как достижениями я горжусь и всем, что мы не сделали и пренебрегли&#187;. Куда сложение сказать &#171;нет&#187; гениальной идеи.</p>
<p><strong>(!) Запоминать исключенное </strong>&#8212; это тоже информация. Каждый следующий этап поиска может увенчаться успехом с большей вероятностью, чем предыдущий, но только если вы уверены в том, что там, где бумажник уже искали, его нет.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Люди <strong>богатеют, потому что не банкротятся</strong>. Внутри переменчивости выгодна <strong>стратегия в уменьшении потерь</strong>, а не в увеличении приобретений. Любое поведение, которое не наносит ущерб, даже с «плохой» эвристикой ведет к успеху.</p>
<p>Стабильное хорошее есть отсутствие плохого.</p>
<a name="wptoc_1_2_1"></a><h3>99/1 &#8212; на нас работает нелинейность</h3>
<p><strong>Одно вмешательство</strong> минимальными затратами в правильном месте/времени может все решать. Несколько простых шагов существенно могут улучшить положение вещей (у меня и в мире).</p>
<p style="padding-left: 30px;">Каждая добавка к весу камня влечет за собой больший вред, чем предыдущая. Врезавшись в стену 100 раз на скорости 1 км/час куда меньше вредит, чем один раз на 100 км/час.</p>
<p><strong>Нелинейность приобретений </strong>на опционах. Часто <strong>теряю</strong>, но по мало &#8212; редко <strong>приобретаю</strong>, но очень много, которое в разы перекрывает все потери. Отслеживаю размеры причиненного вреда, и размеры моих приобретений. В такой стратегии не нужно быть правым/успешным слишком часто. Отдача: <strong>мелким ошибкам сопутствует огромное достижение</strong>.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Не нужно знать что происходит когда работает ассиметрия, надо понимать как распознавать сам паттерн и внутреннюю логику ассиметричного процесса. Я <strong>в ожидании &#171;next big thing&#187;</strong> и готов её оседлать.</p>
<p>Реагировать только на существенный отклонения в инфопотоке. Ранжировать <strong>явления по опциональности</strong>: искать занятия <strong>с масштабируемой выгодой</strong>,  желательно неограниченной. Отделить области где ЧерныеЛебеди непредсказуемы и существенны. Игнорить мелкие опасности, страховаться от больших потерь. Защита от крайнего опасного и поджидание полезного.</p>
<a name="wptoc_1_2_2"></a><h3>Расширенное инвестирование штангой</h3>
<p>Мы сознательно стараемся уменьшать усредненные решения в своей жизни. Особенности «стратегии штанги» в том, чтоб быть максимально открытым для «хороших» Черных лебедей и при этом остерегаться «плохих».</p>
<p style="padding-left: 30px;">Антихрупкой системе одинаково нужен и стресс и защенность. Стратегия <strong>штанги: острый стресс &lt;&#8212;&gt; время восстановления.</strong></p>
<p style="padding-left: 30px;">Сочитание этих областей и их чередование. (наример, голодание раз в неделю, поднятие тяжестей, две рабочие специальности)</p>
<p>Разбитие на малое <strong>с разделением рисков &#8212; несколько проектов</strong>. Один большой малорискованный и множество мелких сделок с малой ценной ошибки, но вероятностью огромной прибыли. В общем<b> </b>потенциальные приобретения превышают потенциальные убытки.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Конечная цель стратегии: <strong>избыточность</strong>, запас прочности (слитки в подвале).</p>
<p>Случайность это хорошо, ведь может принести скачок выгоды. (например, профессия писателя когда какой-то роман станет бестселлером)</p>
<a name="wptoc_1_2_3"></a><h3>Личностные состояния</h3>
<p style="padding-left: 30px;">Настоящий лузер пытается объяснить и разобраться &#171;почему ошибся&#187;, вместо того, чтобы двигаться дальше. Используя ошибки во благо.</p>
<p>Сенека предлагал<strong> <strong>подход &#171;я ничего не потерял»</strong></strong>: воображать как дела пойдут плохо, даже иногда &#171;неудобно путешествовать» специально. Воображать, что дела пошли плохо, когда они идут хорошо это тоже поступок. Если мне «нечего терять», то могу только приобрести – и я антихрупок.</p>
<p><strong>Сознательно принадлежать себе</strong> это и есть геройство. Благородство человека есть мера насколько <strong>он хозяин своего мнения</strong>. Риск, на который за это идет &#8212; измеряется потенциальными убытками отстаивая собственные суждения. Мы сейчас живем согласными пойти на попятую &#8212; подавление нас рекламой, мотивацией из идеологии, властью имеющими, деньгами. Особенно деньгами.</p>
<p>Прокостинация &#8212; естественная защита сложного организма. Польза и медлительности: если я медлю с написанием главы, значит, она не нужна. Работа – это нечто опциональное, скорее как хобби.</p>
<a name="wptoc_3_1_2"></a><h2>Общество</h2>
<p>Деньги лучше признания (долго будут склонять, а когда прав &#8212; недолгое позитивное что называется слава- потом опять забудут). Куда лучше на скачке Черного Лебедя извлечь много прибыли &#8212; вот это круто.</p>
<a name="wptoc_2_2_0"></a><h3>Можем создавать сотрудничество</h3>
<p>Хороший повод людям объединиться &#8212; понимаем что<strong> защищаем одинаковые позиции</strong>. Без ослепления планами или видиньями куда идем. Мы всё равно не можем предсказать будущее, но можем определиться что мы защищаем, что мы будем делать антихрупким. Отсюда ищем методы.</p>
<p>В наших силах<strong> защищать своих</strong>. Формирование среды, благоприятствующей этому. Мое нравятся небольшому числу фанатов, исключительно верных и восторженных.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Деньги и сделки «чистят» отношения между людьми.</p>
<a name="wptoc_2_2_1"></a><h3>Вкладывать силы не в планы-визии, а в людей</h3>
<p>Поиск и <strong>отслеживание «изобретенного наполовину»</strong> и пока не внедренного. Придуманное изобретение не обязательно будет использоваться его автором. Вопрос как использовать теории и прозрения на практике.</p>
<p>И человека и группы должны <strong>узнавать по одной идее</strong>, не более. По одной идее в их головах &#8212; со стороны. И ты, это о котором хорошие вещи говорит ктот-о другой, а сам скромен и сдержен.</p>
<p>Выживают не идеи, а <strong>люди с правильными идеями</strong> &#8212; верными эвристическими правилами, полученными из опыта. Выживают те, кому ошибки безвредны. Таких людей и ищем.</p>
<a name="wptoc_0_0_4"></a><h1>Завершение</h1>
<p>Возможно плодами модернизма и возвышением описательной науки мы оказались в мире, который все <strong>больше движется к хрупкости</strong>. Раньше мы жили в мире, где люди действовали, руководствуясь простыми правилами. Тем, кто не придумывал такие правила выдавала их религия. Сейчас их выдает рациональная наука (поколение моих родителей они были переходными &#8212; у них еще есть и религия).</p>
<p style="padding-left: 30px;">Кроме того близкие сетевые связи теперь позволяют одним людям извлекать выгоду из событий, скидывая риск на других неповинных.</p>
<p>Из-за наличия этих общих шаблонов новость что мы иррациональны нам кажется новостью, но <strong>это повседневность многостолетней жизни</strong>. Со временем нам прийдется разбираться с последствиями всеобщего оторванного от жизни образования.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Постмодернизм и всё такое</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2014/05/27/postmodernizm-i-vsyo-takoe/</link>
		<pubDate>Tue, 27 May 2014 08:32:25 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<category><![CDATA[драматургия]]></category>
		<category><![CDATA[импровизация]]></category>
		<category><![CDATA[книга]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[современное искусство]]></category>
		<category><![CDATA[цитата]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5238</guid>
		<description><![CDATA[Мысли после встречи курса по современному искусству 17/5 и этих источников: курс на курсера &#171;The Modern and the Postmodern&#187;, 16 часов видео лекция И. Ю. Роготнева (на ютуб) В. В. Миронов. Философия: учебник для ВУЗов (выбранные главы) ! Christopher Butler &#171;Postmodernism &#8212; A Very Short Introduction&#187; Фуко за 90 минут Деррида за 90 минут &#171;Искусство постмодерна&#187; Дугин [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Мысли после встречи курса по современному искусству 17/5 и этих источников:</p>
<ul>
<li>курс на курсера &#171;The Modern and the Postmodern&#187;, <a href="https://class.coursera.org/modernpostmodern-003/lecture" target="_blank">16 часов видео</a></li>
<li>лекция И. Ю. Роготнева (<a href="https://www.youtube.com/watch?v=r3imU0gw9JE" target="_blank">на ютуб</a>)</li>
<li>
<div><span style="color: #000000;">В. В. Миронов. Философия: учебник для ВУЗов (<a href="http://society.polbu.ru/mironov_philosophy/ch52_all.html" target="_blank">выбранные главы</a>)</span></div>
</li>
<li>! Christopher Butler &#171;Postmodernism &#8212; A Very Short Introduction&#187;</li>
<li><a href="http://psylib.org.ua/books/stret01/txt20.htm" target="_blank">Фуко за 90 минут</a></li>
<li><a href="http://psylib.org.ua/books/stret01/txt21.htm" target="_blank">Деррида за 90 минут</a></li>
<li>&#171;Искусство постмодерна&#187; Дугин <a href="https://www.youtube.com/watch?v=0d9Q2fxrZbU" target="_blank">видеолекция</a></li>
<li>викпедия и <a href="https://lurkmore.to/Постмодернизм" target="_blank">лурк</a></li>
<li>Лиотар &#171;Постмодерн в изложении для детей&#187;</li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<div style="color: #000000; text-align: right;">жизнь это сад расходящихся тропинок</div>
<div style="color: #000000; text-align: right;">сегодня ты один, а завтра &#8212; другой</div>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Предупреждение <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/11/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></h1>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;Родившись вначале как феномен искусства и осознав себя сперва как литературное течение, постмодернизм затем был отождествлен с одним из стилистических направлений архитектуры второй половины века, и уже на рубеже 1970-х &#8212; 80-х годов стал восприниматься как наиболее адекватное духу времени выражение и интеллектуального, и эмоционального восприятия эпохи.&#187;</p>
<p><strong>Постмодерн</strong> это то, что пришло после просвещения и этих ваших наук &#8212; это противоречивость современной жизни в мире и в сети. <strong>Постмодернизм</strong> предполагает что к чему-угодно можно подобрать больше одного определения/ответа, включая вариант отсутствия этого ответа и все варианты одинаково важны или одинаково не важны.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Короче, когда тут ничего не понятно однозначно, это нормально. Однозначности теперь нема (странно что эта фраза может быть однозначна).</p>
<p>Начинается все с того, что эти два слова могут быть синонимами, а некоторые прям убиваются что нет:</p>
<ul>
<li><strong>Постмодерн</strong> выражает состояние культуры и мироощущения людей. Это ситуация. То есть название того что случилось с миром, куда мы медленно вкатились из модерна и заметили это где-то в годах 1960-ых.</li>
<li><strong>ПостмодернИЗМ</strong> &#8212; теоретическая рефлексия эпохи &#8212; совокупность воззрений и манифестируемых явлений в современном искусстве и современной философии, отстаивающих определенную совокупность идей мироощущения.</li>
<li>так как выше это идея Лиотара. Иногда встречал, что наоборот. Это не важно.</li>
</ul>
<p>Постмодернизм можно разделить на феномены/методологию в искусстве и на набор мыслей в философии.</p>
<p>Стоявшие у его истоков изначально сказали, что теперь <strong>нет одной философии</strong>, мы каждый что-то свое делаем и вообще &#171;<span style="color: #000000;">Постмодернизм – понятие слишком неопределенное</span>&#171;. Самостоятельного течения, которое можно обозначить как “постмодернизм”, не существует.</p>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>уклоняется от обобщений</h2>
<p>Любое определение, это обобщение до всеобщей Истины &#8212; такой себе универсализм. В постмодернизме у нас будет <strong>как бы</strong> определение. Стеб над определением.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Все это может идти в предпосылки расширения свободы как противопоставления власти. Определить &#8212; применить власть и убрать свободу.</p>
<p>Определить мы постмодернизм можем только в модернизме (там где научная рациональность). Часто постмодернизм рациональными методами из модернизма критикует модернизм.</p>
<p>Еще используют философы идею постструктурализма как базиса постмодернизма. Вообще они много слов используют.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Как эту хрень отстреливать</h1>
<div>Когда-то мы стали сомневаться и так перешли в эру модерна. Вдруг мир стал обеспечиваться не Богом и верой, а <strong>критерием научности и эксперимента</strong>. Просвещение поставило целью эти знания распространить на широкие массы, научить их читать, писать, думать, работать. И это привело к многим интересным последствиям (конвейеры, города, специализации, компьютеры). Включая знаменитое от Ницше &#171;Бог мертв&#187; и теорию естественного отбора от Дарвина. Культы целеполагания, эффективности, эволюции, роста.</div>
<div></div>
<div>И всё было хорошо, пока все больше и больше мыслителей не задалось вопросом &#171;а <strong>почему мы решили что мир есть</strong>, почему мы остановились и стали измерять материальные объекты?&#187;. И это действительно был тупик, ведь наука подошла к нему и стала не такой логичной и стройной как раньше. Электрон вел себя и как частица и как волна, а потом вдруг в квантовой физике пришлось включить наблюдателя. Знания о мире &#8212; продукт группы людей, произвол их власти над другими.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">По сути мы пришли к сомнению, где &#171;реальность мертва&#187; или по другому &#171;<strong>реальность не реальна</strong>&#171;. Это еще совпало с массовым употреблением LSD пока его не запретили.</div>
<div></div>
<div>Вот этот <strong>кризис реальности</strong> стали отражать и художники. Почти сразу они врезались в язык.  Не в тот язык, который слова, а в широком смысле &#8212; <strong>с помощью чего мы познаем? </strong>и делимся этим познанием<strong>.</strong>  Исследовать &#171;существует только язык&#187;. Что такое язык повседневности, как он зависит от власти. Язык и текст. &#171;Сон есть текст&#187; Лакана.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Постмодерн это куда более <strong>сомневающиеся люди</strong>. Мы ставим себе за исходное &#171;реальность сомнительна&#187; и &#171;любые знания заслуживают подозрения&#187; от этого мыслим.</div>
<div style="padding-left: 30px;">Полемическое пространство, где в состоянии вечного соперничества разнородные концепции оспаривают друг у друга право на роль наиболее авторитетной системы аргументации, но никогда к ней не приходят.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;">И не факт, что человек со своими мыслями это центр чего либо. Субъекта и объекта тоже нет.</div>
<div></div>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Насколько плоско</h2>
<div>Центральная идея, которую нарыли и о которой сильно спорили &#8212; &#171;<strong>структура наших знаний произвольна</strong>&#171;. (мир неиерархичен)</div>
<div></div>
<div>Мишель Фуко он и не хотел этого б придумывать, но он был мазохист и гомик, его немного беспокоило что с ним &#8212; поэтому сидел в библиотеке и читал о безумии. Захотел как-то это упорядочить исторически. Оказалось &#171;история полна дыр&#187; и &#171;нет логической причины почему&#187; сначала их держали при дворе, потому убрали в тюрьмы, потом переместили в больницы. Есть смена этих восприятий.  Задумался о  раскрытии тайной структуры знания, принадлежащей определенному историческому периоду.</div>
<div></div>
<div>
<div style="padding-left: 30px;"><span style="color: #000000;">Знание, в определении Фуко, — это исторически подвижная система упорядочивания вещей через их соотнесение со словами.</span></div>
</div>
<div></div>
<div>
<div>В это же время в штатах Томас Кун пришел к идеи &#171;научная <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%B3%D0%BC%D0%B0" target="_blank">парадигма</a>&#187; и их сменам. Если раньше земля была в центре космоса, то она там реально была. У него правда не было таких сомнений, он как нормальный ученый считал что парадигмы сменяясь приближают нас к Истине и Земля была где была, мы просто об этом не знали.</div>
</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">А у Фуко<strong> Истина оказалась локальна </strong>(ввели страшные слова для этих локальностей у которых я упоминать не буду). Каждая конкретная истина является истиной для того конкретного момента, когда она была осознана. Эта истина может содержать в себе недостатки, пробелы и даже противоречия, но до тех пор, пока она применима к соответствующей области знания, она будет оставаться общепринятой.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div>Деррида: по большому счету, мы не можем установить <strong>опытным</strong> путем причинно-следственную связь. Что мы в действительности наблюдаем – это то, как одно явление <strong>следует за</strong> другим <strong>во времени</strong>, а не то, что одно явление является причиной или следствием другого.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;">Не то, чтоб структуры языка нет &#8212; она есть, но <strong>она следствие применение какой либо власти</strong> и подчинения. В<span style="color: #000000;">ласть дает ложные формы универсиализма. </span>Освободившись каждый имеет свободу переделать этот произвол по другому &#8212; агент не только жертва применения норм на него. Под это еще вылезли &#171;женщина тоже человек&#187;.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;">
<div><span style="color: #000000;">&#171;Главной функцией власти является нормализация общества.&#187;  Власть в нашем обществе становится анонимной и неуловимой &#8212; это теперь не полиция/войны и даже не человек, это отформатированное мышление, которое распространяет свой формат.</span></div>
</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;">Наука (как нацизм и коммунизм) это одна из историй. &#171;<span style="color: #000000;">there is no Big Story and its OK</span>&#187; &#8212; существуют и другие. Их подавляли, а людей по другому собирающих историю называли безумцами. Задача философов в постмодерне &#8212; показать &#171;как <strong>легко мы соглашаемся</strong> с&#187; какой-то информацией. Как мало мы о себе знаем: что лично я имею в виду под справедливостью, равенством, свободой, удовольствием?</div>
<div></div>
<div>В общем все дружно сказали &#171;какая еще Истина, если всё так меняется&#187;. Мы можем <strong>как угодно</strong> выбрать центр, локальную истину, и все остальное сместить в периферию. Существующая на сегодня структура и выбор центра ничем не подкреплены &#8212; мы тоже так можем. Завтра они могут быть совсем другим. У нас <span style="color: #000000;">нет гарантии точности наших структур. </span>Вся ваша наука &#8212; большой произвол.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;"><strong>Ризома</strong> &#8212; фигура, в которой каждая точка связана с каждой иной точкой в беспорядочный клубок &#8212; противополагается базовой метафоре прежней философии – метафоре дерева. Теперь все &#171;главные&#187;, нельзя выделить ни начала, ни конца, ни центра, ни центрирующего принципа («генетической оси»), ни единого кода.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;">По словам У. Эко, выстраивая мир романа «Имя розы» как «пространство догадки», он опирался именно на понятие ризомы.</div>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Мир без единого правильно</h2>
<div>Размышляя так мы попадаем в мир периферии со своими небольшими центрами. Так думал и Жан Лиотар, который решил что больше не может быть сценария жизни, правильного для всех (а были ли они?). Во всяком случае мы получаем прививку от &#171;наша нация самая лучшая&#187;, &#171;все должны жить в коммунизме&#187;, &#171;я не гей&#187;, итд. Освенцим тогда не на шутку перепугал людей.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">В постмодерне &#171;задачей социальной политики становится не насильственная унификация множественности в единое «коллективное тело» социума и даже не поиск универсального языка для возможности диалога между ними, но <strong>сохранение</strong> именно этой <strong>разнородности</strong>.&#187;</div>
<div></div>
<div>Мантра постмодернизма &#8212; &#171;<strong>не наделять ни одну позицию господствующим статусом</strong>&#171;. Ну вы помните про сомнения, да. Нет больше одной философии. (если изучали соционику, то это яркий пример как она развалилась на школы и трактования)</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;">Наш мир &#8212; это <strong>мир разнообразного несогласия</strong>. Меньше власти &#8212; больше свободы.</div>
<div></div>
<div>Деррида: нам следовало бы подумать не о том, что слова означают, а сколько всего они могут означать. Вообще, он в отличии от Фуко считал, что <strong>&#171;<span style="color: #000000;">любой текст можно интерпретировать любым образом</span></strong>&#171;. Плавающий центр &#8212; возникает то здесь, то там в зависимости от того как мы смотрим.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Если структуралисты пытались обнаружить во всех областях реальности устойчивые порядки (структуры и системы), то постструктуралисты подвергают критике само понятие “структура”. Вместо поиска “структур” они предлагают гибкие <strong>исследовательские стратегии</strong>, позволяющие избежать иерархического упорядочивания реальности.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;">Модернистское стремлении найти обоснование нашего знания или наших верований предложили заменить на<strong> понимание языковой игры</strong>, действующей в том или ином конкретно-историческом сообществе индивидов. Сколько что может означать &#8212; рассмотрение динамического процесса &#171;означивания&#187;.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;">ЧТО МЫСЛИТ ВМЕСТО МЕНЯ?</div>
<div style="padding-left: 30px;">Познаем мир через язык, который историчен.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div>Интересны исследования не иерархии структуры, а самого процесса (де)структурирования. Суть упражнений в постмодернизме — переворачивание с ног на голову какой-то концепции после пересмотра какого-то её элемента (деконструкция).</div>
<div></div>
<a name="wptoc_1_1_2"></a><h2>Диффузия границ</h2>
<div>Если мы можем произвольно выбирать центр, то и связи тоже. Идеи могут кочевать. То, за что в науке убивали &#8212; <strong>смешивание направлений</strong>, в постмодернизме это норма и интересное упражнение. И смешивание старого и нового.</div>
<div></div>
<div>Кстати, из всего еще следует, что и автора нет &#8212; &#171;<strong>смерть автора</strong>&#171;. Наравне можно использовать и свое и чужое. Вообще, с чего вы взяли что сейчас вы говорите свою мысль? Вы и я мы просто ретранслируем то, что уже есть. Не указывая и не осознавая источников.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Этот ваш фейсбук, копипаста и ироничные мемы &#8212; всё про это.</div>
<div></div>
<div><strong>Всё можно скрестить со всем</strong> и посмотреть что получится. Фрагментарность. В литературе теперь возможна тотальная цитатность и интертекстуальность. В музыке диджеинг. Бесконечное перебирает уже существующего. Внести можно что угодно откуда угодно.</div>
<div></div>
<div>А еще если сама наука занималась приведением в строгое соответствие своих структур, то тут можно <strong>противоречить самому себе</strong> хоть в каждом предложении. Непоследовательные стыки что-то да и дадут. Кто его поймет что реальнее. Порядок может меняться.</div>
<a name="wptoc_2_2_0"></a><h3>Высокое и массовое искусство</h3>
<div>Интересное следствие этого &#8212; мысль в статье  «Пересекайте границу, засыпайте рвы», которая (как обычно сомнительно) считается манифестом постмодернизма. Статья была опубликована в журнале Плейбой и говорила о том, что пора прекратить делить искусство на элитарное и массовое. Мы можем<strong> коммуницировать высший смысл на языке плебеев</strong>.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div>Или другими словами &#8212; чё тебе впадло добавить еще и развлекательность для тех, кто не въезжает и живет в &#171;обществе спектакля&#187;. Интеллектуал должен снизойти до толпы и слиться с ней, но при этом не затеряться. Массовая среда может быть весьма питательна поставляя свой сырой материал. Ты можешь придать какой тебе надо смысл этой смеси.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Современный художник не работает в одной сфере, он может выражаться чем угодно где угодно для кого угодно.</div>
<p>Слоеность произведений &#8212; возможность делать так, чтоб при входе (чтении книги, просмотре фильма) из разных контекстов _ извлекался разный смысл. То есть этот ваш широкий зритель считает свое, интеллектуал свое, а любитель истории кино свое. С каждым у нас тут идет диалог. Ну и попробуйте так создавать искусство?</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Что после</h1>
<p>Постмодерн ярко поднялся с <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B0%D0%B9%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5_%D1%81%D0%BE%D0%B1%D1%8B%D1%82%D0%B8%D1%8F_%D0%B2%D0%BE_%D0%A4%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%B8%D0%B8_1968_%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%B0" target="_blank">революцией 1968 во Франции</a>. в 2010 году где-то в середине своего заката. Хотя спорно, кто-то говорит что он уже умер.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Эко-сознание и приятный дизайн (человечность технологий) некоторые называют следствием наступления постмодерна и его критике модерна. Теперь капитализм еще и старается сохранить окружающую среду, не быть таким эгоцентричным.</p>
<p><em>Почему происходит закат постмодерна?</em> Одна из версий в том, что он помог нам войти в виртуальные реальности, говоря что реальность не реальна. Теперь же наоборот получается: не реальная реальность фейсбука (а не конкретный человек!) способна порождать и координировать революции затрагивающие многие страны. Теперь нереальность становится реальна. Мы постепенно <strong>входим в кризис нереального</strong>. Когда искусственный интеллект сможет отвечать как собеседник в чате вот будет разрыв мозгов.</p>
<p>Наука продукт модерна и в постмодерне хорошо развивается. Кое где (типо России) вообще мало научно-образованных людей. В Европе и США много людей учатся в школе, имеют одну специализацию, верят в что-то рациональное (обычно в эффективность и прогресс, в целенаправленность жизни). Конечно же при этом у них закрадываются сомнения, что что-то не так. Вот к этим сомнениям и обращается постмодернистское искусство.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Наука, школа и технология вместо освобождения масс наоборот привела к их стандартизации, упрощению и тем самым упрощает<strong> доминирование одних</strong> людей над другими. Притом тонкое доминирование через софт-идеологии. Через денежную систему и планирование. Через то, что не &#171;должен делать&#187;, а &#171;должен хотеть делать&#187; &#8212; современные СМИ с рекламой они лезут уже в мотивацию. &#171;Вы полюбите это покупать&#187; <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/11/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> В развитых странах ты должен наслаждаться своим подчинением.</p>
<p>С одной стороны вроде хорошо бороться против тираний и знающих &#171;как правильно всем&#187;, с другой получается что таким подходом я знаю &#171;как правильно всем&#187;. Так что некоторые философы двинулись в исследования <strong>микрополитики</strong> &#8212; создание арен для сбора участников творения нового словаря языка.</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>В искусстве</h1>
<p>Автор изначально может понимать, что он &#171;умер&#187; и не относится так серьезно к своей/чужой хрене и копирайтам. Автор может &#171;меняться с каждым предложением&#187;. Если все направления равны, права на Истину нет ни у кого, то можно использовать любые наработки, не заморачиваясь их идеологической или иной подоплекой. Все равно случайность выше его таланта. Да и существует куча людей в своих локальностях, которым его творение до одного места.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Хватить гоняться за фреймвораками как двигаться и расти к чему-то, который поддержит твою жизнь и гонку за этими пустыми ценностями. &#171;Нет больше Истиного и это нормально&#187;.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Любимое занятие постмодерниста &#8212; оторвать что-нибудь от контекста,  переворачивание с ног на голову какой-то концепции.</p>
<p>Ценность постмодерн искусства в балансировании &#8212; &#171;<strong>не будьте такими серьезными</strong>&#171;. Слишком много чего угодно не гуд. Если делаем богохульство, то не потому что художники не верят в Бога, а для того, чтоб показать на этих радикалов, которые безоговорочно верят. То же самое про боязнь геев. Короче если они троллятся и ведутся, то именно из-за серьезного отношения.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Произведение постмодернизма по своей сути представляет собой <strong>высмеивание</strong>, стеб &#8212; но не всегда явный. Иногда с очень <a href="https://lurkmore.to/Poker_face" target="_blank">покер-фейс</a>.</p>
<p>Критика рациональности и модерна. Передача идеи &#171;<strong>Нам только кажется что мир логичен и его можно описать</strong>&#171;. &#171;Отрицая модернистский поиск смысла в хаотическом мире, автор постмодернистского произведения избегает, нередко в игровой форме, саму возможность смысла, а его произведение часто является пародией этого поиска.&#187; Пусть они сомневаются что это было. Сомнение это то результат, к которому можно стремится.</p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;Современным я буду называть такое искусство, которое использует свою «малую технику» для того чтобы представить &#171;имеется нечто непредставимое&#187; (Лиотар).</p>
<p>Интерес в опыте/проживании, а не в заключении/выводе. Часть искусства становиться процессуальным, импровизационным, сиюминутным. Событийность и телесность возрастает.</p>
<a name="wptoc_3_1_0"></a><h2>Направлениями</h2>
<p style="padding-left: 30px;"><em>&#171;Произведения искусства постмодернизма создается автором в расчете на то, что хоть кто-то найдет в нем хоть какой-нибудь смысл.&#187; &#8212; но теперь многое не про смысл &#171;понимать тут ровным счетом нечего&#187;.</em></p>
<p><strong>Рисованные сериалы</strong> вроде Симпсонов, Футурамы и Сауз-парка &#8212; сущность постмодернистского стеба. Хотя чтоб их полностью собирать из отсылок надо жить в американском контексте. У нас же близко к этому троль &#171;мистер Фримен&#187;.</p>
<div>Цитатность<strong> кино</strong>. Де Пальма тырил у Хичкока не просто ракурсы, а целые эпизоды, при этом, понятно, наполняя их другим смыслом. Линч и Тарантино сильный постмодернизм &#8212; кино при отсутствии кино. Тарантино понятен даже дебилам, а Линч непонятен никому.</div>
<p>Хорошо делать слои, фрагментацию и нелинейное повествование. История разбивается на части. Принято<strong> смешивать реальное и не реального</strong>. Разоблачения мира. Вот например кино Матрица &#8212; яркий пример. Или Начало. В таком искусстве люди превращаются в машины, в зомби, в мутантов. Инопланетяне, которые поселяются в чел.телах. Совершенно разные фантастические фильмы.</p>
<p>Возникновение жанра псевдодокументалистики. Фабуляция — изначально психологический термин, означающий смесь вымышленного с реальным (в речи и памяти).</p>
<p>В <strong>литературу</strong> вошел пастиш &#8212;  вторичное произведение, являющее собой продолжение либо иную сюжетную версию первичного (авторского) с сохранением авторского стиля, персонажей, антуража, времени. Ремейк может быть такой, что мало кто узнает в нем оригинал. Притом может происходит самопорадирование.</p>
<div style="padding-left: 30px;"><span style="color: #000000;"><span style="color: #000000;">Гессе &#171;Степной волк&#187;, Уильям С. Берроуз &#171;</span></span>Голый завтрак<span style="color: #000000;">&#171;, Виктор </span>Пелевин &#171;Поколение П&#187; <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BC%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B8%D0%B7%D0%BC_%D0%B2_%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%83%D1%80%D0%B5#.D0.97.D0.BD.D0.B0.D1.87.D0.B8.D1.82.D0.B5.D0.BB.D1.8C.D0.BD.D1.8B.D0.B5_.D0.BF.D1.80.D0.BE.D0.B8.D0.B7.D0.B2.D0.B5.D0.B4.D0.B5.D0.BD.D0.B8.D1.8F_.D0.BB.D0.B8.D1.82.D0.B5.D1.80.D0.B0.D1.82.D1.83.D1.80.D1.8B_.D0.BF.D0.BE.D1.81.D1.82.D0.BC.D0.BE.D0.B4.D0.B5.D1.80.D0.BD.D0.B8.D0.B7.D0.BC.D0.B0" target="_blank">и другие</a> годные творения литературы. Ключи интерпретации не предполагаются, текст сделан не для выражения великого смысла. Это и ирония и присутствие.</div>
<div style="padding-left: 30px;">Карлос Кастанеда это еще то произведение. Даже не понятно было оно на самом деле.</div>
<div></div>
<div><a href="http://www.dan.kiev.ua/2014/03/12/postdramaticheskiy-teatr/"><strong>Театр</strong> становится постдраматическим</a> уходя от передачи смысла к проживанию присутствия, демонтажу прошлых произведений. Усиление роли импровизации и желание словить момент и настрой зрителя.</div>
<div></div>
<div>«Лысая певица» Эжена Ионеско является, по сути, набором клише из учебника английского языка. Среди драматургов, работавших в конце XIX — начале XX века и повлиявших на эстетику постмодернизма, были швед Август Стриндберг, итальянец Луиджи Пиранделло и немецкий драматург и теоретик Бертольт Брехт.</div>
<div></div>
<div>Возникает <strong>акционизм и префоманс</strong>. Театр лучше всего может проотрицать время. Политический акционизм своими абсурдными выходками показывает на определенный перекос от баланса от свободы в обществе. Вроде выступления ПусиРает в церкви.</div>
<div></div>
<div><strong>Постмодернизм в живописи</strong> –  наличие готовой формы, художники заимствуют образы из классических традиций, но дают им новую интерпретацию.  Комбинируют формы из разных стилей, иронизируя над миром, а так же оправдывая тем самым свою вторичность.  Любая картина становится инсталляцией, так как она висит в каком-то пространстве на какой-то стене.</div>
<div></div>
<div>Вообще возрастает роль <strong>инсталляций</strong> &#8212; пространственных композиций, созданных из различных элементов и являющую собой художественное целое. Искусство может выходит из галерей и презентоваться в любых пространствах.</div>
<p><strong>Музыка</strong>. Яркий пример &#8212; <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/Army_of_Lovers" target="_blank">Army of Lovers</a>. Порногейсадомазо описание религиозных сюжетов. Персонажи со специфической внешностью. Это было прям попсой &#8212; все смотрели. Певец при этом является социологом и занимается какой-то умной деятельностью, ездить по конференциям.</p>
<p>Со слов очевидцев у музыкантов kraftwerk иногда случались помешательства что они роботы/машины и не реальны. Использовали манекенов на обложке картины, на фотосессиях.</p>
<div><strong>В архитектуре</strong> ушли от функциональных коробок и теперь опять можно смешивать всякое и украшательства излишнее добавлять. Интересный пример &#8212; Лас Вегас, где в миниатюре &#171;процитированы&#187; другие творения. Новые дома могут иметь причудливые гнутые формы. Или выносить коммуникации наружу.</div>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Культуры в которых я живу. Часть 2 — Добрые люди</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2014/02/15/kulturyi-v-kotoryih-ya-zhivu-chast-2-dobryie-lyudi/</link>
		<pubDate>Fri, 14 Feb 2014 23:24:35 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[импровизация]]></category>
		<category><![CDATA[культура]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[цитата]]></category>
		<category><![CDATA[эмоции]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5148</guid>
		<description><![CDATA[Продолжаем о моих наблюдениях какие культуры есть вокруг меня и влияют на меня. Я гадал как назвать тех, кто сейчас следует восточной культуре или близким к той культуре ценностями. И это &#171;добрые люди&#187;. Может можно и лучше подобрать название, но пока пусть будет это. Еще я почему-то не хочу писать на это всё &#171;духовные люди&#187;. [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><em>Продолжаем о моих наблюдениях какие культуры есть вокруг меня и влияют на меня. Я гадал как назвать тех, кто сейчас следует восточной культуре или близким к той культуре ценностями. И это &#171;добрые люди&#187;.</em></p>
<p>Может можно и лучше подобрать название, но пока пусть будет это. Еще я почему-то не хочу писать на это всё &#171;духовные люди&#187;. Песня такая у Б.Г. есть.</p>
<blockquote><p>Духовные люди &#8212; особые люди.<br />
Их сервируют в отдельной посуде.<br />
У них другая длина волны<br />
И даже хвост у них с другой стороны.</p>
<p>Если прийти к ним с насущным вопросом,<br />
Они могут выкурить тебя с папиросом.<br />
Ежели ты не прелюбодей,<br />
Лучше не трогай духовных людей.</p></blockquote>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Границы культуры</h1>
<p>Ведическая культура. Очень много их наблюдал на <strong>фестивалях</strong> &#171;Ведалайф&#187; (Кришнаиты).</p>
<p>Наши буддисты многие относятся тоже к моему ощущению &#171;добрых людей&#187;.</p>
<p>Еще интересен фестиваль &#171;Сказочный город&#187; (Этно-Эзотерики). Плюс фестиваль, который называется &#171;Тавале&#187; (Психологи), но я туда не ездил. Да и вообще много небольших фестивалей или встреч по практикам.</p>
<p style="padding-left: 30px;">На &#171;Сказке&#187; примешиваются растафа, фаерщики, постхиппи. Еще есть практики боевых искусств, но они в большинстве своем держатся отдельно.</p>
<p><span style="line-height: 1.5em;">Отдельно у меня в ощущениях находится комьюнити контактной импровизации &#8212; поскольку оно большое и сейчас уже ветвится, то частично пересекается с этими добрыми людьми. Но весьма самобытное и про свои ценности.</span></p>
<p>И есть экопоселения, но это совсем другие люди, хотя в чем-то по ценностям близкие.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>ДОБРЫЕ ЛЮДИ</h1>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Физическое окружение</h2>
<p>Поближе <strong>к природе</strong>. В городе, когда можно, встречаются в зеленой зоне. Летом некоторые уезжают в Крым и живут там в палатках. Арендуют базы отдыха для фестивалей. Некоторые общины совместно покупают дом в зеленой зоне и делают там место жизни и практик.</p>
<p>Не знаю насколько часто, но если брать повседневную жизнь то у меня сложилось впечатление что обычно такие люди живут у кого-то. Либо группой снимают квартиру. Так что дизайн может быть разный от совка до приличного. Ощущение <strong>временного прибывания</strong>. Еще они ездят между городами.</p>
<p><strong>Красота</strong> важна с соблюдением восточного стиля. Окружающее внутреннее пространство украшается. Всякими небольшими ритуальными фигурками, амулетами. Тканями с орнаментами и характерными цветами. Ловцами снов. Кстати, могут спать на полу. Есть пенка/коврик для практик. Могут быть нарисованы мандалы, цветы. Фотографии учителей и божеств.</p>
<p>Сделать так, чтоб <strong>обстановка расслабляла</strong>. Пространство улучшается на запах благовониями и аромомаслами. А звуковая среда медитативной спокойной музыкой, мантрами. Обычно есть несколько сортов чая. Одежда обычно цветная, светлых цветов. Специальная дополнительная церемониальная одежда.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Не очень часто, но стараются совершать поездки в Индию или Тайланд или куда-то туда. Обычно в самый зимний холод.</p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Психологически установки</h2>
<p>База отношения &#8212; <strong>верят</strong>. Разные в разное (астрологию, ведическое, шаманское, рейки, итд), а некоторые вообще во всё одновременно. Сам подход к жизни и к совершаемым ритуалам/практикам основан на том, что в них содержится смысл. А в мире существует энергия. Поэтому со стороны похоже что и сами и по одиночке совершают очень странные действия. Эту доверчивость иногда используют другие.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Конечно часть там просто тусуется потому что тусоватся радостно. Но со времен исполняя практики действительно получается ощущать эффект, например, чувствовать чакры. И найти объяснения этому достаточно трудно &#8212; проще поверить.</p>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3>Получать опыт</h3>
<p><strong>Открытость к переживанию</strong> разных необычных состояний сознания. Тренировка чувственности и чувствительности. Согласие пробовать на себя неизвестные практики (хождение по углях, хиромантия, итд). Вообще даже не практика, а просто постоять посмотреть друг другу в глаза какое-то время это сильный опыт.</p>
<p>Логическое и критическое мышление до разной степени вытеснено верой и прямым переживанием. Есть даже фраза &#171;<strong>отключаем мозг</strong>&#187; или &#171;отключаем голову&#187; &#8212; доверься своему телу, своей спонтанности.</p>
<a name="wptoc_1_2_1"></a><h3>Быть с людьми</h3>
<p><strong>Открытость к людям</strong>. Пришел и тебе рады. Добродушие. Человеческое отношение. Обниматься. Видеть другого. Смотреть в глаза. Улыбаться и радоваться. Переживание моментов любви и настоящей близости.</p>
<p>Вера что внутри все люди добрые и позитивные. С помощью практик стараться преодолеть свои страхи относительно других людей.</p>
<p>Групповые практики воздействуют сильнее.</p>
<a name="wptoc_1_2_2"></a><h3>Улучшать себя</h3>
<p style="padding-left: 30px;">Интересно о психологических <strong>травмах</strong>. У меня есть ощущение, что почти половина этих людей пережила какую-то сильную психологическую травму, психологическое насилие и страдала, считала (а может даже в глубине продолжает) себя недостойными, виноватыми.</p>
<p><strong>Здоровый образ жизни.</strong> Природность. Вегетерианство очень приветствуется. В предельном варианте переход на сыроедение (это не про сыр, а про сырое=). Иногда голодание. Некоторые ходят зимой окунаться в прорубь. Очень часто может быть отказ от алкоголя, курения.</p>
<a name="wptoc_1_1_2"></a><h2>Культурная жизнь</h2>
<a name="wptoc_2_2_0"></a><h3>Организаций</h3>
<p><strong>Мастера/гуру</strong> по разному себя позиционируют. Стремятся сделать хорошо, <strong>служить</strong> своим последователям, а не использовать чтоб что-то отбирать (как в постсовке или в сектах). Я не замечал какого либо, кроме ритуально, возвышения одних людей над другими.</p>
<p><strong>Последователи</strong> верят и/или наблюдают что развитие духовности гуру выше чем их &#8212; больше практиковал, дальше их продвинулся по пути. Поэтому его уважают. Слушают. <em>Пока не сильно для меня понятное сочетание как вертикальной так и горизонтальной сети.</em></p>
<p>Достаточно <strong>сплоченное сообщество</strong>. Внутри происходит консультирование, тренинги и проведение практик. Еженедельные клубы. Регулярно встречи на квартирах и в специальных залах. Создают центры развития. Люди ходят друг к другу.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Из того что стало популярно вовне &#8212; йога клубы. Но тут много их уже сделано людьми с западным мышлением из фитнес-центров.</p>
<a name="wptoc_0_3_0"></a><h4>Прибыль</h4>
<p>Заработок либо <strong>личным мастерством</strong> &#8212; создания, консультации, практики, либо небольшими группами, организующими <strong>продажи тематического</strong>. Некоторые работают в обычных организациях (например, психологами).</p>
<p style="padding-left: 30px;">Личное создание что-то своими руками (амулетов, одежды, еды). Продажа еды, книжек, дисков, одежды, камней, фигурок, итд. Небольшие магазинчики, торговля через интернет. Большинство покупателей из своих.</p>
<p>Часто <strong>работают не ради денег</strong>. Стремятся расширить круг людей вовлеченных в их направление, идеи. Либо просто сделать хорошо другим.</p>
<p>Тут прижилась дополнительно к цене и<strong> модель пожертвований</strong>. Передаешь денег сколько можешь передать, а не сколько это стоит. Притом бывает дают больше чем рекомендуемое пожертвование.</p>
<p>Важно участие в тренинге обычных людей из вне этой тусовки. Свои участвуют со скидками (за людей, которых тебе удалось привлечь) или бесплатно.</p>
<p>Мало кто внутри этой культуры получает действительно много денег. Но при этом у них куда выше уровень радости и счастья.</p>
<a name="wptoc_2_2_1"></a><h3>Искусства</h3>
<p><strong>Интуитивное творчество</strong>. Почти все сами создают рисунки, музыку, пение, но не как произведения, а как выражения своего текущего состояния. Могут сами создавать интерьер центров развития. Танец как мантра и как практика. В этой культурной среде еще захаживают на тусовки танцовщицы живота.</p>
<p>Аудиозаписи мантр и медитативной <strong>музыки</strong>, звуков природы. Наши коллективы, поющие мантры. Небольшие группы играющие ритуальную музыку.</p>
<p>Из кинематографа всякие <strong>добрые фильмы</strong>. Ценят фильм &#171;<a href="http://www.kinopoisk.ru/film/55035/" target="_blank">Прекрасная зелёная</a>&#171;, в свое время много говорили про фильм &#171;Секрет&#187;. Некоторые цитируют и фильм &#171;Матрица&#187;. Книги Ричарда Баха, Карлоса Кастанеды. Специальная литература по своему направлению. Книги-размышления Ошо. Можно зайти в &#171;восточный&#187; магазин и посмотреть там стойки с книгами и дисками.</p>
<p>Вопрос конечно насколько они взаимодействуют со внешней культурой и современным искусством. Похоже это уже зависит от самого произведения &#8212; если там поднимаются <strong>ценности самопознания</strong>, то его замечают.</p>
<a name="wptoc_2_2_2"></a><h3>Отдых</h3>
<p>Какой еще отдых? <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/11/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Вообще мне трудно тут отделить жизнь на отдых и не отдых. Практики развития себя требуют много времени. Желательно всё свободное время. Например, на ритрите достаточно понятный график что за чем надо делать. При этом саму жизнь можно проживать как практику восхищения.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Могу выделить как такое чайную церемонию. Но в ней тоже есть смысл и её можно переживать как практику.</p>
<p>Совместные групповые встречи они тоже похожи на отдых, но при этом на фестивале можно пойти купаться или пойти к кому-то из тренеров на практику. А если приверженец какой-то одной практики и со своей школой тут, то большинство времени будешь её проводить.</p>
<p>Свадьба и прочие обряды исходят из своего направления.</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Их стремления</h1>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Саморазвитие</h2>
<p><strong>Работа с собой</strong>. Персональное развитие, постижение себя и центральное &#171;осознанность&#187;. Расширение сознания. Познание мира через познания себя. Избавление от ЧСВ. Взаимоотношение со своим эго. Путь к себе. Быть тем, кем я уже и так есть. Перестать быть чем-то другим.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>&#171;Познай себя и ты познаешь Вселенную&#187;, &#171;Человек не должен спрашивать, в чем смысл его жизни, но скорее должен осознать, что он сам и есть тот, к кому обращен вопрос&#187;.</em></p>
<p>Раскрытие себя, своего <strong>предназначения</strong> &#8212; быть собой. Следование своему предназначению &#8212; максимально реализовать себя в этом мире.</p>
<a name="wptoc_2_1_1"></a><h2>Любовь</h2>
<p><strong style="line-height: 1.5em;">Жизнь в радость</strong><span style="line-height: 1.5em;">. Жить в гармонии с природой и с другими людьми. Получать удовольствие от жизни. Смысл в радости и любви. </span>Уменьшение<span style="line-height: 1.5em;"> страданий.</span></p>
<p><span style="line-height: 1.5em;">Буддийская пословица &#8212; &#171;Если ты страдаешь, ты дурак.&#187; Безмятежность и прямое проживание.</span></p>
<a name="wptoc_2_1_2"></a><h2>Как достигают</h2>
<p>Через личный <strong>опыт, полученный в духовных практиках</strong>. Общение с гуру это только способ правильно исполнять практику.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Например, практики тренировки тела быть расслабленым, снятие зажимов и комплексов. Балансировка эмоционального поля. Избавление от страхов. Укрепление и очищение чакр. Медитации. Мантры. Умиротворение.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Практики принятия. Пусть будет что есть как есть. Неделанье как способ избавится от лишнего, от лишних привязок. Ощущение единства и цельности, переход от проживания &#171;мы отделены&#187; к соединенности.</p>
<p>Много еще всяких специфических практик по направлениям, например, в кастанедовости это сталкинг (отслеживание себя).</p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;Индейцы майя считали, что, совершенствуясь сам, человек совершенствует и своих богов&#187;</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Итоги по части 2</h1>
<div>
<p>Эти люди научили меня таким ответам<b>.</b></p>
<ul>
<li><strong>Хорошо ли я живу<b>?</b></strong> да. мир сам по себе прекрасен как проявление Бога. люди в глубине добры и позитивны. люби, наслаждайся.
<ul>
<li>нет плохих людей, есть люди, которым плохо</li>
</ul>
</li>
<li><strong>Как мне жить лучше<b>?</b></strong> выбрав свою традицию, подходящие духовные практики и строго соблюдая условия их регулярно выполнять
<ul>
<li>чтение, понимание, знание и анализ не делает меня лучше, только личное проживание и строгая дисциплина</li>
<li>и персональные и групповые практики</li>
</ul>
</li>
<li><strong>В чем смысл моей жизни<b>?</b></strong>
<ul>
<li>в саморазвитии</li>
<li>исполнении предназначения / служении</li>
<li>и Любви</li>
</ul>
</li>
</ul>
<p>Продолжение пишу.</p>
</div>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Культуры в которых я живу. Часть 1 &#8212; ПостСовок</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2014/02/12/kulturyi-v-kotoryih-ya-zhivu-chast-1-postsovok/</link>
		<pubDate>Wed, 12 Feb 2014 00:15:41 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мой дневник]]></category>
		<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[бизнес]]></category>
		<category><![CDATA[дизайн]]></category>
		<category><![CDATA[личность]]></category>
		<category><![CDATA[модель]]></category>
		<category><![CDATA[мысль]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[системное]]></category>
		<category><![CDATA[сотрудничество]]></category>
		<category><![CDATA[цитата]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5119</guid>
		<description><![CDATA[Есть набор важных вопросов на которыми я давно задумываюсь. Они похожи на &#171;в чем смысл моей жизни, зачем я тут?&#187; и &#171;хорошо ли я живу?&#187;. Размышляя я пришел к выводу, что какие мысли будут приходить в ответ на эти и подобные вопросы определяется культурной средой. Окружающая культура Люди (и я) живут в культурах, которые определяют их ход [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><em>Есть набор важных вопросов на которыми я давно задумываюсь. Они похожи на &#171;<span style="line-height: 1.5em;">в чем смысл моей жизни, зачем я тут?&#187; и &#171;</span>хорошо ли я живу?&#187;. Размышляя я пришел к выводу, что <span style="line-height: 1.5em;">какие мысли будут приходить в ответ на эти и подобные вопросы определяется культурной средой.</span></em></p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Окружающая культура</h1>
<p>Люди (и я) живут в культурах, которые определяют их ход мыслей и их возможности. У культуры есть материальная, духовная, художественная и всякие другие составляющие.</p>
<p>Типы культур у меня сейчас:</p>
<ul>
<li>восточная (Индия, Тайланд, буддизм, йога)</li>
<li>послесоветская (пост&#187;совок&#187;, имперская)</li>
<li>западная (США, Европа, рациональность)</li>
<li>национальная (крупицы Украины, православная Русская)</li>
<li>массовая поп культура (торг.центры, телик и эфемки)</li>
<li>гопнички и лихие 90-ые (бандитская)</li>
</ul>
<p>Все что дальше это описание взгляда на основных встреченные мной культуры, мои выводы наблюдения и потом рефлексия как на меня это действует. Как действует на вас я не знаю, но может натолкнет тоже на какие-то размышления. Буду рад.</p>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>Общие соображения о распределении</h2>
<p>Я очень <strong>мало</strong> встречаю гопничков (основные столкновения пришлись на 1997-2003 года) и (после отключения тв-тюнера и заменой радио на сайт вконтакте) в массовой поп культуре, поэтому описать это со своего опыта не смогу, а иначе не хочу. О украинском мне тоже мало чего известно.</p>
<p>Сколько б я не хотел, чтоб национальная культура повлияла на меня, по большому счету я пространственно живу в полразрушенном <strong>совке</strong>, учился в советской школе, в ВУЗе у меня были преподы из совка, посещая гос учреждения я сталкивался с полным совком. И главное мои родители, их мозги, вот то место для исследования.</p>
<p>Только после ВУЗа занимаясь своим вторым высшим (психолог) я стал встречаться с людьми и компаниями, которые четко представляли два направления. Программисты, бизнес тренеры, корпоротивка и прочее про эффективность. <strong>Западные</strong> лучшие наработки. С другой стороны &#171;эзотерические&#187; и прочие медитативные практики, йога. <strong>Восточные</strong> практики. В этом я и живу.</p>
<p>С этих двух сторон мне пришли книги, много книг. Потом по ютубу лекции и TED. Традиции, обряды, практики. Способы мыслить. На то, что я сейчас хожу это очень похоже на обработанные западным мышлением восточные практики.</p>
<p>Но, сначала</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>ПОСТСОВОК</h1>
<p>Культура моих родителей, многих жителей бывшего СССР для которых он почему-то не стал бывший. Взрослых теток (многие мужики спились) в разных офисах. Культура закрытого типа. Вертикальная.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Почему-то старики 70+ лет, которых я встречал, не столько поражены этим. У них какая-то своя культура, которая уже исчезает. А в постовке в основном те, кому сегодня 45-70 лет.</p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Физическая эстетика</h2>
<p>Низкая восприимчивость к удобству и красоте окружающей среде. Поэтому вокруг куча мусора и <strong>отсутствия дизайна</strong> (функциональной продуманности). Гадить в зелёной зоне. Порог квартиры это моё, сантиметр дальше от порога это государственное &#8212; я к этому не при чем. Это они должны мне сделать, убрать, помыть, отремонтировать. Должны. Они.</p>
<p>То что внутри, даже когда там &#171;евроремонт&#187; и куча денег это <strong>безвкусное</strong> использование новых строительных материалов. И это всё смешиваются со старым. Мне приходят в голову видения: шкаф большой, в котором под стеклом стоит мало когда используемая посуда, большой ковер на противоположной стене и телевизор на кухне (иногда под потоком).</p>
<p><strong>Архитектура</strong> (многих спальных) районов такая, что хочется повесится когда выглядываешь в окно. Или выпить. Визуальная грязь. Однообразно плохо, но зато много. Большинство заводов и промышленности, которые сейчас тут есть они были построены как раз совковыми людьми по совковым нормам. Потом были успешно разворованы. И частично запущенны снова. Там где руководство осталось с совковым мышлением, до сих пор выглядит как &#171;<strong>приукрашенная мусорка</strong>&#171;, либо один в один как полсотни лет назад.</p>
<p>Что они производят сейчас мне даже узнавать страшно (<a href="http://www.artlebedev.ru/kovodstvo/sections/172/" target="_blank">заметка Темы Лебедева</a>). Остальные ушли под аренду.</p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Психологически установки</h2>
<p>Это было б феерично, если б не было так плачевно.</p>
<p>База &#8212; негласно и абсолютно принято считать, что &#171;<strong>у нас всё плохо, бардак везде</strong>&#171;. Уже давно. И навсегда. И сделать с этим ничего нельзя. И ничего никогда не изменится.</p>
<p>Очень частый способ мыслить &#8212; свалить свои проблемы на кого-то другого. <strong>Поиск виноватых</strong>, а не решения. Дикая нелюбовь меньшинств. Геев там всяких. Мгновенная агрессия. <strong>Уверенность в своей правоте</strong> основанная на идентификации &#171;мы лучшие&#187;, а не на критическом мышлении и фактах. &#171;Наша (система образования|команда|техника) лучшая в мире&#187;.</p>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3>Обесценивание</h3>
<p><strong>Обесценивание</strong> чужого мнения, не желание вступать в диалог. Подходит такое несуществующее слово -&#171;неверие&#187;. Тут и обезверие, разочарование большими идеями, изменениями. Тут и недоверие окружающим людям (человек человеку доносчик). Агрессивный к чужому мнению, спорящий не с фактами или оппонентом, а с «образом», его классом. Отсутствие благодарности.</p>
<p>Я еще раз напишу это слово, потому что это главный навык который постсовку удается превосходно &#8212; обесценивание.</p>
<a name="wptoc_1_2_1"></a><h3>Своя реальность</h3>
<p>Замкнуты. <strong>Не обращают внимание на окружающую реальность</strong>. Не учатся, не анализируют. Отказ думать самостоятельно, запрограммированность (посредством СМИ и шаблоного образования) на определенную волну и не восприимчивость к фактам, вне давно сложившийся картины мира. Информацию из мира получают посредством <strong>прослойки</strong> &#8212; правильных телеканалов, газет, слухов, итд. Наши новости = всё ужасно.</p>
<p>Глубинная гордость за себя, основанная на отключении от положения дел вокруг. (Большинство в Европе или США никогда не были)</p>
<p>Чрезмерное использование <strong>виртуальных образов</strong>. «Кругом воруют и обманывают», вокруг одни враги &#8212; подозрительность к &#171;шпионам&#187; и западу, их манипуляциям. Всякие исследования и научные технологии не одобренные &#171;свыше&#187; это вражеское и только нам навредит.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Все это там внутри головы объясняется себе с каких-то как по мне позиций обиженного ребёнка перед сверхродителем (теории заговора). Остерегаются спецслужб, осторожные и поэтому открыто на запись не говорят. Если подслушать ход мышления, то это явная психбольница.</p>
<a name="wptoc_1_1_2"></a><h2>Культурная жизнь</h2>
<a name="wptoc_2_2_0"></a><h3>Организации</h3>
<p>Корпоративная культура совковости это строгая вертикаль по кумовству &#8212; кто кого куда пристроил. По блату. &#171;<strong>Место у кормушки</strong>&#171;. Ценность определяется не компетенциями, а позицией в иерархии. Выше позиция &#8212; больше откаты. Коррупция как способ решения вопросов.</p>
<p>Сложившаяся пирамида кому у кого позволено отбирать. Больше <strong>получает тот, кто выше</strong>, а не кто лучше работает. Личное мастерство обесценено. Точнее вызывает агрессию. &#171;Тем, кто начинал работать больше и лучше, портили станки&#187;.</p>
<p>В семье и на работе &#8212; <strong>директивные команды и запугивание</strong>. Исполнять требования (&#171;план партии&#187;) не сильно задумываясь над их смыслом или целесообразностью. Формулирование многих инструкций через &#171;не делать&#187;. Игнорировать те требования, которые не контролируются, за которые не наказывают.</p>
<p>Инициатива наказуема. По хорошему тот работник, который может думать должен быть так загружен (да чем угодно) чтоб думать ему было некогда. Тут &#171;не ты определяешь что тебе можно, а что тебе нельзя&#187;.</p>
<p>Бесполезность обращения в суд. Карательное правосудие — суды выносят менее 1% оправдательных приговоров. Формально система прав граждан есть, а в реальности &#8212; нет. Прав больше у тех, кто выше в правящей иерархии. <strong>Абсолютно право Начальника</strong> класть на всякие законы и права, а так же всячески срать сверху карьерной лестницы на тех, кто ниже его.</p>
<p>При этом внешне можно наблюдать все правильные элементы мотивации труда &#8212; флажки, вымпелы, грамоты, доски почета. Но внутри установка &#171;<strong>работай, не работай, а заслуженных денег всё равно не будет</strong> &#8212; будет то, что сможешь достать со своего места&#187;. Премии сверху достаются не тем, кто работал, а тем до кого дошли. Что барин захочет, то нам и отдаст.</p>
<a name="wptoc_0_3_0"></a><h4>Получение прибыли</h4>
<p>Главным очевидным способом приобретения каких-то ценностей является «<strong>урвать на халяву</strong>» то есть не за деньги/труд, а за просто так. Чтоб что-то получить на халяву можно сделать много чего. Стоять в очередях. Отпихивать других. Агрессия и сильная ругань когда обещанная халява не достается.</p>
<p>Это свойство было использовано многими мошенниками так что после лихих 90-ых теперь немного притупилось и &#171;лох уже не тот&#187;.</p>
<p>Следствие любви халявы &#8212; стремление украсть всё что можно украсть, даже самое дешевое и не нужное (потом подумаем нафига). Как и с городским пространством, всё что за порогом &#8212; компания/государство в которой я работаю/живу не имеет никакого отношения ко мне, поэтому как её не обкрадывать то. «Уходя с аэродрома, спизди что-нибудь для дома»</p>
<a name="wptoc_2_2_1"></a><h3>Искусство</h3>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="line-height: 1.5em;">Несмотря на цензуру как-то удалось существовать качественному актуальному театру и кинематографу (не без правок сценариев) уровня, которого мы до сих пор достигнуть не можем и когда сможем &#8212; непонятно. А некоторые советские мультики и под лучшими наркотиками не лицезреешь.</span></p>
<p>В данный момент доступность информации куда шире, но постсовки в основном потребляют <strong>всю ту же</strong> примитив ток шоу &#171;за жизнь&#187;, сериалы ментовские, бульварные детективы, газеты с кроссвордами-гороскоп, дача-огород, и так далее. Верстка примитивная, истории простые.</p>
<p>Притом похоже самая совковая <strong>поп-эстрада</strong> не сколько не изменилась за эти годы даже имиджем. Пугачева, Кобзон, Пьеха и остальные. Еще популярны песни-гоцалки унц-унц-унц (куда удалось попасть Верке Сердючке). И &#171;дискотэка девяностых&#187;. Все песни простые.</p>
<p>Почти всё сложное искусство (в том числе современное) ими не замечается и относится к категории &#171;гамно&#187;.</p>
<a name="wptoc_2_2_2"></a><h3>Отдых</h3>
<p><strong>Телевизер</strong>. Мои родители фапают на &#171;давай поженимся&#187; или как оно там называется. Люди из телевизора/СМИ для них близкие и они могут их обсуждать называя по имени. То есть они уверенны, что <strong>знают</strong> этих людей. И строят даже с ними какие-то отношения.</p>
<p>Обряд <strong>совместного распития</strong> спирта у воды под шашлыки. Обряд совместного распития спирта за столом с едой (особенно Новый год).</p>
<p style="padding-left: 30px;">Я никогда не понимал зачем это нужно, но на моем первом образовании в общежитии или в баре рядом как тока появлялись деньги (стипендия хоть у кого-то) начиналось такое. Я до сих пор не понимаю зачем они это делают.</p>
<p>Обряд свадьбы как квинтэссенция этого распития, поп музыки и тупых игр.</p>
<p>Говорят еще есть обряд &#171;<strong>поход в театр</strong>&#171;, в правильный где с париками и в костюмах и поставленным голосом со сцене вещают красивые слова. Но за своими родителями я этого не замечал. Это мне театрально сообщество рассказывало.</p>
<p>Отдельный вид отдыха на лето &#8212; <strong>поездка к морю</strong>. Обычно едут поездом. У нас обычно в Крым. Про это можно отдельное сочинение написать. Очень страшное.</p>
<a name="wptoc_1_1_3"></a><h2>Стремления</h2>
<p>Поскольку большинство личного труда, достижений и созданного за пять десятков лет постоянно обесценивалось вышестоящими людьми и потом украдено всеми подряд, то я понимаю их ощущения &#8212; главным в жизни по данной культуре должно быть</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>захватить положение</strong> с которого я смогу больше получать материальных ценностей не отдавая ничего в замен.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Следствия: укрепление своей границы и своего положения. Тащить &#171;себе в дом&#187;.</p>
<p>Так как с мыслительными операциями и воображением весьма не очень (что не используется, то атрофируется), то в большинстве своем стремления &#171;<strong>зачем жить</strong>&#187; мелкие и стандартны &#8212; иномарка в кредит, свадьба чтоб другие завидовали, Египет, на выходные попойка-шашлыки, пристроенные дети, (опционально) дача. всё.</p>
<p>Это у большинства. Кто повыше стремления побольше, но вообще качественно ничего не меняется. Те же: машина, дом, попойки в ресторанах и дети учатся в Европе.</p>
<a name="wptoc_3_2_0"></a><h3>Стратегия достижения</h3>
<p>Отсутствует. Точнее она не проактивная, а партизанская. Продёргиваться вверх за счет родственников и знакомых. За счет договоров.</p>
<p>Но большинство только мечтает и злится, но вообще ничего не делает. Продолжает прибывать на том же месте. Повезло и пристроили хорошо, не повезло (внизу иерархии) и ничего нет, а тебя всё имеют.</p>
<p>Я вообще плохо понимаю как они там внутри этого всего добиваются желаемого. Единственное что я четко понимаю &#8212; они не учатся и не совершенствуют себя к мастерству. Они занимают ключевые места и ждут награждения за свои разрешения.</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Итоги по части 1</h1>
<p>Эти люди научили меня таким ответам.</p>
<ul>
<li><strong>Хорошо ли я живу?</strong> нет. всё плохо. везде.</li>
<li><strong>Как мне жить лучше?</strong> никак. лучше вообще не будет. скорее всего будет еще хуже. можно только больше набрать себе вещей, еды, денег. пока есть.</li>
<li><strong>В чем смысл моей жизни?</strong> в том чтоб оказаться на правильном месте, найти &#171;кормушку&#187; и делать услуги правильным людям пока меня не пристроят к ней. потом постараться &#171;прыгнуть&#187; выше.</li>
</ul>
<p>Продолжение пишу.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>The Blueprint Decoded как тренинг возвращения к себе</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2013/11/06/the-blueprint-decoded-kak-trening-vozvrashheniya-k-sebe/</link>
		<pubDate>Tue, 05 Nov 2013 23:32:20 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[NLP]]></category>
		<category><![CDATA[видео]]></category>
		<category><![CDATA[внимание]]></category>
		<category><![CDATA[импровизация]]></category>
		<category><![CDATA[книга]]></category>
		<category><![CDATA[личность]]></category>
		<category><![CDATA[лучшие]]></category>
		<category><![CDATA[научение]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[пикап]]></category>
		<category><![CDATA[поток]]></category>
		<category><![CDATA[системное]]></category>
		<category><![CDATA[сотрудничество]]></category>
		<category><![CDATA[упражнения+паттерны]]></category>
		<category><![CDATA[цитата]]></category>
		<category><![CDATA[эмоции]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5088</guid>
		<description><![CDATA[На пси форумах проскакивают сообщения о заоблачной программе пикапа, которая меняет всё. Это The Blueprint Decoded от (RSD) Real Social Dynamics, самой известной американской копании обучающей парней находить путь в девушку. Мне стало интересно. Очень. Из всего RSD данный тренинг не совсем пикап тренинг. В полуофициальной группе RSD вконтакте несколько раз написано что его смотреть не надо если просто хочешь пикапить девушек. Блюрпинт [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>На пси форумах проскакивают сообщения о заоблачной программе пикапа, которая меняет всё. Это <strong>The Blueprint Decoded</strong> от (RSD) Real Social Dynamics, самой известной американской копании обучающей парней находить путь в девушку.</p>
<p>Мне стало интересно. Очень. Из всего RSD данный тренинг <strong>не совсем пикап</strong> тренинг. В полуофициальной группе RSD вконтакте несколько раз <a href="https://vk.com/pages?oid=-15804723&amp;p=%D0%95%D1%81%D0%BB%D0%B8_%D0%B2%D1%8B_%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%87%D0%BE%D0%BA_%D0%B8_%D0%BD%D0%B5_%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%B5%D1%82%D0%B5_%D1%81_%D1%87%D0%B5%D0%B3%D0%BE_%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B0%D1%82%D1%8C" target="_blank">написано что его смотреть <strong>не</strong> надо</a> если просто хочешь пикапить девушек.</p>
<p><em>Блюрпинт = 19+2 видеодиска (4 дня лекции-тренинга). Стенограмма видео <a href="http://userdocs.ru/navigate/index-7495.html" target="_blank">доступна на userdocs</a>. Для работы с этим материалом требуется достаточно много времени.</em></p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Общество</h1>
<p>Создал и ведет программу <a href="http://www.rsdnation.com/tyler/profile" target="_blank">Tyler Durden</a>. Я пропущу многое что Тайлер говорит о съеме девушек, своих провалах/успехах и напишу <strong>соображения по модели на которой тренинг</strong> работает.</p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;Если вас выбросить сейчас в центре леса — вам конец, потому что два основных качества человека — это разум, <strong>интеллект, и социальность</strong> — социальные связи. Это две главные его силы. И если из этого уравнения забрать все эти социальные связи — вам конец.&#187;</p>
<p>В группе людей всегда происходит динамика установки и разрушения связей, перемены иерархии. В отношениях мужчины &#8212; женщины тоже. Динамика происходит сама собой по определенным законам и мы очень мало знаем о них.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Социальное программирование</h1>
<p>Одни из базовых принципов декода &#8212; люди чаще используют не знание о себе, а социальное знание &#8212; автоматическое. Идут как в трансе, во сне по повседневности. Описывают происходящее в причинах, которые <strong>изобрели другие</strong> люди (учены и бытовое знание предков).</p>
<p style="padding-left: 30px;">Знания о реальности обществены. Люди сверяются с другими людьми, чтоб понять что правильно и во что верить.</p>
<p>Это глубоко внутри. Это следствие хорошего обучения в школе, в ВУЗе. И в большинстве своем такое зафиксированое знание хорошо, так как освобождает мозг от лишней работы.</p>
<p>С другой стороны получается большинство из нас знает много <strong>достоверной</strong> информации <strong>про окружающий мир</strong> и почти не знает кто они есть, что для них важно, что они делают и почему, чего действительно хотят (так как этому в школе не учили и никто кроме самого себя это узнать не может). Даже не отслеживают есть ли смысл в их действиях.</p>
<p style="padding-left: 30px;">И хуже всего дело обстоит со знанием социального взаимодействия парень-девушка так как это не создание продукта / работа, а взаимо-действие двух личностей.</p>
<p>Чтобы начать видеть реальную реальность себя надо многое распрограммировать и отодвинуться от социального опыта к <strong>личному</strong>. Для начала надо хотя б задуматься &#171;правильны ли рассказанные мне социальные знания которыми думаю?&#187;. Открыть глаза на то, что вокруг происходит. Получить много ошибок. Поднять приоритет личного опыта на механизмом социального обучения.</p>
<p>Социальные программы зафиксированы алогичным страхом их нарушения &#171;другие заметят&#187;. Общество сохраняет статус-кво и общую реальность. Иногда очень агрессивно вплоть до физического вмешательства.</p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Соцпрог в отношениях полов</h2>
<p>Есть циркулирующие социальные знание &#8212; от родителей о том как ухаживает парень за девушкой  и от сверстников о их успехах.</p>
<p style="padding-left: 30px;">При этом в реальности:</p>
<p style="padding-left: 30px;">Деньги и бизнес успех не являются основой здоровых отношений. Красивая внешность по стандарту не являются основой здоровых отношений. Романтика, свидания и ухаживание (как в фильмах, книгах) не являются основой здоровых отношений. Да есть 2-3% девушек, которые попадают в эти шаблон, но в общем такое только запутывает.</p>
<p>В современном мир сложилась такая странная <strong>процедура установления межполовых отношений</strong>. Девушка рассматривается как товар или как приз. Её статус изначально выше парня. Парень изначально опущен и должен стараться ради &#171;покупки&#187; девушки.</p>
<p><strong>Парень</strong> должен использовать романтику (смс &#171;думаю о тебе&#187;, цветы, выгуливание в ресторан) и другие советы из СМИ, журналов и от родителей как завоевать (!) и развлекать красивую девушку от первого взгляда до первого поцелуя. Он должен влюбиться (про это ниже есть отдельный раздел) высокой любовью &#171;она та самая&#187;. Он должен вкладывать в неё деньги, дарить украшения, купить квартиру и устроить свадьбу с белым платьем и стандартными фотосессиями. Вот должен.</p>
<p>За каждый шаг этого квеста &#171;делай ради меня / ты что меня не любишь?&#187; <strong>девушка</strong> должна цедить и по капли выдавать парню услуги удовольствия (обычно телесные ласки, а иногда просто присутствие рядом). В ответ на свадьбу девушка должна продается ему на всю жизнь, должна спуститься до одолжения заниматься часто с ним сексом и только с ним. Родить ребенка или несколько и только от него. Следить за детьми и сытостью мужа. Умереть в один день.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Концепция &#171;есть две половинки, она единственная&#187; не просто не основа, она еще и <strong>разрушение</strong> многих судеб.</p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Эволюционное размножение</h2>
<p>Из научной информации по другому &#8212; и парни и девушки находят в одинаковом положении.</p>
<p style="padding-left: 30px;">В основном мы очень прагматические биологические машины размножения и это хорошо отраженно в фильме &#171;Discovery: <a href="http://www.kinopoisk.ru/film/430863/" target="_blank">Наука сексуальной привлекательности</a>&#171;.</p>
<p>Причиной влечения и м и ж является одно &#8212; <strong>ценность</strong>: всё что помогает чувствовать себя хорошо, выжить мне и выжить моему потомству. Ценность как магнит, это тянет. Это сфера малоосозноваемая. Для М и для Ж ценностью будет разное.</p>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3>Мужчины</h3>
<p>Мужчины имеют большое генетическое разнообразие. У них реальность на долгий промежуток времени либо сильна, либо слаба. Лучшее прибывают в эмоциональном <strong>равновесии</strong> и обладают своим<strong> внутренним центром</strong>. Источник силы &#8212; уверенность идущая изнутри личности, этот мир мой дом, моя территория. Это проявляется в поведении, которое устанавливает высокий статус в социальной группе.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Мужчина определяет ценность (плодовитость) женщины <strong>визуально</strong> по коже, фигуре, походке и для этого надо пару минут при этом внешность женщины стабильна и за час сильно не измениться. Хорошо для принятия решения если у неё в одежде открыто больше кожи и видно какая грудь.</p>
<p><em>Важно навсегда понять: для нормального мужчины _модельной внешности загорелая девка с большущими сиськами_ важнее чем заслуженный врач, пожарный, учитель, политик, президент и любые общественно полезные деятели.</em></p>
<a name="wptoc_1_2_1"></a><h3>Женщины</h3>
<p>Женщина <strong>ближе</strong> чем мужчина <strong>к миру</strong> опыта. Изменчива. Запрограммированы искать.</p>
<p>Девушка хочет интересного опыта, попасть в классную реальность, эмо &#171;теплую&#187;. У девушки реальность одновременно и сильная и слабая &#8212; быстро меняется. Она откликается на социальное мнение &#171;я красивая&#187; или &#171;я уродина&#187;.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Женщине требуется гораздо больше времени так как она проверяет (не только логикой!) ценность мужчины через его <strong>статус</strong> в группе. Наблюдает его поведение с другими мужчинами, а оно постоянно меняется даже за час. Ей надо найти &#171;эмоционально&#187; лучшую компанию и захватить её лидера &#8212; островок клёвости в океане нестабильности эмоционального хаоса. Идет туда за ним.</p>
<p>Из этого еще следует интересный парадокс: когда женщина биологически хочет секса и ей некогда проверять она отдастся первому кто <strong>продемонстрирует</strong> в поведении высокую ценность. Потом если ценность откажется низкой отморозится от него.</p>
<a name="wptoc_1_1_2"></a><h2>Ценность идет первой</h2>
<p>Какими б вы хорошими людьми не были и для мужчин и для женщин в поиске партнера ценность идет первой чем что-либо другое.<strong> Внимание переходит к самому ценному</strong>. И это происходит автоматически. И можно много рассуждать что у меня не так, но если проследить поведение, а не что человек говорит, то легко заметить как он откликается на ценность.</p>
<p>&#171;Я <strong>хороший человек</strong>, делаю многим добра и поэтому достоин хороших отношений&#187; это ошибочно, это в размножении не работает. Генетически особи запрограммированы так, чтобы двигаться к отношениям которые им наиболее выгодны.</p>
<p>Субъективная интерпретация событий прошлого &#8212; меняем свою память <strong>фокусируясь</strong> на позитиве либо негативе. Когда внимание особи переходит к большей ценности механизм рационализации найдет оправдание что теперь не так с текущим партнером и за что его бросить.</p>
<p>Если вы больше не обладаете ценностью от вас <strong>уходят </strong>(или оставляют в запасе. муж это полезный финансовый запас). Наоборот, если у партнера есть высокая ценность, то ему <strong>простят</strong> много недостатков (альфа-мужчина может избивать женщину и она его никогда не бросит).</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Социальное давление</h1>
<p>Откуда возникает статус <strong>в группе</strong>, кто такой авторитет?</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Авторитет</strong> (лидер, певец, лектор, хозяин,&#8230;) &#8212; человек, который меньше всего реагирует на других людей при этом на него реагирует как можно больше людей данной группы. Социальная обратная связь.</p>
<p>Он нереактивен и именно <strong>он задает</strong> тему и правила происходящего. Его время и пространство наиболее ценны.  Высказывает и демонстрирует свое, себя полностью &#8212; проявляет свою позицию на мир, которая настолько стабильна, что вторгается в чужие обрывочные реальности. Подает невербальные сигналы превосходства (телесная уверенность во взгляде, осанке, голосе).</p>
<p>При этом важно: обладание доминантной реальностью никак <strong>не связано с навязыванием</strong> этой реальности кому-либо. Авторитет не навязывает, он просто этой реальностью обладает. Другие входят в его реальность и её исследуют, проживают так как она тянет своей целостностью как &#171;магнит&#187;.</p>
<p>Другим хочется присоеденится к нему &#8212; социальная &#171;аура&#187; вокруг, &#171;<strong>мой круг счастья</strong>&#171;. Люди с более сильной реальностью &#171;используют&#187; других людей просто потому что у тех нет своей альтернативы, своего пути движения.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>Например: при теракте в метро максимальный авторитет будет у человека минимально впавшего в стресс и панику &#8212; он сможет организовать других и вывести их.</em></p>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Реакция на провалы (опускаем лоха)</h2>
<p>Когда в социальном поле присутствует самое лучше (наверху пирамиды жизни &#8212; красивейшие девушки, вкуснейшая еда, крутейшие тачки, итд) много людей будет хотеть этим завладеть и &#171;<strong>стащить</strong> с вершины&#187; текущих авторитетных обладателей этих благ.</p>
<p style="padding-left: 30px;">У авторитета просто неиссякаемое мастерство постоянно переживать нападки (&#171;ага, задел!&#187;) и унижение от окружения, не реагируя на него изменением своей реальности. Самооценку нельзя сбить-<strong>опустить</strong>, они не передают свою силу.</p>
<p>Главный показатель тут это <strong>скорость востановления после провала</strong> когда он вдруг не получил что хотел. Насколько быстро и легко его тело выталкивает боль &#171;не сработало&#187;. Даже если враги нашли его самое слабое и больное место.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>В декоде ничего про это не говорится, но я встречал несколько исследований в теории эмоционального интеллекта что это генетически заданный показатель, который передается по наследству &#8212; но при этом определенным набором тренеровок его можно развить.</em></p>
<p>Авторитета наезды и провалы почти не трогают. У среднестатистического лоха наступает LPS (состояние низкой производительности) и иногда очень надолго &#8212; он лишается сна, в теле застревает зажим травмы и страхи, самооценка снижается стабильно, &#171;я-жертва&#187; синдром и приобретенная беспомощность.</p>
<p><strong>В LPS</strong> человек постоянно заморочен &#8212; колеблется, сомневается, париться и из-за этого его действия оказываются не к месту и не вовремя (рассинхрон). Много логического и рационального анализа. Он все время хочет что-то исправить, но еще больше своими делами и борьбой ухудшает положение. Жажда контроля происходящего возрастает &#8212; он переходит к поиску более действенных методов манипуляции, техник (затычки отсутствия самоценности).</p>
<p>Его сопротивления и использование внешних техник-правил &#171;как достичь успеха&#187; продуцируют самозапреты и создают себе стены &#171;нельзя&#187; обычно очень нелогичные и иррациональные страхи, тревоги, смущения и стеснения. Он часто чего-то боится и даже не знает чего конкретно. Еще больше беспокоится &#171;что подумают другие?&#187;. В сознании прописываеться набор критериев что надо сделать чтобы от этого избавиться &#171;я буду счастлив когда&#187;.</p>
<a name="wptoc_2_1_1"></a><h2>Реагирование и не реагирование</h2>
<p>Реагирующий человек мимикрирует &#8212; он меняться под того с кем сейчас. Подстраиваеться.</p>
<p><strong>Реагирует</strong> когда:</p>
<ul>
<li>фокус внимания не на себе, а на ком-то другом.</li>
<li>беспокоиться как занимает пространство, никому не мешать.</li>
<li>осторожен, чтоб не отбирать чье-то время.</li>
<li>его личность меняется под потребности другого, тому комфортнее.</li>
<li><strong>действует по стандартам, правилам другого человека.</strong></li>
<li>ждет чьего-то одобрения, согласия или отклика,</li>
<li>идет в чужую реальность, а не предлагает свою,</li>
<li>проявляет на него эмоции или телесное зажатие/возбуждение.</li>
</ul>
<p style="padding-left: 30px;">Школа постаралась чтоб большинство людей вели себя правильно и если на табличке написано &#171;запрещено&#187; даже не задумывались что будет если это попробовать сделать. Большинство людей &#8212; <strong>реагирующие</strong> исполнители, принимают правила других и живут по ним (могу когда никого нет бунтовать, но как появляется авторитет подчиняются).</p>
<p>Группа строит карту кто на кого реагирует и значит кто кому подчиняется (неформальное лидерство). Группа <strong>сдерживает</strong> людей-выскочек и тех кто претендует на высокий статус. Группа может работать и решать свой цели только когда в ней существует социальная иерархия. Группа всегда будет проверять своего главного &#8212; ставить в положение кризисов и смотреть на реакцию. Женские проверки и подставы &#8212; способ оценить статус мужчины.</p>
<p>Что помогает <strong>не реагировать</strong>:</p>
<ol>
<li>Опора на список того, что я достиг. Чего имел. Я заслужил быть лучше вас.</li>
<li>Успешное положение в обществе. У меня много денег. Вот тачка и часы.</li>
<li>Социальные альянсы. Со мной такие-то (авторитеты и гуру). И красивая девушка.</li>
<li>Умею делать уникальное что-то нужное для этой группы.</li>
<li>Группа назначила мне (изначально согласилась, формально) высокую социальную роль.</li>
<li><strong>Личность</strong> всегда проявляется.</li>
</ol>
<a name="wptoc_2_1_2"></a><h2>Личность и уверенность</h2>
<p>Люди часто сомневаются в своей реальности. При этом любой человек обладает способностью делать в обществе многое и даже почти что угодно, а делает узкий набор действий.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Самооценка</strong> &#8212; мозг постоянно ищет признаки того сколько ценности я имею.  Мнение о себе может либо удерживать, либо двигать вперед. Чувство <strong>дозволенности</strong>. Мне можно и нельзя. Чего я заслуживаю? На что имею право?</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Сущность</strong> — это концепция, которая <strong>соотносит</strong> вас с другими и так же <strong>отделяет</strong> вас от вашего социального окружения.</p>
<p>Понимание &#171;как я отличаюсь от других людей, вот где я нахожусь относительно других людей, вот то что делает меня тем, кто я есть, вот тут мои границы&#187; приближает вас к своей личности, стабильности своего. И наоборот.</p>
<a name="wptoc_2_2_0"></a><h3>Внешние опоры</h3>
<p>Если ваша уверенность/статус базируется на <strong>внешнем</strong>, то используются социальные соглашения &#8212; достижения, деньги, союзники, признание таланта, итд. Поверхностный уровень познания людей &#8212; гламур и блеск, то что хорошо видно.</p>
<p style="padding-left: 30px;">В мире достаточно людей с очень сильной уверенностью, высоким авторитетом основанном на внешнем подтверждении себя-ценности. С этим всем легко стать «ответо-зависимым» наркоманом &#8212; с такой уверенностью приходиться контролировать, что другие люди подумают о вас и сколько достиг.</p>
<p>Это &#171;черная дыра&#187;, которая <strong>втягивает</strong>: дай мне больше доказательств, больше подтверждений, больше оснований.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Эго</strong> — рациональная конструкция, которую мы воздвигаем как <strong>заменитель</strong> самоооценки, когда самооценка травмируется в раннем возрасте.</p>
<p>Эго основывается на <strong>логической</strong> оценки чем я обладаю &#171;если у меня есть Х, значит я крут&#187;. &#171;Если у меня ничего нет, значит я ничто&#187; &#8212; на поверхностном уровне это имеет смысл, но если учитывать что внутри каждого есть стабильная личность то получается странно.</p>
<p>Пока вы <strong>ребенок</strong> у вас нет этого &#171;грандиозного&#187; образа себя и вы просто в мире, чувствуете себя как-то и в большинстве своем захватывающее хорошо. Не надо логических причин чтоб ощущать себя <strong>хорошо</strong>. А взрослее вы перестаете себя переживать, а начинаете себя знать. Измерять себя.</p>
<a name="wptoc_2_2_1"></a><h3>Жизнь в будущем</h3>
<p>Любимая песня эго &#8212; &#171;если у меня ничего нет значит я ничтожен &#8212; значит я <strong>буду</strong> крут, <strong>когда</strong> у меня появиться&#187;. Ловушка, которая говорит что есть где-то во времени точка в которой &#171;всё наладиться&#187;. Хотя время это тоже логическая концепция, которой в реальности не существует.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Тимоти Феррис называет это «план отложенной жизни» &#8212; ты ребенок, ты пойдешь в начальную школу, потом ты пойдешь в среднюю школу, ты получишь хорошие оценки, затем ты пойдешь в старшие классы, ты закончишь их, ты пойдешь в колледж и закончишь его, потом ты устроишься на работу, ты будешь работать в своей компании, выйдешь на пенсию — и это слава.</p>
<p>Нас учили оценивать себя, измерять себя, и продолжать идти к следующему маячку: «Попади в будущее». А результат погоды не делает так как никогда не может быть так же хорош, как процесс в сейчас.</p>
<a name="wptoc_2_2_2"></a><h3>Ситуационные опоры</h3>
<p>Ситуационная уверенность. Человек в некоторых окружениях может хорошо знать кто он и что там делает. Например певец на концерте, лектор у себя в классе, хозяин вечеринки. Итд.</p>
<p>Это очень конкретно, но получается там при очевидных для него обстоятельствах человек становиться собой и полностью уверен в себе. Тут его авторитет/статус возрастает.</p>
<p>Проблема такая же как и с внешней уверенностью &#8212; вы зависимы. Выйдя из окружения авторитет/статус падает. Лектор зависит от слушателей, итд.</p>
<a name="wptoc_2_2_3"></a><h3>Внутренние опоры, личность</h3>
<p style="padding-left: 30px;"><em>Столько людей вокруг и законов стараются ограничить меня &#8212; зачем же я еще и сам буду это с собой делать?</em></p>
<p>Через социальную обратную связь и через познания себя человек идет от социальных стереотипных программам и узких местситуаций уверенности к своей сущности везде и всегда.</p>
<p>Уверенность исходящая изнутри, основанная но открытии своей личности, самая стабильная.</p>
<p>Обладание внутренней опорой &#8212; переход на безусловную самоценность вне чьих то оценок. Базовая непоколебимая уверенность исходящая из глубины меня. Раскрытие личного величия. Укоренённость в своем.</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Чувство полноценности</h1>
<p style="text-align: right;"><em>&#171;Being good &#8212; isn&#8217;t as sustainable as being you&#187; &#8212; Arnold Mindell</em></p>
<a name="wptoc_3_1_0"></a><h2>Концепция любви</h2>
<p>Язык диктует концепцию реальности. Любовь &#8212; многозначительное понятие, очень обобщенная тема в социальных программах в которую притягиваются многие заблуждения. Это про &#171;у нас, между нами есть <strong>это</strong>&#187; &#8212; особая связь и главная опасность программы &#8212; вневременность. Она про &#171;всегда&#187;.</p>
<p>Любовь тут про <strong>самогипноз</strong>. Любовь не вызывается другой личность, а то что один человек делает сам с собой, со своими мыслительными схемами. Есть много происходящего в реальном мире и реальном теле &#8212; эти ощущения можно промаркировать и зациклить на определенного человека в своих мыслях.</p>
<ul>
<li>Любовью может быть промаркирован первый успех из позиции дефицита, когда никто не соглашался и тут вдруг появился партнер.</li>
<li>Любовью может быть промаркировано состояние &#171;когда теряю то хочу вернуть&#187;. Девушка отказала, парень хочет её больше. Социальная программа &#171;я её верну&#187;, &#171;как она могла меня не оценить&#187; и поехали.</li>
<li>Любовью может быть промаркировано состояние парня, когда он с помощью девушки поднял свой статус в группе и теперь его &#171;жизнь наладилась&#187;. Девушка и группа его одобряет &#8212; тело чувствует себя лучше.</li>
<li>Идея &#171;первая любовь самая настоящая и она на всегда останется со мной&#187;.</li>
</ul>
<p>Партнер, его/её потребности встраивается вместо части своей личности в мыслительные схемы. Возникает ощущение полноты и достроенности себя. У парня появляется &#171;авторитет&#187; и единственная проблема тут в том, что когда партнер исчезнет эта &#171;дыра внутри&#187; станет еще более явной.</p>
<p style="padding-left: 30px;">В большинстве этих описаний любовь похожа на <strong>нужду</strong> связи с партнером, внешним &#8212; привязанность дающая либо кайф, либо одиночество нехватку. Дефицит и упрашивание спутники такой любви.</p>
<p>А в формате блюпринта: любовь это то, что вы <strong>испытываете в самом</strong> себе. Самой моей личности достаточно. Это близко к религиозным понятиям Любви.</p>
<p>Любовь &#8212; <strong>самозаполнение</strong>, я независимо восхищен. Это то, что что вы испытываете, когда идете по улице, когда общаетесь с друзьями, когда смотрите на небо. Чувство что мир это мое место, мир это хорошее место, я везде дома. &#171;Любовь исходит изнутри&#187;.</p>
<a name="wptoc_3_1_1"></a><h2>Принятие, опыт и ошибки</h2>
<p style="text-align: right;"><em>Тут Тайлер честно признается что взял много идей у Экхарда Толле.</em></p>
<p>Умение &#171;Быть и не делать&#187;. Входить в <strong>момент</strong>, присутствовать. Быть частью целого большего.</p>
<p><strong>Доверие</strong>. Это слово тут. Вот к чему это сводится… Доверие миру.  <strong>Принять</strong> в себе (и в мире во мне) как хорошее, так и плохое. Уютно в себе.</p>
<p>Ваша карта того, что вы <strong>ожидаете</strong> от мира включает в себя следующее:</p>
<p>1. Какого отношения может к себе ожидать человек вашего статуса?<br />
2. Можно ли доверять людям или они манипуляторы, дружелюбны они или грубы?<br />
3. Дефицит или достаток людей в мире, которым вы понравитесь?</p>
<p>Мир меняется под видинье. Когда вы видите <strong>лучшее</strong> в других людях — вы предполагаете, что другие люди видят лучшее в вас, и это становится частью вашей реальности. Счастье — это базовое состояние. Так как мне нравится.  Когда ты просто ощущаешь себя так хорошо, что время тебе больше не нужно. Безвременная зона.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Кто живёт в феноменально усиливающей реальности? Когда кто-то живёт в обессиливающей реальности, они что-то от неё получают? Никто не живёт в реальности, из которой ничего не получает.</p>
<p>Какие мысли я позволяю в своей голове. Может от чего-то бегу? <strong>Сопротивление</strong> — это эмоция, которую вы переживаете, когды вы хотите, чтобы реальность, которая находится перед вами, была бы в чём-то другой.</p>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3>Путешествие по жизни</h3>
<p><strong>Знание не есть опыт</strong>. Я могу много говорить, но не делать. Боязнь что получиться и что не получиться как способ сопротивления встречи с реальной реальностью.  В принятии я могу бросать вызов своей реальности.<strong> Выходи!</strong></p>
<p>Проверять. Путь опыта. Метод проб и <strong>ошибок</strong>. Ожидаемые реакции и их ненаступление. Умение смеяться над собой. Уроки. Ошибки (&#171;стекает дерьмо&#187;) как способ смыть с себя лишнее, ложное, не имеющее смысла. Принимать во внимание внешние данные. Внимательность, любопытство.</p>
<p><strong>Новичок</strong>, который начинает у него нет опыта чтобы быть <strong>уверенным</strong> и и ему просто приходится быть уверенным в своих действиях в данной неизвестной области. Неизвестность сковывает. Хочется начинать это делать не самому, а с кем-то. В таком случае получаете больше знаний о себе, в том смысле, на что вы способны.</p>
<p>Сила вашей реальности растёт с каждым годом вашей жизни, если вы живёте правильно. Если выходите наблюдать и пробовать. Честно смотрите на результаты. <strong>Опытность</strong> в чем-либо (даже в общении с девушками). Перестаю искать себе во мнениях других людей и нахожу внутри себя.  Самооценка стабильна &#8212; не колеблиться в зависимости от успехов и провалов.</p>
<a name="wptoc_1_2_1"></a><h3>Сближение с собой настоящим</h3>
<p>Центрирован. Полон. «Точки опоры, которые придают твоему миру смысл» &#8212; обладать набором привычек, сознательных или бессознательных, набором привычек, которые вырабатываются день за днем, которые, собранные вместе, автоматически решают все ваши проблемы.</p>
<p>Жить своим намерением, своей жизнью. Подлинность. Опытен в себе:</p>
<ol>
<li>Кто ты есть</li>
<li>Где твои границы</li>
<li>Что ты ценишь</li>
<li>За что ты благодарен и признателен</li>
<li>Как работают твои эмоции</li>
<li>Чего ты реально хочешь от жизни</li>
<li>Почему те или иные влияния полезны или вредны</li>
</ol>
<p>Парадокс в том что этот источник это всегда есть со мной, моя личность и как только я сблизился с ней я открыл безусловный <strong>внутренний</strong> запас наилучшего себя, красивого и совершенного. Но он есть всегда и всегда был во мне. Не мог свободно выражать себя и свое, а теперь позволил себе. Я сам себя лишал силы и уверенности.</p>
<p>В таких условиях правдивого представления о самом себе я полноценен <strong>сам</strong>. Мне совершенно комфортно самому веселиться и творить нечто необычайное. Я воспринимаю свои достоинства и я воспринимаю свои недостатки как живые и клевые особенности меня &#171;да я такой&#187;. Я наслаждаюсь жизнью в своей реальности ценя что у меня есть. Меня любят за меня. Я нравлюсь таким какой я есть. Я могу говорить с кем-угодно.</p>
<p>Все что касается меня работает по моим правилам. Проведение <strong>границ </strong>как практика разборчивости &#8212; что тут можно а что нет. со мной. Нанимать и увольнять людей которые будут в моей реальности по моему выбору. Люди чувствуют моё поле. Веди себя со мной так. Иначе не со мной. Отношение с друзьями &#8212; те кто тянет вниз, живет по социальными программам и меня унижает. От них можно избавиться.</p>
<a name="wptoc_3_1_2"></a><h2>Внутренняя игра, поток</h2>
<p>Раскрепощенная свобода.</p>
<p>Есть определенное состояние <strong>надактивации</strong> творческой активности. Его можно нарабатывать опытом или разгонять упражнениям разогрева сознания как перед театральной импровизацией. Оно находиться в теле (плавность, тонус, расжатость голоса и мышц) и в сознании (я &#171;лечу&#187;, крутые идеи сами проходят в меня, хочу экспеременитировать с новым). Я просто веселюсь и всё само получается.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Клевость и аутентичность (внешнее=внутреннее) меня. В таком состоянии <strong>легко</strong> отражать внешние &#171;проблемы&#187; и это как отбивать шарик в пинг-понге грациозно. В нем ощущается &#171;я люблю что я делаю&#187; и &#171;в мире полного прекрасного&#187;.</p>
<p>&#171;Вы, парни, можете думать, что добраться к месту назначения — это так здорово, а все, что нужно преодолеть, чтобы попасть туда, — это <strong>проблемы</strong>? На самом деле это не так. Понимаете, о чем я? Жизнь — не то, чем кажется и это не набор проблем для решения. Жизнь — это движение к своим основам, подлинному себе, и тот путь, которые вы предпринимаете, чтобы попасть туда, — это путешествие, это то, чем стоит наслаждаться.&#187;</p>
<p>Когда вы <strong>раскрепощены</strong>, вы:</p>
<ul>
<li>наслаждаетесь собой</li>
<li>в моменте</li>
<li>позволяете вашей реальной личности выйти наружу</li>
<li>говорите то, что у вас на уме</li>
<li>вас не затрагивает, как на вас реагируют люди</li>
<li>вас не волнует результат любого конкретного взаимодействия</li>
<li>вы принимаете события по мере их поступления. Вы слышали выражение «разбираться</li>
<li>с чем-то по мере поступления»? Это суперфантастика!</li>
<li>полностью присутствовать во всем, что происходит вокруг вас</li>
<li>и вы ожидаете и предполагаете, что все вокруг — ваши друзья.</li>
</ul>
<p><strong>Развлекайтесь</strong>. &#171;Будь счастлив!&#187; кричалка.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>После лекции Вырыпаева &#034;О современности&#034;</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2013/05/01/posle-lektsii-vyiryipaeva-o-sovremennosti/</link>
		<pubDate>Tue, 30 Apr 2013 22:50:58 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<category><![CDATA[видео]]></category>
		<category><![CDATA[внимание]]></category>
		<category><![CDATA[драматургия]]></category>
		<category><![CDATA[креатив]]></category>
		<category><![CDATA[модель]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[цитата]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=4809</guid>
		<description><![CDATA[Напишу мысли на которые меня навело неоднократное прослушивание этой лекции Ивана Вырыпаева. Это не пересказ а другие ракурсы, поэтому посмотреть всё таки стоит. &#160; Три Пространства творящих людей властных людей работающих Сначала творчество развивалось тусовкой в своей сфере. Это был процесс сам в себе и там понятно было кто лучше делает. Художники рисовали. Поэты писали. [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Напишу мысли на которые меня навело неоднократное прослушивание этой лекции Ивана Вырыпаева. Это не пересказ а другие ракурсы, поэтому <a href="http://www.youtube.com/watch?v=mLNW4Vv0ALg" target="_blank">посмотреть </a>всё таки стоит.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><iframe width="390" height="219" src="http://www.youtube-nocookie.com/embed/mLNW4Vv0ALg?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Три Пространства</h1>
<ol>
<li><span style="line-height: 13px;">творящих людей</span></li>
<li>властных людей</li>
<li>работающих</li>
</ol>
<p>Сначала творчество развивалось тусовкой в своей сфере. Это был процесс сам в себе и там понятно было кто лучше делает. Художники рисовали. Поэты писали. Скульпторы лепили. Мастера, например, рисовали лучше новичков &#8212; можно было поставить рядом две картины и сказать что вот эта лучше, достовернее передает, детали прописаны, композиция не скучная, смысл и эмоции есть. Итд.</p>
<p>Главное: тогда <strong>существовало пространство искусства</strong>. Сейчас его нет.</p>
<p>Как разрушилось?</p>
<p>В какой-то момент в тусовку кто-то вклинился из вне. Иван приводит примером &#171;Черный квадрат&#187;. Может это было и что-то другое. Важно, что появился (властный) человек, который сказал &#171;а мне это нравится, я за это заплачу&#187; не за работу мастера. Не за то, на производство чего надо было потратить много жизни в тяжелой практике.  Я повешу это на стену и буду показывать другим.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Не каждый может нарисовать Джаконду, но каждый может сделать свой Черный квадрат.</p>
<p>Платит он за понт или за идею или за какие-то свои мысли или еще за что-то. Но вот что он делает, он своей властью дает жизнь и поддерживает теперь те произведения искусства, которые в нем вызывают положительные состояния (гордость, радость, превосходство,&#8230;). Тем самым объективный критерий качества (внешний) был разрушен и <strong>заменен на критерий оценки</strong> (внутренний) субъективный группы людей.</p>
<p>Властные люди еще и те, кто имеет доступ к каналу доставки этих произведений до массового потребителя. Теперь вместо пространства искусства мы находимся в пространстве потребления (искусства).</p>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>Переход к пространству общения</h2>
<p>Рабы-рабочие всегда были заняты своим тяжким трудом и поэтому <strong>удалены от искусства</strong>. Мир развивается и сейчас быть рабом, ну то есть с  кредитом на несколько лет думающим правилами компании человеком, вполне себе ничего и даже комфортно.  Хотя мы все до какой-то меры рабы если не внешне, то внутренне.</p>
<p>Многие люди эти их работа, так проходит большинство их жизни. Свободное от работы время за последние 200 лет увеличилось. Хотя оно тоже контролируется. Через фильтрацию властными того, что будет доставлено как занимающий свободное время контент и процесс.</p>
<p>Но прямо сейчас и творящие люди получили доступ к массовому рабу <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/11/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />  формированию его мироощущения в обход властных структур. Через <strong>интернет</strong>, через спектакли (встречи людей) за которые не вешают, садят, убивают.</p>
<p>Так начинает формироваться пространство общения. Где один может говорить, а остальные слушать.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Жизнь в общении</h1>
<p>Тут <strong>произведение</strong> искусства<strong> не существует без диалога</strong>. Оно только повод собраться нам. Одному человеку говорить и ставить вопросы, другим переживать и задумываться. Тогда создается некий коллективный рост и исследование темы. Автор не является &#171;гуру&#187; или &#171;открывающим глаза&#187; или &#171;знающим как правильно&#187; &#8212; он лишь создатель, катализатор исследования.</p>
<p>Эти люди с которыми общение:</p>
<ul>
<li><span style="line-height: 13px;">живут в узком контексте мироощущения дом-работа-друзья, думают только там где их проф деятельность в остальном верят &#171;вождям&#187;, телевизору, слухам, гадалкам итд.</span></li>
<li>простые. они могут видеть работу мастера, который несколько лет писал картину, а вот на Черный Квадрат или подобную концептуальную хрень они скажут &#171;шо за хуйня?!&#187;.  Оценивать её могут только из-за конформизма &#171;вроде всем понятно, значит и мне должно&#187;.</li>
</ul>
<p>Мы опять возвращаемся к канонам и качеству создания. Понятное, ясное и четко построенное произведение не будет мешать нам вступить в диалог и начать рефлексию о окружающей действительности.</p>
<p>А создающему произведение наработанные многие годы правила позволяют сосредоточится именно на общении. Больше не надо заморачиватся на создании и развитии мегакрутой формы подачи.</p>
<p>Теперь так же важно как качество подачи и &#171;про что&#187;. Максимально возможным тут идеальным &#171;языком&#187; говорить о своей теме не идеализируя её.</p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Про что это</h2>
<p>Иван говорит о мотивации творца и её передаче. О том, что раньше можно было быть наркоманом и делать крутую музыку. А сейчас нельзя говорить, например, о семье не имея такого опыта.</p>
<blockquote>
<div>&#171;Теперь ответственность художника возрастает, я преподношу вам не произведения а себя &#8212; значит я должен быть тем, о чем я говорю.&#187;</div>
</blockquote>
<p>На какой энергии это делается? На том что человек вываливает на зрителя свои страдания и тоже его психологически калечит (на самом деле это как укол для профилактики &#8212; малая доза вируса, вопрос для кого она малая). Или произведение делается на &#171;светлой&#187; энергии желания дать другим. Лучшую жизнь или большую опытность или осведомленность о окружающем мире итд.</p>
<p>Определенные люди притянутся к определенным людям. Что они тут получают?</p>
<p>Есть ли у творца по настоящему глубокое желание исследовать тему, исследовать себя и мир вокруг этой темы. С разных позиций. Без желания нанести травму или непоправимую пользу зрителю. Только ввести его в вопросительное состояние и позволив самому взаимодействовать с темой, самому взрослеть.</p>
<p>И темы то на самом деле тоже уже есть. Ценности общечеловеческие давно сформулированы и существуют в нашей культуре. Не догматы, а именно ценности. Есть люди, которые по ним живут. А есть те, которые &#171;забыли&#187;, в которых эти ценности перемещались с другими, в которых сейчас внутренний хаос и мракобесие.</p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Трансформация пространств</h2>
<p style="padding-left: 30px;">пространства включаются:  искусства &#8212;&gt; потребления &#8212;&gt; общения</p>
<p>Есть поглощение и расширение: как потребление вобрало в себя искусство, так и общение/коммуникация вберет в себя потребление.</p>
<p>Так изменилось озадачивание творца:</p>
<ol>
<li><span style="line-height: 13px;">как мне сделать идеальный шедевр, вещь-в-себе, нарисовать лучшую картину?</span></li>
<li>как мне вызвать в них лучший опыт потребления, вау-эффект?</li>
<li>как мне говорить с людьми передавая свои замечания о своем опыте, чтобы они развивались?</li>
</ol>
<p>Как по мне сегодня искусство это про передачу опыта отношений с собой или с другими людьми.</p>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Техники с двух сторон</h1>
<p>Хорошая технология подменяет личность. Обучившись техникам коммуникации я могу получать от людей / от мира что я хочу. Эффективно. Но технологии устаревают, их всегда надо обновлять. И при этом внутри всё равно остается пустота что что-то не так. Стал эффективно достигать всё больше и больше и ещё больше целей, а цели вроде то не мои &#8212; как-то всё уже есть, а счастья нет.</p>
<p>Выход из этого человечеством был найден в пробуждении и принятии. Или просветлении. Моменте перехода в прямое переживание реальности. <a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A2%D0%BE%D0%BB%D0%BB%D0%B5,_%D0%AD%D0%BA%D1%85%D0%B0%D1%80%D1%82" target="_blank">Экхарт Толле</a> (нем. Eckhart Tolle) и <a href="https://vk.com/videos-3825800" target="_blank">другие подобные</a> много про это. Состояние трудно описывать, но эффекты:</p>
<ul>
<li><span style="line-height: 13px;">останавливается внутренний диалог</span>
<ul>
<li>в голове покой, ясность</li>
<li>перестаем &#171;читать&#187; и чужие мысли, что они подумают</li>
</ul>
</li>
<li>возвращаемся к &#171;игре&#187;, ощущаем себя как в детстве
<ul>
<li>у нас всё личный опыт и проживание</li>
<li>спокойное глубокое внутреннее равновесие</li>
</ul>
</li>
<li>будущее и прошлое перестает прессовать
<ul>
<li><strong>присутствие</strong> тут в этом моменте</li>
<li>нет скуки, ожидания чего-то</li>
</ul>
</li>
<li>мир переживается как прекрасный и детализированный
<ul>
<li>боль, страх и угрозы существуют только в момент их проживания</li>
<li>общение с людьми происходит как глубокое эмоциональное слияние</li>
</ul>
</li>
<li>личность, внутреннее я, проявляется как непосредственный деятель
<ul>
<li>так как больше нет чужих правил, техник которые применяем вместо своего проявления</li>
<li>я есть без описания себе какой я</li>
</ul>
</li>
</ul>
<p>Тут хорошо себе. Тут я всегда есть я.</p>
<p>И вот хотя это &#171;продается&#187; как конец путешествия, но благодаря идеи возврата к канону я думаю <strong>следующий этап это возврат к техникам</strong>, к рациональному мышлению, ко времени. К обществу. К контакту, диалогу и совместному творению.</p>
<p>Когда я уже знаю кто я. Я переживаю непосредственного себя. Я наполнен. Тогда техники не закрывают дыры пустоты, не ведут к счастью или куда-то. Они просто используются под моё желание игры потому что они работают, кем-то придуманы, кем-то отточены и вообще прекрасно что они существуют.</p>
<p>Суда же про дауншифтинг &#8212; уехать с работы на Гоа чтобы петь, танцевать и плавать в море. Тогда следующая ступень это вернутся в бизнес оставив с собой это.</p>
<blockquote><p>&#171;Какова самая величайшая аскеза? &#8212; Сотрудничать друг с другом! Это суровая аскеза. Гораздо легче отправиться в Гималаи, жить со змеями и скорпионами и поститься, чем сотрудничать с другими.</p>
<p>Потому что такова природа ложного эго. Я знаю &#8212; я жил в Гималаях со змеями и скорпионами в джунглях&#8230; Там так здорово! Затем, когда я переехал в храм, мне пришлось сотрудничать с другими и я понял, что это &#8212; настоящая аскеза!&#187;</p></blockquote>
<p>и</p>
<blockquote><p>Вместо того, чтоб достигать счастья я выбрал счастливо достигать.</p></blockquote>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Атлант расправил плечи (о книге)</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2012/06/23/atlant-raspravil-plechi-o-knige/</link>
		<pubDate>Sat, 23 Jun 2012 14:24:40 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<category><![CDATA[книга]]></category>
		<category><![CDATA[лучшие]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[рецензия]]></category>
		<category><![CDATA[сотрудничество]]></category>
		<category><![CDATA[цитата]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=4330</guid>
		<description><![CDATA[Клятва: &#171;Я обещаю, что не буду жить ни для кого, кроме себя и не заставлю другого жить для себя&#187;. Две детали сподвигли меня начать читать один из самых длинных, написанных на европейских языках &#8212; под 1400 стр &#8212; роман &#171;Atlas Shrugged&#187; [1957] Айн Рэнд (на самом деле питерской эмигрантки Алисы Розенбаум). (1) Рекомендации уважаемых мной [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="padding-left: 30px;">Клятва: &#171;Я обещаю, что не буду жить ни для кого, кроме себя и не заставлю другого жить для себя&#187;.</p>
<p><em>Две детали сподвигли меня начать читать </em><em>один из самых длинных, написанных на европейских языках &#8212; под 1400 стр</em> <em>&#8212; роман &#171;<a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D1%82%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D1%82_%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB_%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D1%87%D0%B8" target="_blank">Atlas Shrugged</a>&#187; [1957] <a title="Айн Рэнд" href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D0%B9%D0%BD_%D0%A0%D1%8D%D0%BD%D0%B4">Айн Рэнд</a> (на самом деле питерской эмигрантки Алисы Розенбаум). </em></p>
<p><em>(1) Рекомендации уважаемых мной людей и (2) предисловие, где написано &#171;АРП — вторая после Библии книга, которая привела к переменам в жизни американских читателей&#187;.</em></p>
<p>Конечно, статистикой можно что-угодно как угодно выставить для СМИ, но после прочтения я скорее согласен, чем нет. Эта книга не Библия. Но для <em>оранжевого</em> (<a href="http://www.dan.kiev.ua/2011/10/31/prevoshodstvo-sposob-myishleniya/">по спиральной динамике</a>), как по мне, она эквивалент собрания еврейских сказок для <em>синего</em>. Почему я так решил?</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>True достиженцы</h1>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;Это величайшее ощущение жизни: не верить, а знать.&#187;</p>
<p>Помните про <a href="http://www.dan.kiev.ua/2010/11/14/chetyire-pervichnyih-motiva-po-makklellandu/">основные мотивы</a>? Данный <strong>роман &#8212; альтернативная история</strong>: торжество мира подростающих <em>достиженцев</em>. Это не реальность &#8212; это причудливая форма современной &#171;СД оранжевой&#187; сказки. В нем много героев, но все положительные &#8212; <em>достиженцы</em> (рационально работать ради того, чтобы быть лучше &#8212; эгоцентризм).</p>
<p>Они собираются вместе и постепенно уходят с американского общества, пораженного идеей социализма. Ушли &#8212; вокруг хаос: описание разрухи мне напомнило то, как нам рассказывали в школе про СССР. Хотя роман идет куда дальше, а СССР мы развалили не доведя до такого.</p>
<p>Всё это конечно фантастика, которая &#171;перегинает палку&#187; и я не настолько ярый противник социализма/коммунизма, но в рамках данной книги оно &#8212; безусловное зло. Бизнес и <strong>свободный рынок &#8212; вот безусловное благо</strong>. Посылка методично и логично доказывается. Классическим метдом &#8212; разделением героев на хороших и плохих.</p>
<p>Положительные герои (изначально во всей толпе трудно разобраться, но потом вырисовывается главная &#8212; Dagny Taggart) романа либо управляют большими бизнесами, либо изобретатели. Они &#171;атланты&#187; деятели, сильные достиженцы. Отрицательные герои &#8212; подлые политики, которые сами не понимают себя (<em>мы и создаем законы не для того, чтобы их соблюдали, а для того чтобы нарушали и мы могли использовать против вас чувство вины правонарушителя</em>).</p>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>Герои</h2>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;Там ничего и никогда не происходило. Именно этого я и не могла перенести.&#187;</p>
<p>Меня текст захватил героями положительного лагеря. Они настоящие герои-достиженцы. Те, кто поставлен на сторону капитализма они настолько <strong>творческие</strong>. Рациональные. Бесподобно <strong>живые, искрение и честные</strong> с собой &#8212; их поступки следуют их ценностям, они куда развитее своего окружения. Они могут продуктивно мыслить и действовать без оглядки на окружающих и вопреки им. Они ответственны. Вокруг ж них &#171;овощи&#187;, которые страшатся ответственности-думать-жить.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>Есть подозрение что если написать книгу, где такие герои будут бороться за социализм, то тогда общим благом станет социализм. Кто знает, у нас есть только &#171;Атлант расправил плечи&#187;&#8230;</em></p>
<p>В трех томах разбросаны ключевые моменты &#8212; ситуации, где <strong>герои действуют</strong>. Вот то, что нам дают <strong>подглядывать</strong> их действия это для меня маленькое чудо. Это чистые ролевые модели поведения цельных личностей. Людей умеющих своим сознание проникнуть в суть происходящего и назвать четко что происходит.</p>
<p>Меня поразили эти<strong> ситуации</strong>: Запуск ж/д ветки Галта на металле Реардэн, в которую никто не верил (ощущение подвига &#8212; том 1). Речь, которую произнес Hank Rearden на суде (ощущение своей правоты &#8212; том 2). Его поведение в финале, когда хотели ввести гос контроль его завода (ощущение ясного взора &#8212; том 3). Выступление Dagny на радио (том 3).</p>
<a name="wptoc_0_1_1"></a><h2>Сверхчеловек</h2>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;Если не знаешь, надо не бояться, а узнавать.&#187;</p>
<p>Предводитель все &#171;наших&#187;: John <strong>Galt</strong> &#8212; отдельная история. Его вроде напрямую большую часть романа нет, но он незримо присутствует с первой фразы. Мы постепенно узнаем о нем. Разную информацию. Разные люди рассказывают нам истории касательно его. А мы сами решаем что правда, а что нет.</p>
<p>Кто он?</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Странности текста</h1>
<p>У автора есть свои особенности. Да &#8212; это не Гарри Поттер или Властелин Колец <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/11/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>Большинство негативных комментариев встреченных мной на роман исходили от людей, которые его не (до)читали. Пробежали мимо. <strong>Мне текст читался легко</strong> в основном из-за подглядывания на героев.</p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>От экшена к философии</h2>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;Человек не может быть меньше, чем его деньги, иначе они его раздавят.&#187;</p>
<p>Роман &#8212; интересный <strong>симбиоз</strong> двух противоположностей (действия и размышления) и часто скачет между ними. Первый том &#8212; минимально мыслей, произносимых прямым текстом (кроме Francisco d&#8217;Anconia). Приятно и круто. Во второй они вторгаются, а третий в один момент просто переходит в весьма длинный философский трактат эгоцентризма и потом возвращается к действию (за что данный роман много критиков &#171;ай-я-яй&#187;).</p>
<p>Кульминационная <strong>философская речь-обращение к народу</strong> by John Galt (автор писала 2,5 года из 12 работы над романом) изобилует доказательствами почему жить для себя хорошо, а для других &#8212; беда. Меня она не так сильно поразила, как ожидалось. Про достиженцев я уже много знаю. Да и просто потому что это резюме всего, что прошлые 1200 стр было так обильно доказано действиями героев. А поступки ж важнее слов. Таких добротно прописанных героев ещё поискать.</p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Женский роман</h2>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;Секс не причина, а следствие.&#187;</p>
<p>Иногда автора ещё заносит в длинные <strong>сверхэмоциональные описания</strong>, что вообще-то странновато для достиженцев. И если для взгляда на мир глазами героинь я в этого верю (хотя мне очень непривычно &#8212; я мало чего подобного читал), то вот оценки героев-мужчин в моем понимании таковыми быть не могут. Во всяком случаем я никогда не предполагал, что так можно обращать внимание на другого человека.</p>
<p>Прикольно коммуникация через оттенки взглядов. Есть чему мне поучится <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/11/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Вообще, как прописаны <strong>отношения Dagny</strong>+Hank и всех остальных мужчин отдельный интересный пласт данного текста, на который я при первом прочтении пока не обратил внимания. Для меня они не обычны.</p>
<p>Включая отношение к сексу. Секс как признание заслуг другого человека.</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Итог</h1>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;По милости реальности и по своей природе человек, каждый человек сам есть цель, он существует ради самого себя [&#8230;] вы не обязаны жить, как подобает человеку; это нравственный выбор. Но иначе вы жить не можете; альтернатива этому – смерть при жизни.&#187;</p>
<p>Для меня главная мысль &#8212; <strong>всё изобретенно кем-то</strong>. Дом стоит, потому что какой-то конкретный один человек захотел чтобы он тут стоял и предпринял для этого действия. У всего есть создатели-достиженцы. Даже операции, которыми я сейчас думаю были изобретены философами прошлого.</p>
<p>Как по мне книга-модель не о капитализме/социализме, а о <strong>личностях, стремящихся творить жизнь</strong>. За то что довелось пожить рядом с ними (хоть и в этом странном мире/тексте) я бесконечно благодарен автору. Думаю экранизация в виде фильма не сможет это передать &#8212; стоит читать текст.</p>
<p>Судя по отзывам толпы книга вас либо очень вставляет, либо очень раздражает. Мое мнение &#8212; из неё <strong>можно много взять</strong>. Советую.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>Мистер Реардэн, &#8212; произнес Франциско торжественно спокойным тоном, &#8212; если бы вы увидели атланта, держащего на своих плечах мир, увидели, как кровь течет по его груди, ноги его подгибаются и руки дрожат, а он из последних сил пытается удержать мир, и чем мощнее усилие, тем тяжелее мир давит на его плечи, &#8212; что бы вы ему предложили?</em><br />
<em> &#8212; Я&#8230; не знаю. Что&#8230; он может сделать? А что предложили бы ему вы?</em><br />
<em> &#8212; Расправить плечи.</em></p>
<p style="padding-left: 30px;">(<a href="http://www.livelib.ru/book/1000423408/quotes" target="_blank">цитаты</a>)</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>10 самых жестоких экспериментов в истории психологии</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2010/12/08/10-samyih-zhestokih-eksperimentov-v-istorii-psihologii/</link>
		<pubDate>Wed, 08 Dec 2010 21:51:31 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[цитата]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=2216</guid>
		<description><![CDATA[Найдено мной в интернете. 10. &#171;Чудовищный эксперимент&#187; (1939 год) В 1939 году Уэнделл Джонсон из университета Айовы (США) и его аспирантка Мэри Тюдор провели шокирующий эксперимент с участием 22 детей-сирот из Дэвенпорта. Детей разделили на контрольную и экспериментальную группы. Половине детей экспериментаторы рассказали о том, насколько чисто и правильно они говорят. Вторую половину детей ожидали [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Найдено мной в интернете.</strong></p>
<p><strong>10. &#171;Чудовищный эксперимент&#187; (1939 год)</strong><br />
В 1939 году Уэнделл Джонсон из университета Айовы (США) и его аспирантка Мэри Тюдор провели шокирующий эксперимент с участием 22 детей-сирот из Дэвенпорта. Детей разделили на контрольную и экспериментальную группы. Половине детей экспериментаторы рассказали о том, насколько чисто и правильно они говорят. Вторую половину детей ожидали неприятные минуты: Мэри Тюдор, не жалея эпитетов, язвительно высмеивала малейший недостаток их речи, в конце концов назвав всех жалкими заиками. В результате эксперимента у многих детей, которые никогда не испытывали проблем с речью и волею судьбы оказались в &#171;негативной&#187; группе, развились все симптомы заикания, которые сохранялись в течение всей их жизни. Эксперимент, позже названный &#171;чудовищным&#187;, долго скрывали от общественности из страха повредить репутации Джонсона: схожие эксперименты позже проводились над заключенными концлагерей в нацистской Германии. В 2001 году университет штата Айова принес официальные извинения всем пострадавшим в ходе исследования.</p>
<p><strong>9. Проект &#171;Аверсия&#187; (1970 год)</strong><br />
В армии ЮАР в период с 1970 по 1989 год осуществлялась секретная программа по очистке армейских рядов от военнослужащих нетрадиционной сексуальной ориентации. Вход шли все средства: от лечения электрошоком до химической кастрации. Точное число жертв неизвестно, однако, по утверждению армейских врачей, в ходе &#171;чисток&#187; различным запрещенным экспериментам над человеческой природой подверглись около 1000 военнослужащих. Армейские психиатры по поручению командования вовсю &#171;искореняли&#187; гомосексуалистов: тех, кто не поддавался &#171;лечению&#187;, отправляли на шоковую терапию, заставляли принимать гормональные препараты и даже подвергали операциям по изменению пола. В большинстве случаев &#171;пациентами&#187; были молодые белые мужчины в возрасте от16 до 24 лет. Тогдашний руководитель &#171;исследования&#187;, доктор Обри Левин, ныне является профессором психиатрии в университете Калгари (Канада). Занимается частной практикой.</p>
<p><strong>8. Стэнфордский тюремный эксперимент (1971 год)</strong><br />
Эксперимент с &#171;искусственной тюрьмой&#187; не задумывался его создателем как нечто неэтичное или вредное для психики его участников, однако результаты этого исследования повергли в шок общественность. Известный психолог Филипп Зимбардо решил изучить поведение и социальные нормы индивидуумов, помещенных в нетипичные для них условия тюрьмы и вынужденных играть роли заключенных или надзирателей. Для этого в подвале факультета психологии оборудовали имитацию тюрьмы, а студентов-добровольцев в количестве 24 человек разделили на &#171;заключенных&#187; и &#171;надзирателей&#187;. Предполагалось, что &#171;заключенные&#187; изначально помещены в ситуацию, в ходе которой они будут испытывать личностную дезориентацию и деградацию, вплоть до полной деперсонализации. &#171;Надзирателям&#187; не дали никаких специальных инструкций относительно их ролей. Вначале студенты не очень-то понимали, каким образом им следует играть свои роли, но уже на второй день эксперимента все встало на свои места: восстание &#171;заключенных&#187; было жестоко подавлено &#171;надзирателями&#187;. С этого момента поведение обеих сторон в корне изменилось. &#171;Надзиратели&#187; разработали специальную систему привилегий, призванную разобщить &#171;заключенных&#187; и поселить в них недоверию друг к другу – поодиночке они не так сильны, как вместе, а значит, их легче &#171;охранять&#187;. &#171;Надзирателям&#187; стало казаться, что &#171;заключенные&#187; в любой момент готовы поднять новое &#171;восстание&#187;, и система контроля ужесточилась до крайней степени: &#171;заключенных&#187; не оставляли наедине с собой даже в туалете. В результате &#171;заключенные&#187; стали испытывать эмоциональные расстройства, депрессию, беспомощность. Через некоторое время навестить &#171;заключенных&#187; пришел &#171;тюремный священник&#187;. На вопрос, как их зовут, &#171;заключенные&#187; чаще всего называли свои номера, а не имена, а вопрос, как они собираются выбираться из тюрьмы, приводил их в тупик. К ужасу экспериментаторов оказалось, что &#171;заключенные&#187; абсолютно вжились в свои роли и начали ощущать себя в настоящей тюрьме, а &#171;надзиратели&#187; испытывали настоящие садистские эмоции и намерения по отношению к &#171;заключенным&#187;, еще несколько дней назад бывшими их добрыми друзьями. Казалось, обе сторону абсолютно забыли, что все это – всего лишь эксперимент. Хотя эксперимент был запланирован на две недели, он был прекращен досрочно, всего через шесть дней по этическим соображениям.</p>
<p><strong>7. Исследования о воздействии наркотиков на организм (1969 год)</strong><br />
Следует признать, что некоторые эксперименты, проводимые на животных, помогают ученым изобрести лекарства, которые в дальнейшем могут спасти десятки тысяч человеческих жизней. Однако некоторые исследования переходят все границы этики. Примером может служить эксперимент, призванный помочь ученым понять скорость и степень привыкания человека к наркотическим веществам. Эксперимент проводился на крысах и обезьянах, как на животных, наиболее близких к человеку по физиологии. Животных приучали самостоятельно впрыскивать себе дозу определенного наркотика: морфина, кокаина, кодеина, амфетаминов и т.д. Как только животные научились самостоятельно &#171;колоться&#187;, экспериментаторы оставили им большое количество препаратов, предоставили животных самим себе и начали наблюдение. Животные настолько растерялись, что некоторые их них даже пытались бежать, причем, находясь под действием наркотиков, они калечились и не чувствовали боли. Обезьяны, принимавшие кокаин, начали страдать от конвульсий и галлюцинаций: несчастные животные вырывали себе фаланги пальцев. Обезьяны, &#171;сидевшие&#187; на амфетаминах, выдернули у себя всю шерсть. Животные-&#171;наркоманы&#187;, предпочитавшие &#171;коктейль&#187; из кокаина и морфина, умирали в течение 2 недель после начала приема препаратов. Несмотря на то что целью эксперимента было понять и оценить степень воздействия наркотиков на организм человека с намерением дальнейшей разработки эффективного лечения наркозависимости, способы достижения результатов трудно назвать гуманными.</p>
<p><strong>6. Эксперименты Лэндиса: спонтанные выражения лиц и подчиненность (1924 год)</strong><br />
В 1924 году Карини Лэндис из университета Миннесоты начал изучать человеческую мимику. Эксперимент, затеянный ученым, должен был выявить общие закономерности работы групп лицевых мышц, отвечающих за выражение отдельных эмоциональных состояний, и найти мимику, типичную для страха, смущения или других эмоций (если считать типичной мимику, характерную для большинства людей). Испытуемыми стали его собственные студенты. Чтобы сделать мимику более отчетливой, он нарисовал на лицах испытуемых линии жженой пробкой, после чего предъявлял им нечто, способное вызвать сильные эмоции: заставлял их нюхать аммиак, слушать джаз, смотреть на порнографические картинки и засовывать руки в ведра с жабами. В момент выражения эмоций студентов фотографировали. И все бы ничего, но последнее испытание, которым Лэндис подверг студентов, вызвало кривотолки в самых широких кругах ученых-психологов. Лэндис просил каждого испытуемого отрезать голову белой крысе. Все участники эксперимента сначала отказывались это сделать, многие плакали и кричали, но впоследствии большинство из них согласились это сделать. Хуже всего было то, что большинство участников эксперимента, что называется, в жизни и мухи не обидели и совершенно не представляли, каким образом осуществлять приказ экспериментатора. В результате животным причинили немало мук. Последствия эксперимента оказались гораздо более важными, чем сам эксперимент. Никакой закономерности в выражении лица ученым обнаружить не удалось, однако психологи получили доказательство того, как легко люди готовы подчиниться авторитетам и сделать то, что в обычной жизненной ситуации не проделали бы.</p>
<p><strong>5. Крошка Альберт (1920 год)</strong><br />
Джон Уотсон, отец бихевиористского направления в психологии, занимался исследованиями природы страхов и фобий. Изучая эмоции младенцев, Уотсон, среди прочего, заинтересовался возможностью формирования реакции страха применительно к объектам, которые ранее страх не вызывали. Ученый проверил возможность формирования эмоциональной реакции боязни белой крысы у 9-месячного мальчика Альберта, который крысу совсем не боялся и даже любил с ней играть. В ходе эксперимента в течение двух месяцев младенцу-сироте из приюта показывали ручную белую крысу, белого кролика, вату, маску Санта-Клауса с бородой и т.д. Через два месяца ребенка посадили на коврик посередине комнаты и разрешили поиграть с крысой. Вначале ребенок совершенно не боялся крысы и спокойно играл с ней. Через некоторое время Уотсон начал ударять железным молотом по металлической пластине за спиной ребенка каждый раз, когда Альберт прикасался к крысе. После повторения ударов Альберт начал избегать контакта с крысой. Спустя неделю опыт повторили &#8212; в этот раз по полосе ударили пять раз, просто помещая крысу в колыбель. Младенец плакал уже лишь при виде белой крысы. Еще через пять дней Уотсон решил проверить, будет ли ребенок бояться похожих объектов. Ребенок боялся белого кролика, ваты, маски Санта-Клауса. Поскольку громких звуков при показе предметов ученый не издавал, Уотсон сделал вывод о переносе реакций страха. Уотсон предположил, что очень многие страхи, антипатии и тревожные состояния взрослых формируются еще в раннем детстве. К сожалению, Уотсону так и не удалось избавить малыша Альберта от его беспричинного страха, который закрепился на всю оставшуюся жизнь.</p>
<p><strong>4. Приобретенная беспомощность (1966 год)</strong><br />
В 1966 году психологи Марк Селигман и Стив Майер провели серию экспериментов на собаках. Животных поместили в клетки, предварительно разделив на три группы. Контрольную группу через какое-то время отпустили, не причинив никакого вреда, вторую группу животных подвергали повторяющимся ударам тока, которые можно было прекратить нажатием рычага изнутри, а животных их третьей группы подвергали внезапным ударам тока, которые никак нельзя было предотвратить. В результате у собак выработалась так называемая &#171;приобретенная беспомощность&#187; – реакция на неприятные раздражители, основанная на убежденности в беспомощности перед окружающим миром. Вскоре у животных начали появляться признаки клинической депрессии. Через некоторое время собак из третьей группы выпустили из клеток и посадили в открытые вольеры, из которых легко можно было убежать. Собак вновь подвергли воздействию электрического тока, однако ни одна из них даже не подумала о бегстве. Вместо этого они пассивно реагировали на боль, воспринимая ее как нечто неизбежное. Собаки усвоили для себя из предыдущего негативного опыта, что бегство невозможно и больше не предпринимали никаких попыток выскочить из клетки. Ученые предположили, что человеческая реакция на стресс во многом напоминает собачью: люди становятся беспомощными после нескольких неудач, следующих одна за другой. Неясно только, стоил ли такой, вобзем-то, банальный вывод страданий несчастных животных.</p>
<p><strong>3. Эксперимент Милгрэма (1974 год)</strong><br />
Эксперимент Стэнли Милгрэма из Йельского университета описан автором в книге &#171;Подчинение авторитету: экспериментальное исследование&#187;. В опыте участвовал экспериментатор, испытуемый и актер, игравший роль другого испытуемого. В начале эксперимента между испытуемым и актером &#171;по жребию&#187; распределялись роли &#171;учителя&#187; и &#171;ученика&#187;. В действительности испытуемому всегда доставалась роль &#171;учителя&#187;, а нанятый актер всегда был &#171;учеником&#187;. &#171;Учителю&#187; перед началом эксперимента объясняли, что цель опыта – якобы выявить новые методы запоминания информации. В реальности же экспериментатор исследовать поведение человека, получающего указания, расходящиеся с его внутренними поведенческими нормами, от авторитетного источника. &#171;Ученика&#187; привязывали к креслу, к которому был прикреплен электрошокер. Как &#171;ученик&#187;, так и &#171;учитель&#187; получали &#171;демонстрационный&#187; удар током в 45 вольт. Дальше &#171;учитель&#187; уходил в другую комнату и должен был по громкой связи давать &#171;ученику&#187; простые задачи на запоминание. При каждой ошибке ученика испытуемый должен был нажимать на кнопку, и ученик получал удар током в 45 вольт. В действительности актер, игравший ученика, только делал вид, что получает удары током. Затем после каждой ошибки учитель должен был увеличивать напряжение на 15 вольт. В какой-то момент актер начинал требовать прекратить эксперимент. &#171;Учитель&#187; начинал сомневаться, а экспериментатор на это отвечал: &#171;Эксперимент требует, чтобы вы продолжали. Продолжайте, пожалуйста&#187;. По мере увеличения напряжения актер разыгрывал все более сильный дискомфорт, затем сильную боль и наконец срывался на крик. Эксперимент продолжался до напряжения в 450 вольт. Если &#171;учитель&#187; колебался, экспериментатор заверял его, что берет на себя полную ответственность за эксперимент и за безопасность &#171;ученика&#187; и что эксперимент должен быть продолжен. Резу льтаты оказались шокирующими: 65% &#171;учителей&#187; дали разряд в 450 вольт, зная, что &#171;ученик&#187; испытывает страшную боль. Вопреки всем предварительным прогнозам экспериментаторов, большинство испытуемых подчинились указаниям руководившего экспериментом ученого и наказывали &#171;ученика&#187; электрошоком, причем в серии опытов из сорока испытуемых ни один не остановился до уровня 300 вольт, пятеро отказались подчиняться лишь после этого уровня, а 26 &#171;учителей&#187; из 40 дошли до конца шкалы. Критики заявили, что испытуемых гипнотизировал авторитет Йельского университета. В ответ на эту критику Милгрэм повторил эксперимент, сняв убогое помещение в городке Бриджпорте (штат Коннектикут) под вывеской &#171;Исследовательская ассоциация Бриджпорта&#187;. Результаты качественно не изменились: 48% испытуемых согласились дойти до конца шкалы. В 2002 году сводные результаты всех схожих экспериментов показали, что до конца шкалы доходят от 61% до 66% &#171;учителей&#187;, независимо от времени и места эксперимента. Выводы из эксперимента следовали самые пугающие: неизвестная темная сторона человеческой натуры склонна не только бездумно подчиняться авторитету и выполнять самые немыслимые указания, но и оправдывать собственное поведение полученным &#171;приказом&#187;. Многие участники эксперимента испытывали чувство превосходства над &#171;учеником&#187; и, нажимая на кнопку, были уверены, что &#171;ученик&#187;, неправильно ответивший на вопрос, получает по заслугам. В конечном итоге, результаты эксперимента показали, что необходимость повиновения авторитетам укоренена в нашем сознании настолько глубоко, что испытуемые продолжали выполнять указания, несмотря на моральные страдания и сильный внутренний конфликт.</p>
<p><strong>2. &#171;Источник отчаяния&#187; (1960 год)</strong><br />
Свои жестокие эксперименты Гарри Харлоу проводил на обезьянах. Исследуя вопрос социальной изоляции индивидуума и методов защиты от нее, Харлоу отбирал детеныша обезьяны у его матери и помещал в клетку в полном одиночестве, причем выбирал тех детенышей, у которых связь с матерью была наиболее крепкой. Обезьяна содержалась в клетке год, после чего ее отпускали. У большинства особей обнаруживались различные психические отклонения. Ученый сделал следующие выводы: даже счастливое детство не является защитой от депрессий. Результаты, мягко говоря, не впечатляют: подобный вывод можно было сделать и без проведения жестоких экспериментов над животными. Впрочем, движение в защиту прав животных началось именно после опубликования результатов этого эксперимента.</p>
<p><strong>1. Мальчик, которого воспитали как девочку (1965 &#8212; 2004 годы)</strong><br />
В 1965 году восьмимесячный младенец Брюс Реймер, родившийся в канадском Виннипеге, по совету врачей подвергся процедуре обрезания. Однако из-за ошибки хирурга, проводившего операцию, у мальчика были полностью поврежден пенис. Психолог Джон Мани из университета Джона Хопкинса в Балтиморе (США), к которому обратились за советом родители ребенка, посоветовал им &#171;простой&#187; выход из сложной ситуации: сменить пол ребенка и воспитать его как девочку, пока он не вырос и не начал испытывать комплексы по поводу своей мужской несостоятельности. Сказано &#8212; сделано: вскоре Брюс стал Брендой. Несчастные родители не догадывались, что их ребенок стал жертвой жестокого эксперимента: Джон Мани давно искал возможность доказать, что половая принадлежность обусловлена не природой, а воспитанием, и Брюс стал идеальным объектом наблюдения. Мальчику удалили яички, и затем на протяжении нескольких лет Мани публиковал в научных журналах отчеты о &#171;успешном&#187; развитии своего подопытного. &#171;Совершенно ясно, что ребенок ведет себя как активная маленькая девочка и ее поведение разительно отличается от мальчишеского поведения ее брата-близнеца&#187;, &#8212; уверял ученый. Однако и родные дома, и учителя в школе отмечали у ребенка типичное мальчишеское поведение и смещенное восприятие. Хуже всего было то, что родители, скрывавшиеся от сына-дочери правду, испытывали сильнейший эмоциональный стресс. В результате мать испытывала суицидальные наклонности, отец стал алкоголиком, а брат-близнец постоянно пребывал в депрессии. Когда Брюс-Бренда достиг подросткового возраста, ему стали давать эстраген, чтобы стимулировать рост груди, а потом Мани стал настаивать на новой операции, в ходе которой Бренде должны были сформировать женские половые органы. Но тут Брюс-Бренда взбунтовался. Он наотрез отказался делать операцию и перестал приезжать на приемы к Мани. Одна за другой последовали три попытки самоубийства. Последняя из них окончилась для него комой, но он поправился и начал борьбу за возвращение к нормальному существованию &#8212; в качестве мужчины. Он сменил имя на Дэвид, остриг волосы и начал носить мужскую одежду. В 1997 году он прошел через серию реконструктивных операций, чтобы вернуть физические признаки пола. Он также женился на женщине и усыновил троих ее детей. Однако хеппи-энда не получилось: в мае 2004 года, после разрыва с женой, Дэвид Реймер покончил жизнь самоубийством в возрасте 38 лет.</p>
<p><em>По материалам Listverse.com</em></p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Все такие разные</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2008/12/04/vse-takie-raznyie/</link>
		<pubDate>Wed, 03 Dec 2008 22:26:26 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[цитата]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=467</guid>
		<description><![CDATA[Многие хотели бы отнять у меня время. Я избегаю их. Некоторые проводят со мной мое время. Они развлекают меня. Бесценная горстка людей прибавляет свое время к моему. Я обожаю их. А.Ш. ЛаВей]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Многие хотели бы отнять у меня время. Я избегаю их. Некоторые проводят со мной мое время. Они развлекают меня. Бесценная горстка людей прибавляет свое время к моему. Я обожаю их.</p>
<p style="text-align: right;"><span style="color: #666666;">А.Ш. ЛаВей</span></p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
