<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Адлер &#8212; Дан Воронов</title>
	<atom:link href="http://dan.kiev.ua/blog/tag/adler/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://dan.kiev.ua/blog</link>
	<description>персональный сайт</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Sep 2018 19:36:59 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Что такое личность (по Адлеру)</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2010/10/03/chto-takoe-lichnost-po-adleru/</link>
		<pubDate>Sun, 03 Oct 2010 18:27:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[Адлер]]></category>
		<category><![CDATA[личность]]></category>
		<category><![CDATA[модель]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=1540</guid>
		<description><![CDATA[Этот пост из серии описаний теорий личности: Фрейд, Юнг, Маслоу, Роджерс, Мак-Клелланд. Основные концепции Альфреда Адлера я описал прошлый раз. Теперь разберёмся как с помощью них описывается личность. 1. Структура личности Адлер назвал свою психологию индивидуальной, что в переводе с латинского означает неделимый. Он считал человека целостной сущностью, которую нельзя разделить на какие-то куски. Притом, [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Этот пост из серии описаний теорий личности: <a href="http://www.dan.kiev.ua/2010/09/30/chto-takoe-lichnost-po-freydu/">Фрейд</a>, <a href="http://www.dan.kiev.ua/2010/10/21/chto-takoe-lichnost-po-yungu/">Юнг</a>, <a href="http://www.dan.kiev.ua/2010/10/08/chto-takoe-lichnost-po-maslou/">Маслоу</a>, <a href="http://www.dan.kiev.ua/2010/10/13/chto-takoe-lichnost-po-rodzhersu/">Роджерс</a>, <a href="http://www.dan.kiev.ua/2010/11/15/chto-takoe-lichnost-po-mak-klellandu/">Мак-Клелланд</a>.</p>
<p><em>Основные концепции Альфреда Адлера <a href="http://www.dan.kiev.ua/2010/10/01/7-osnovnyih-idey-adlera/" target="_blank">я описал прошлый раз</a>. Теперь разберёмся как с помощью них описывается личность.</em></p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>1. Структура личности</h1>
<p>Адлер назвал свою психологию <a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/Индивидуальная_психология" target="_blank">индивидуальной</a>, что в переводе с латинского означает <strong>неделимый</strong>. Он считал человека целостной сущностью, которую нельзя разделить на какие-то куски. Притом, что важно: целое человек составляет и со всеми <strong>другими людьми</strong> своего окружения. Так появилась идея социального интереса.</p>
<p>Вместо частей личности Адлер ввёл понятие <strong>стиля жизни</strong> (<em>как</em> буду достигать целей). Стиль жизни конкретного человека формируется из биологических предрасположенностей и в куда большей степени из <strong>социальной ситуации</strong> вокруг: очень влияет <strong>порядок рождения</strong>.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>2. Динамика личности</h1>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Что движет личностью</h2>
<table border="1" cellpadding="15" align="center">
<tbody>
<tr>
<td>Движущими силами человечества и конкретного индивида считал: при сотрудничестве с Фрейдом агрессию, потом пересмотрел на <em>стремление к власти / маскуллиный протест</em> и далее пришел к выводу, что фундаментальный единственный врождённый мотив всех людей &#8212; <strong>стремление к преводсходству</strong> / совершенству / идеальной цели, то есть бесконечный рост.</td>
<td>Откуда берётся желание превосходства? Дело в том, что Адлер иследовал в самом начале своей карьеры физиологическую <strong>компенсацию</strong>: когда люди, рождённые с дефектом какого-то органа, развили его лучше всех окружающих. Он предположил, что подобное происходит и в психологической реальности: мы рождаемся беспомощными и зависим от взрослых, тем самым от опыта бессилия крепнет наше <strong>чувство неполноценности</strong>.</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p>Для компенсации / преодоления неполноценности мы желаем что-то сделать и это что-то оформляется в конкретную цель. Адлер назвал её <strong>фиктивной целью</strong>. В достижении этой цели человек находит смысл жизни, но на самом деле это всего лишь персональный идеальный образ будущего (концепция фиктивного финализма). Всё что происходит с ним в настоящем и во воспоминаниях воспринимается через призму этого образа (схема апперцепции).</p>
<p></p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Этапы/стадии развития личности</h2>
<p>В первые пять лет формируется стиль жизни. Дальше формируется жизненный план и цель, двигаясь к который укрпеляется чувство превосходства / уменьшается чувство неполноценности.  <strong>Творческое &#171;Я&#187;</strong>: человек имеет силу выбирать и корректировать планы, цели и даже (!) стиль жизни.</p>
<p>В процессе развития формируются <strong>установки, связанные со стилем жизни</strong>. Их можно классифицировать по двум шкалам: активности и социальной полезности.</p>
<ul>Типы:</p>
<li>управляющий (активный <strong>а</strong>социальный),</li>
<li>берущий (<strong>а</strong>социальные),</li>
<li>избегающий  (пассивные <strong>а</strong>социальные),</li>
<li>социально-полезный активный.</li>
</ul>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>3. Практическое применение</h1>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Нормы и патология &#8212; здоровая личность</h2>
<p><strong>Здоровый человек</strong> по Адлеру это обладатель высокого социального интереса: сотрудничающий с людьми на равной основе.</p>
<p>Существует ложная компенсация чувства неполноценности &#8212; уход в болезнь.</p>
<p>Чрезмерная опека, оставленность родителями или физическое отклонение может вызывать <a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/Комплекс_неполноценности" target="_blank">комплекс неполноценности</a>: преувеличенное болезненное чувство собственного бессилия. Сформирует <em>берущий</em> или <em>избегающий</em> тип.</p>
<p>Чрезмерная (гипер)компенсация может вызвать <em>комплекс превосходства</em>: ощущения себя лучше других людей, выпячивание этого на показ. Похоже на наркотик, так как для нормального самочувствия требуется периодически &#171;опускать&#187; других людей. Сформирует <em>управляющий</em> тип.</p>
<a name="wptoc_2_1_1"></a><h2>Методы работы</h2>
<p>Адлер выделял три основные сферы в которых исследовал клиентов &#8212; <strong>работа, дружба, любовь</strong>. Помощь заключалась в том, чтобы определить тип стиля жизни, фиктивную цель и скорректировать в сторону социально-полезного творчески активного человека.</p>
<p>Во процессе помощи очень и очень важно, чтобы у клиента не появлялось чувство собственного бессилия. А наоборот он как бы сам решал проблему с которой пришел &#8212; тем самым укрепляя своё чувство превосходства.</p>
<ol>Метод работы:</p>
<li>эмпатия и интуитивные догадки о типе стиля жизни;</li>
<li>если всё ещё не понятно, то высказывание предположений о причинах проблемы и наблюдение реакции клиента (в том числе невербальной!);</li>
<li>понимание ложных целей (о них клиенту не говорят);</li>
<li>методичное вскрытие противоречии в образе будущего клиента;</li>
<li>закрепление / похвала самостоятельно найденных клиентом новых целей из социально-полезного типа.</li>
</ol>
<p>ПС: Международная тренинговая компания Всемирные Центры Взаимоотношений основана в 1975 году американским психологом Биллом Ридлером, последователем Альфреда Адлера и учеником Рудольфа Дрейкурса. В России работает с 1991 года, а <a href="http://www.grcua.com/" target="_blank">в Украине с 1997</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>7 основных идей Адлера</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2010/10/01/7-osnovnyih-idey-adlera/</link>
		<pubDate>Fri, 01 Oct 2010 19:04:26 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[Адлер]]></category>
		<category><![CDATA[личность]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=1515</guid>
		<description><![CDATA[Альфреда Адлера (1870-1937) можно назвать не-Фрейдом. Он первый предложил альтернативное объяснение личности, которое потеснило психоанализ и стало базой гуманистического направления. Также его можно назвать первым социальным психологом. Адлер утверждал, что на развитие личности наибольшее влияние оказывает социальное окружение от отношений в семье до принадлежности к различным социальным группам или классам. Выраженность социального интереса является по [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/Адлер,_Альфред" target="_blank">Альфреда Адлера</a> (1870-1937) можно назвать не-Фрейдом. Он первый предложил альтернативное объяснение личности, которое потеснило психоанализ и стало базой гуманистического направления. Также его можно назвать первым социальным психологом.</p>
<p>Адлер утверждал, что на развитие личности наибольшее влияние оказывает <strong>социальное окружение</strong> от отношений в семье до принадлежности к различным социальным группам или классам. Выраженность социального интереса является по Адлеру основным критерием оценки психического здоровья.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h2>Главные <strong>ключевые принципы</strong> теории Адлера:</h2>
<p>1) чувство неполноценности и компенсация; 2) стремление к превосходству; 3) стиль жизни; 4) социальный интерес; 5) творческое Я; 6) порядок рождения; 7) фикционный финализм.</p>
<hr />
<p><strong>Стиль жизни</strong> включает в себя уникальное соединение черт, способов поведения и привычек. Определяет неповторимую картину существования и то, как именно человек будет преодолевать свою неполноценность, работать, дружить и любить. Прочно закрепляется в возрасте четырех или пяти лет.</p>
<p>Субъективное <strong>чувство неполноценности</strong> развивается из ощущения собственного психологического или социального бессилия. Люди с выраженной органической слабостью или дефектом часто стараются <em>компенсировать </em>эти дефекты путем тренировки и упражнений, что нередко приводит к развитию выдающегося мастерства или силы. Адлер предположил, что аналогичный механизм работает и в психологической реальности. Чувство неполноценности берет свое начало в детстве и связанно с родителями и очерёдностью рождения.</p>
<p><em>Всё, что делают люди, имеет целью преодоление ощущения своей неполноценности и упрочение чувства превосходства.</em></p>
<p><strong>Порядок рождения</strong> ребёнка &#8212; основа для формирования стиля жизни. Опыт старшего или младшего ребенка в семье по отношению к другим детям, особенности влияния родительских установок и ценностей — все это меняется в результате появления в семье следующих детей и сильно влияет на формирование стиля жизни.<br />
Выделяют первенца (стремление  командного лидерства), среднего (стремление достижения), младшего (возможный революционер) и единственного (разбалованного) ребёнка. <a href="http://adalin.mospsy.ru/l_03_00/l_030144.shtml" target="_blank">Подробнее&#8230;</a></p>
<hr />
<p>Стремление к превосходству проявляется как на уровне индивидуума, так и на уровне общества, и всего человечества.<br />
<strong>Стремление к превосходству</strong> (достижение наибольшего из возможного) является по Адлеру фундаментальным законом человеческой жизни. Чувство врожденное: мы никогда от него не освободимся, потому что это стремление и есть сама жизнь. Процесс начинается на пятом году жизни, когда формируется <strong>жизненная цель</strong>, как фокус нашего стремления. Цель со временем становится источником мотивации, силой, организующей нашу жизнь и придающей ей смысл.</p>
<p>Превосходство как цель может принимать негативное (деструктивное) и позитивное (конструктивное) направление. Негативное направление обнаруживается у людей со слабой способностью к адаптации, таких, которые борются за превосходство посредством эгоистичного поведения; позитивное учитывает благополучие и других людей (развитый <strong>социальный интерес</strong>).</p>
<p>Суть концепции социального интереса состоит в том, что люди подчиняют свои личные потребности делу социальной пользы. Выражение «социальный интерес» происходит от немецкого неологизма Gemeinschaftsgefuhl — термина, значение которого невозможно полностью передать на другом языке одним словом или фразой. Это означает что-то вроде «социального чувства», «чувства общности» или «чувства солидарности». Предпосылки социального интереса являются врожденными, но требуют осознанного развития в социальном окружении (прежде всего семье).</p>
<hr />
<strong>Фиктивный финализм</strong> &#8212; все люди ориентируются в жизни посредством самосозданных мыслительных конструкций (или фикций), которые организуют и систематизируют реальность, детерминируя поведение. Мотивы человеческих поступков определяются <strong>надеждами на / образами будущего</strong> (фиктивными целями), а не опытом прошлого. [Этим постулатом перечёркивается сразу весь психоанализ.]<br />
Конечная цель &#8212; фикция, идеал, который существует в вообрежнии. Её в полной мере нельзя реализовать, но именно из-за неё человек стремится в будущее. Многие люди на протяжении всей жизни действуют так, как если бы идеи, которыми они руководствуются, были объективно верными.<br />
Любую такую (фиктивную) цель человек может сам для себя заменить.</p>
<p><strong>Творческое «Я»</strong> сообщает жизни человека смысл, оно творит как саму (фиктивную) цель жизни, так и средства для ее достижения (стиль жизни). Каждый человек имеет возможность свободно <strong>создавать и менять</strong> по желанию свои цели и свой собственный стиль жизни.<br />
Люди полностью ответственны за то, кем они становятся, куда движутся и как они себя ведут. Творческая сила человека представляет собой результат долгой истории эволюции: люди обладают творческой силой, потому что они являются людьми.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
