<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>NLP &#8212; Дан Воронов</title>
	<atom:link href="http://dan.kiev.ua/blog/tag/nlp/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://dan.kiev.ua/blog</link>
	<description>персональный сайт</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Sep 2018 19:36:59 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>The Blueprint Decoded как тренинг возвращения к себе</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2013/11/06/the-blueprint-decoded-kak-trening-vozvrashheniya-k-sebe/</link>
		<pubDate>Tue, 05 Nov 2013 23:32:20 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[NLP]]></category>
		<category><![CDATA[видео]]></category>
		<category><![CDATA[внимание]]></category>
		<category><![CDATA[импровизация]]></category>
		<category><![CDATA[книга]]></category>
		<category><![CDATA[личность]]></category>
		<category><![CDATA[лучшие]]></category>
		<category><![CDATA[научение]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[пикап]]></category>
		<category><![CDATA[поток]]></category>
		<category><![CDATA[системное]]></category>
		<category><![CDATA[сотрудничество]]></category>
		<category><![CDATA[упражнения+паттерны]]></category>
		<category><![CDATA[цитата]]></category>
		<category><![CDATA[эмоции]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5088</guid>
		<description><![CDATA[На пси форумах проскакивают сообщения о заоблачной программе пикапа, которая меняет всё. Это The Blueprint Decoded от (RSD) Real Social Dynamics, самой известной американской копании обучающей парней находить путь в девушку. Мне стало интересно. Очень. Из всего RSD данный тренинг не совсем пикап тренинг. В полуофициальной группе RSD вконтакте несколько раз написано что его смотреть не надо если просто хочешь пикапить девушек. Блюрпинт [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>На пси форумах проскакивают сообщения о заоблачной программе пикапа, которая меняет всё. Это <strong>The Blueprint Decoded</strong> от (RSD) Real Social Dynamics, самой известной американской копании обучающей парней находить путь в девушку.</p>
<p>Мне стало интересно. Очень. Из всего RSD данный тренинг <strong>не совсем пикап</strong> тренинг. В полуофициальной группе RSD вконтакте несколько раз <a href="https://vk.com/pages?oid=-15804723&amp;p=%D0%95%D1%81%D0%BB%D0%B8_%D0%B2%D1%8B_%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%87%D0%BE%D0%BA_%D0%B8_%D0%BD%D0%B5_%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%B5%D1%82%D0%B5_%D1%81_%D1%87%D0%B5%D0%B3%D0%BE_%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B0%D1%82%D1%8C" target="_blank">написано что его смотреть <strong>не</strong> надо</a> если просто хочешь пикапить девушек.</p>
<p><em>Блюрпинт = 19+2 видеодиска (4 дня лекции-тренинга). Стенограмма видео <a href="http://userdocs.ru/navigate/index-7495.html" target="_blank">доступна на userdocs</a>. Для работы с этим материалом требуется достаточно много времени.</em></p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Общество</h1>
<p>Создал и ведет программу <a href="http://www.rsdnation.com/tyler/profile" target="_blank">Tyler Durden</a>. Я пропущу многое что Тайлер говорит о съеме девушек, своих провалах/успехах и напишу <strong>соображения по модели на которой тренинг</strong> работает.</p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;Если вас выбросить сейчас в центре леса — вам конец, потому что два основных качества человека — это разум, <strong>интеллект, и социальность</strong> — социальные связи. Это две главные его силы. И если из этого уравнения забрать все эти социальные связи — вам конец.&#187;</p>
<p>В группе людей всегда происходит динамика установки и разрушения связей, перемены иерархии. В отношениях мужчины &#8212; женщины тоже. Динамика происходит сама собой по определенным законам и мы очень мало знаем о них.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Социальное программирование</h1>
<p>Одни из базовых принципов декода &#8212; люди чаще используют не знание о себе, а социальное знание &#8212; автоматическое. Идут как в трансе, во сне по повседневности. Описывают происходящее в причинах, которые <strong>изобрели другие</strong> люди (учены и бытовое знание предков).</p>
<p style="padding-left: 30px;">Знания о реальности обществены. Люди сверяются с другими людьми, чтоб понять что правильно и во что верить.</p>
<p>Это глубоко внутри. Это следствие хорошего обучения в школе, в ВУЗе. И в большинстве своем такое зафиксированое знание хорошо, так как освобождает мозг от лишней работы.</p>
<p>С другой стороны получается большинство из нас знает много <strong>достоверной</strong> информации <strong>про окружающий мир</strong> и почти не знает кто они есть, что для них важно, что они делают и почему, чего действительно хотят (так как этому в школе не учили и никто кроме самого себя это узнать не может). Даже не отслеживают есть ли смысл в их действиях.</p>
<p style="padding-left: 30px;">И хуже всего дело обстоит со знанием социального взаимодействия парень-девушка так как это не создание продукта / работа, а взаимо-действие двух личностей.</p>
<p>Чтобы начать видеть реальную реальность себя надо многое распрограммировать и отодвинуться от социального опыта к <strong>личному</strong>. Для начала надо хотя б задуматься &#171;правильны ли рассказанные мне социальные знания которыми думаю?&#187;. Открыть глаза на то, что вокруг происходит. Получить много ошибок. Поднять приоритет личного опыта на механизмом социального обучения.</p>
<p>Социальные программы зафиксированы алогичным страхом их нарушения &#171;другие заметят&#187;. Общество сохраняет статус-кво и общую реальность. Иногда очень агрессивно вплоть до физического вмешательства.</p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Соцпрог в отношениях полов</h2>
<p>Есть циркулирующие социальные знание &#8212; от родителей о том как ухаживает парень за девушкой  и от сверстников о их успехах.</p>
<p style="padding-left: 30px;">При этом в реальности:</p>
<p style="padding-left: 30px;">Деньги и бизнес успех не являются основой здоровых отношений. Красивая внешность по стандарту не являются основой здоровых отношений. Романтика, свидания и ухаживание (как в фильмах, книгах) не являются основой здоровых отношений. Да есть 2-3% девушек, которые попадают в эти шаблон, но в общем такое только запутывает.</p>
<p>В современном мир сложилась такая странная <strong>процедура установления межполовых отношений</strong>. Девушка рассматривается как товар или как приз. Её статус изначально выше парня. Парень изначально опущен и должен стараться ради &#171;покупки&#187; девушки.</p>
<p><strong>Парень</strong> должен использовать романтику (смс &#171;думаю о тебе&#187;, цветы, выгуливание в ресторан) и другие советы из СМИ, журналов и от родителей как завоевать (!) и развлекать красивую девушку от первого взгляда до первого поцелуя. Он должен влюбиться (про это ниже есть отдельный раздел) высокой любовью &#171;она та самая&#187;. Он должен вкладывать в неё деньги, дарить украшения, купить квартиру и устроить свадьбу с белым платьем и стандартными фотосессиями. Вот должен.</p>
<p>За каждый шаг этого квеста &#171;делай ради меня / ты что меня не любишь?&#187; <strong>девушка</strong> должна цедить и по капли выдавать парню услуги удовольствия (обычно телесные ласки, а иногда просто присутствие рядом). В ответ на свадьбу девушка должна продается ему на всю жизнь, должна спуститься до одолжения заниматься часто с ним сексом и только с ним. Родить ребенка или несколько и только от него. Следить за детьми и сытостью мужа. Умереть в один день.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Концепция &#171;есть две половинки, она единственная&#187; не просто не основа, она еще и <strong>разрушение</strong> многих судеб.</p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Эволюционное размножение</h2>
<p>Из научной информации по другому &#8212; и парни и девушки находят в одинаковом положении.</p>
<p style="padding-left: 30px;">В основном мы очень прагматические биологические машины размножения и это хорошо отраженно в фильме &#171;Discovery: <a href="http://www.kinopoisk.ru/film/430863/" target="_blank">Наука сексуальной привлекательности</a>&#171;.</p>
<p>Причиной влечения и м и ж является одно &#8212; <strong>ценность</strong>: всё что помогает чувствовать себя хорошо, выжить мне и выжить моему потомству. Ценность как магнит, это тянет. Это сфера малоосозноваемая. Для М и для Ж ценностью будет разное.</p>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3>Мужчины</h3>
<p>Мужчины имеют большое генетическое разнообразие. У них реальность на долгий промежуток времени либо сильна, либо слаба. Лучшее прибывают в эмоциональном <strong>равновесии</strong> и обладают своим<strong> внутренним центром</strong>. Источник силы &#8212; уверенность идущая изнутри личности, этот мир мой дом, моя территория. Это проявляется в поведении, которое устанавливает высокий статус в социальной группе.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Мужчина определяет ценность (плодовитость) женщины <strong>визуально</strong> по коже, фигуре, походке и для этого надо пару минут при этом внешность женщины стабильна и за час сильно не измениться. Хорошо для принятия решения если у неё в одежде открыто больше кожи и видно какая грудь.</p>
<p><em>Важно навсегда понять: для нормального мужчины _модельной внешности загорелая девка с большущими сиськами_ важнее чем заслуженный врач, пожарный, учитель, политик, президент и любые общественно полезные деятели.</em></p>
<a name="wptoc_1_2_1"></a><h3>Женщины</h3>
<p>Женщина <strong>ближе</strong> чем мужчина <strong>к миру</strong> опыта. Изменчива. Запрограммированы искать.</p>
<p>Девушка хочет интересного опыта, попасть в классную реальность, эмо &#171;теплую&#187;. У девушки реальность одновременно и сильная и слабая &#8212; быстро меняется. Она откликается на социальное мнение &#171;я красивая&#187; или &#171;я уродина&#187;.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Женщине требуется гораздо больше времени так как она проверяет (не только логикой!) ценность мужчины через его <strong>статус</strong> в группе. Наблюдает его поведение с другими мужчинами, а оно постоянно меняется даже за час. Ей надо найти &#171;эмоционально&#187; лучшую компанию и захватить её лидера &#8212; островок клёвости в океане нестабильности эмоционального хаоса. Идет туда за ним.</p>
<p>Из этого еще следует интересный парадокс: когда женщина биологически хочет секса и ей некогда проверять она отдастся первому кто <strong>продемонстрирует</strong> в поведении высокую ценность. Потом если ценность откажется низкой отморозится от него.</p>
<a name="wptoc_1_1_2"></a><h2>Ценность идет первой</h2>
<p>Какими б вы хорошими людьми не были и для мужчин и для женщин в поиске партнера ценность идет первой чем что-либо другое.<strong> Внимание переходит к самому ценному</strong>. И это происходит автоматически. И можно много рассуждать что у меня не так, но если проследить поведение, а не что человек говорит, то легко заметить как он откликается на ценность.</p>
<p>&#171;Я <strong>хороший человек</strong>, делаю многим добра и поэтому достоин хороших отношений&#187; это ошибочно, это в размножении не работает. Генетически особи запрограммированы так, чтобы двигаться к отношениям которые им наиболее выгодны.</p>
<p>Субъективная интерпретация событий прошлого &#8212; меняем свою память <strong>фокусируясь</strong> на позитиве либо негативе. Когда внимание особи переходит к большей ценности механизм рационализации найдет оправдание что теперь не так с текущим партнером и за что его бросить.</p>
<p>Если вы больше не обладаете ценностью от вас <strong>уходят </strong>(или оставляют в запасе. муж это полезный финансовый запас). Наоборот, если у партнера есть высокая ценность, то ему <strong>простят</strong> много недостатков (альфа-мужчина может избивать женщину и она его никогда не бросит).</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Социальное давление</h1>
<p>Откуда возникает статус <strong>в группе</strong>, кто такой авторитет?</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Авторитет</strong> (лидер, певец, лектор, хозяин,&#8230;) &#8212; человек, который меньше всего реагирует на других людей при этом на него реагирует как можно больше людей данной группы. Социальная обратная связь.</p>
<p>Он нереактивен и именно <strong>он задает</strong> тему и правила происходящего. Его время и пространство наиболее ценны.  Высказывает и демонстрирует свое, себя полностью &#8212; проявляет свою позицию на мир, которая настолько стабильна, что вторгается в чужие обрывочные реальности. Подает невербальные сигналы превосходства (телесная уверенность во взгляде, осанке, голосе).</p>
<p>При этом важно: обладание доминантной реальностью никак <strong>не связано с навязыванием</strong> этой реальности кому-либо. Авторитет не навязывает, он просто этой реальностью обладает. Другие входят в его реальность и её исследуют, проживают так как она тянет своей целостностью как &#171;магнит&#187;.</p>
<p>Другим хочется присоеденится к нему &#8212; социальная &#171;аура&#187; вокруг, &#171;<strong>мой круг счастья</strong>&#171;. Люди с более сильной реальностью &#171;используют&#187; других людей просто потому что у тех нет своей альтернативы, своего пути движения.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>Например: при теракте в метро максимальный авторитет будет у человека минимально впавшего в стресс и панику &#8212; он сможет организовать других и вывести их.</em></p>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Реакция на провалы (опускаем лоха)</h2>
<p>Когда в социальном поле присутствует самое лучше (наверху пирамиды жизни &#8212; красивейшие девушки, вкуснейшая еда, крутейшие тачки, итд) много людей будет хотеть этим завладеть и &#171;<strong>стащить</strong> с вершины&#187; текущих авторитетных обладателей этих благ.</p>
<p style="padding-left: 30px;">У авторитета просто неиссякаемое мастерство постоянно переживать нападки (&#171;ага, задел!&#187;) и унижение от окружения, не реагируя на него изменением своей реальности. Самооценку нельзя сбить-<strong>опустить</strong>, они не передают свою силу.</p>
<p>Главный показатель тут это <strong>скорость востановления после провала</strong> когда он вдруг не получил что хотел. Насколько быстро и легко его тело выталкивает боль &#171;не сработало&#187;. Даже если враги нашли его самое слабое и больное место.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>В декоде ничего про это не говорится, но я встречал несколько исследований в теории эмоционального интеллекта что это генетически заданный показатель, который передается по наследству &#8212; но при этом определенным набором тренеровок его можно развить.</em></p>
<p>Авторитета наезды и провалы почти не трогают. У среднестатистического лоха наступает LPS (состояние низкой производительности) и иногда очень надолго &#8212; он лишается сна, в теле застревает зажим травмы и страхи, самооценка снижается стабильно, &#171;я-жертва&#187; синдром и приобретенная беспомощность.</p>
<p><strong>В LPS</strong> человек постоянно заморочен &#8212; колеблется, сомневается, париться и из-за этого его действия оказываются не к месту и не вовремя (рассинхрон). Много логического и рационального анализа. Он все время хочет что-то исправить, но еще больше своими делами и борьбой ухудшает положение. Жажда контроля происходящего возрастает &#8212; он переходит к поиску более действенных методов манипуляции, техник (затычки отсутствия самоценности).</p>
<p>Его сопротивления и использование внешних техник-правил &#171;как достичь успеха&#187; продуцируют самозапреты и создают себе стены &#171;нельзя&#187; обычно очень нелогичные и иррациональные страхи, тревоги, смущения и стеснения. Он часто чего-то боится и даже не знает чего конкретно. Еще больше беспокоится &#171;что подумают другие?&#187;. В сознании прописываеться набор критериев что надо сделать чтобы от этого избавиться &#171;я буду счастлив когда&#187;.</p>
<a name="wptoc_2_1_1"></a><h2>Реагирование и не реагирование</h2>
<p>Реагирующий человек мимикрирует &#8212; он меняться под того с кем сейчас. Подстраиваеться.</p>
<p><strong>Реагирует</strong> когда:</p>
<ul>
<li>фокус внимания не на себе, а на ком-то другом.</li>
<li>беспокоиться как занимает пространство, никому не мешать.</li>
<li>осторожен, чтоб не отбирать чье-то время.</li>
<li>его личность меняется под потребности другого, тому комфортнее.</li>
<li><strong>действует по стандартам, правилам другого человека.</strong></li>
<li>ждет чьего-то одобрения, согласия или отклика,</li>
<li>идет в чужую реальность, а не предлагает свою,</li>
<li>проявляет на него эмоции или телесное зажатие/возбуждение.</li>
</ul>
<p style="padding-left: 30px;">Школа постаралась чтоб большинство людей вели себя правильно и если на табличке написано &#171;запрещено&#187; даже не задумывались что будет если это попробовать сделать. Большинство людей &#8212; <strong>реагирующие</strong> исполнители, принимают правила других и живут по ним (могу когда никого нет бунтовать, но как появляется авторитет подчиняются).</p>
<p>Группа строит карту кто на кого реагирует и значит кто кому подчиняется (неформальное лидерство). Группа <strong>сдерживает</strong> людей-выскочек и тех кто претендует на высокий статус. Группа может работать и решать свой цели только когда в ней существует социальная иерархия. Группа всегда будет проверять своего главного &#8212; ставить в положение кризисов и смотреть на реакцию. Женские проверки и подставы &#8212; способ оценить статус мужчины.</p>
<p>Что помогает <strong>не реагировать</strong>:</p>
<ol>
<li>Опора на список того, что я достиг. Чего имел. Я заслужил быть лучше вас.</li>
<li>Успешное положение в обществе. У меня много денег. Вот тачка и часы.</li>
<li>Социальные альянсы. Со мной такие-то (авторитеты и гуру). И красивая девушка.</li>
<li>Умею делать уникальное что-то нужное для этой группы.</li>
<li>Группа назначила мне (изначально согласилась, формально) высокую социальную роль.</li>
<li><strong>Личность</strong> всегда проявляется.</li>
</ol>
<a name="wptoc_2_1_2"></a><h2>Личность и уверенность</h2>
<p>Люди часто сомневаются в своей реальности. При этом любой человек обладает способностью делать в обществе многое и даже почти что угодно, а делает узкий набор действий.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Самооценка</strong> &#8212; мозг постоянно ищет признаки того сколько ценности я имею.  Мнение о себе может либо удерживать, либо двигать вперед. Чувство <strong>дозволенности</strong>. Мне можно и нельзя. Чего я заслуживаю? На что имею право?</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Сущность</strong> — это концепция, которая <strong>соотносит</strong> вас с другими и так же <strong>отделяет</strong> вас от вашего социального окружения.</p>
<p>Понимание &#171;как я отличаюсь от других людей, вот где я нахожусь относительно других людей, вот то что делает меня тем, кто я есть, вот тут мои границы&#187; приближает вас к своей личности, стабильности своего. И наоборот.</p>
<a name="wptoc_2_2_0"></a><h3>Внешние опоры</h3>
<p>Если ваша уверенность/статус базируется на <strong>внешнем</strong>, то используются социальные соглашения &#8212; достижения, деньги, союзники, признание таланта, итд. Поверхностный уровень познания людей &#8212; гламур и блеск, то что хорошо видно.</p>
<p style="padding-left: 30px;">В мире достаточно людей с очень сильной уверенностью, высоким авторитетом основанном на внешнем подтверждении себя-ценности. С этим всем легко стать «ответо-зависимым» наркоманом &#8212; с такой уверенностью приходиться контролировать, что другие люди подумают о вас и сколько достиг.</p>
<p>Это &#171;черная дыра&#187;, которая <strong>втягивает</strong>: дай мне больше доказательств, больше подтверждений, больше оснований.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Эго</strong> — рациональная конструкция, которую мы воздвигаем как <strong>заменитель</strong> самоооценки, когда самооценка травмируется в раннем возрасте.</p>
<p>Эго основывается на <strong>логической</strong> оценки чем я обладаю &#171;если у меня есть Х, значит я крут&#187;. &#171;Если у меня ничего нет, значит я ничто&#187; &#8212; на поверхностном уровне это имеет смысл, но если учитывать что внутри каждого есть стабильная личность то получается странно.</p>
<p>Пока вы <strong>ребенок</strong> у вас нет этого &#171;грандиозного&#187; образа себя и вы просто в мире, чувствуете себя как-то и в большинстве своем захватывающее хорошо. Не надо логических причин чтоб ощущать себя <strong>хорошо</strong>. А взрослее вы перестаете себя переживать, а начинаете себя знать. Измерять себя.</p>
<a name="wptoc_2_2_1"></a><h3>Жизнь в будущем</h3>
<p>Любимая песня эго &#8212; &#171;если у меня ничего нет значит я ничтожен &#8212; значит я <strong>буду</strong> крут, <strong>когда</strong> у меня появиться&#187;. Ловушка, которая говорит что есть где-то во времени точка в которой &#171;всё наладиться&#187;. Хотя время это тоже логическая концепция, которой в реальности не существует.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Тимоти Феррис называет это «план отложенной жизни» &#8212; ты ребенок, ты пойдешь в начальную школу, потом ты пойдешь в среднюю школу, ты получишь хорошие оценки, затем ты пойдешь в старшие классы, ты закончишь их, ты пойдешь в колледж и закончишь его, потом ты устроишься на работу, ты будешь работать в своей компании, выйдешь на пенсию — и это слава.</p>
<p>Нас учили оценивать себя, измерять себя, и продолжать идти к следующему маячку: «Попади в будущее». А результат погоды не делает так как никогда не может быть так же хорош, как процесс в сейчас.</p>
<a name="wptoc_2_2_2"></a><h3>Ситуационные опоры</h3>
<p>Ситуационная уверенность. Человек в некоторых окружениях может хорошо знать кто он и что там делает. Например певец на концерте, лектор у себя в классе, хозяин вечеринки. Итд.</p>
<p>Это очень конкретно, но получается там при очевидных для него обстоятельствах человек становиться собой и полностью уверен в себе. Тут его авторитет/статус возрастает.</p>
<p>Проблема такая же как и с внешней уверенностью &#8212; вы зависимы. Выйдя из окружения авторитет/статус падает. Лектор зависит от слушателей, итд.</p>
<a name="wptoc_2_2_3"></a><h3>Внутренние опоры, личность</h3>
<p style="padding-left: 30px;"><em>Столько людей вокруг и законов стараются ограничить меня &#8212; зачем же я еще и сам буду это с собой делать?</em></p>
<p>Через социальную обратную связь и через познания себя человек идет от социальных стереотипных программам и узких местситуаций уверенности к своей сущности везде и всегда.</p>
<p>Уверенность исходящая изнутри, основанная но открытии своей личности, самая стабильная.</p>
<p>Обладание внутренней опорой &#8212; переход на безусловную самоценность вне чьих то оценок. Базовая непоколебимая уверенность исходящая из глубины меня. Раскрытие личного величия. Укоренённость в своем.</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Чувство полноценности</h1>
<p style="text-align: right;"><em>&#171;Being good &#8212; isn&#8217;t as sustainable as being you&#187; &#8212; Arnold Mindell</em></p>
<a name="wptoc_3_1_0"></a><h2>Концепция любви</h2>
<p>Язык диктует концепцию реальности. Любовь &#8212; многозначительное понятие, очень обобщенная тема в социальных программах в которую притягиваются многие заблуждения. Это про &#171;у нас, между нами есть <strong>это</strong>&#187; &#8212; особая связь и главная опасность программы &#8212; вневременность. Она про &#171;всегда&#187;.</p>
<p>Любовь тут про <strong>самогипноз</strong>. Любовь не вызывается другой личность, а то что один человек делает сам с собой, со своими мыслительными схемами. Есть много происходящего в реальном мире и реальном теле &#8212; эти ощущения можно промаркировать и зациклить на определенного человека в своих мыслях.</p>
<ul>
<li>Любовью может быть промаркирован первый успех из позиции дефицита, когда никто не соглашался и тут вдруг появился партнер.</li>
<li>Любовью может быть промаркировано состояние &#171;когда теряю то хочу вернуть&#187;. Девушка отказала, парень хочет её больше. Социальная программа &#171;я её верну&#187;, &#171;как она могла меня не оценить&#187; и поехали.</li>
<li>Любовью может быть промаркировано состояние парня, когда он с помощью девушки поднял свой статус в группе и теперь его &#171;жизнь наладилась&#187;. Девушка и группа его одобряет &#8212; тело чувствует себя лучше.</li>
<li>Идея &#171;первая любовь самая настоящая и она на всегда останется со мной&#187;.</li>
</ul>
<p>Партнер, его/её потребности встраивается вместо части своей личности в мыслительные схемы. Возникает ощущение полноты и достроенности себя. У парня появляется &#171;авторитет&#187; и единственная проблема тут в том, что когда партнер исчезнет эта &#171;дыра внутри&#187; станет еще более явной.</p>
<p style="padding-left: 30px;">В большинстве этих описаний любовь похожа на <strong>нужду</strong> связи с партнером, внешним &#8212; привязанность дающая либо кайф, либо одиночество нехватку. Дефицит и упрашивание спутники такой любви.</p>
<p>А в формате блюпринта: любовь это то, что вы <strong>испытываете в самом</strong> себе. Самой моей личности достаточно. Это близко к религиозным понятиям Любви.</p>
<p>Любовь &#8212; <strong>самозаполнение</strong>, я независимо восхищен. Это то, что что вы испытываете, когда идете по улице, когда общаетесь с друзьями, когда смотрите на небо. Чувство что мир это мое место, мир это хорошее место, я везде дома. &#171;Любовь исходит изнутри&#187;.</p>
<a name="wptoc_3_1_1"></a><h2>Принятие, опыт и ошибки</h2>
<p style="text-align: right;"><em>Тут Тайлер честно признается что взял много идей у Экхарда Толле.</em></p>
<p>Умение &#171;Быть и не делать&#187;. Входить в <strong>момент</strong>, присутствовать. Быть частью целого большего.</p>
<p><strong>Доверие</strong>. Это слово тут. Вот к чему это сводится… Доверие миру.  <strong>Принять</strong> в себе (и в мире во мне) как хорошее, так и плохое. Уютно в себе.</p>
<p>Ваша карта того, что вы <strong>ожидаете</strong> от мира включает в себя следующее:</p>
<p>1. Какого отношения может к себе ожидать человек вашего статуса?<br />
2. Можно ли доверять людям или они манипуляторы, дружелюбны они или грубы?<br />
3. Дефицит или достаток людей в мире, которым вы понравитесь?</p>
<p>Мир меняется под видинье. Когда вы видите <strong>лучшее</strong> в других людях — вы предполагаете, что другие люди видят лучшее в вас, и это становится частью вашей реальности. Счастье — это базовое состояние. Так как мне нравится.  Когда ты просто ощущаешь себя так хорошо, что время тебе больше не нужно. Безвременная зона.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Кто живёт в феноменально усиливающей реальности? Когда кто-то живёт в обессиливающей реальности, они что-то от неё получают? Никто не живёт в реальности, из которой ничего не получает.</p>
<p>Какие мысли я позволяю в своей голове. Может от чего-то бегу? <strong>Сопротивление</strong> — это эмоция, которую вы переживаете, когды вы хотите, чтобы реальность, которая находится перед вами, была бы в чём-то другой.</p>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3>Путешествие по жизни</h3>
<p><strong>Знание не есть опыт</strong>. Я могу много говорить, но не делать. Боязнь что получиться и что не получиться как способ сопротивления встречи с реальной реальностью.  В принятии я могу бросать вызов своей реальности.<strong> Выходи!</strong></p>
<p>Проверять. Путь опыта. Метод проб и <strong>ошибок</strong>. Ожидаемые реакции и их ненаступление. Умение смеяться над собой. Уроки. Ошибки (&#171;стекает дерьмо&#187;) как способ смыть с себя лишнее, ложное, не имеющее смысла. Принимать во внимание внешние данные. Внимательность, любопытство.</p>
<p><strong>Новичок</strong>, который начинает у него нет опыта чтобы быть <strong>уверенным</strong> и и ему просто приходится быть уверенным в своих действиях в данной неизвестной области. Неизвестность сковывает. Хочется начинать это делать не самому, а с кем-то. В таком случае получаете больше знаний о себе, в том смысле, на что вы способны.</p>
<p>Сила вашей реальности растёт с каждым годом вашей жизни, если вы живёте правильно. Если выходите наблюдать и пробовать. Честно смотрите на результаты. <strong>Опытность</strong> в чем-либо (даже в общении с девушками). Перестаю искать себе во мнениях других людей и нахожу внутри себя.  Самооценка стабильна &#8212; не колеблиться в зависимости от успехов и провалов.</p>
<a name="wptoc_1_2_1"></a><h3>Сближение с собой настоящим</h3>
<p>Центрирован. Полон. «Точки опоры, которые придают твоему миру смысл» &#8212; обладать набором привычек, сознательных или бессознательных, набором привычек, которые вырабатываются день за днем, которые, собранные вместе, автоматически решают все ваши проблемы.</p>
<p>Жить своим намерением, своей жизнью. Подлинность. Опытен в себе:</p>
<ol>
<li>Кто ты есть</li>
<li>Где твои границы</li>
<li>Что ты ценишь</li>
<li>За что ты благодарен и признателен</li>
<li>Как работают твои эмоции</li>
<li>Чего ты реально хочешь от жизни</li>
<li>Почему те или иные влияния полезны или вредны</li>
</ol>
<p>Парадокс в том что этот источник это всегда есть со мной, моя личность и как только я сблизился с ней я открыл безусловный <strong>внутренний</strong> запас наилучшего себя, красивого и совершенного. Но он есть всегда и всегда был во мне. Не мог свободно выражать себя и свое, а теперь позволил себе. Я сам себя лишал силы и уверенности.</p>
<p>В таких условиях правдивого представления о самом себе я полноценен <strong>сам</strong>. Мне совершенно комфортно самому веселиться и творить нечто необычайное. Я воспринимаю свои достоинства и я воспринимаю свои недостатки как живые и клевые особенности меня &#171;да я такой&#187;. Я наслаждаюсь жизнью в своей реальности ценя что у меня есть. Меня любят за меня. Я нравлюсь таким какой я есть. Я могу говорить с кем-угодно.</p>
<p>Все что касается меня работает по моим правилам. Проведение <strong>границ </strong>как практика разборчивости &#8212; что тут можно а что нет. со мной. Нанимать и увольнять людей которые будут в моей реальности по моему выбору. Люди чувствуют моё поле. Веди себя со мной так. Иначе не со мной. Отношение с друзьями &#8212; те кто тянет вниз, живет по социальными программам и меня унижает. От них можно избавиться.</p>
<a name="wptoc_3_1_2"></a><h2>Внутренняя игра, поток</h2>
<p>Раскрепощенная свобода.</p>
<p>Есть определенное состояние <strong>надактивации</strong> творческой активности. Его можно нарабатывать опытом или разгонять упражнениям разогрева сознания как перед театральной импровизацией. Оно находиться в теле (плавность, тонус, расжатость голоса и мышц) и в сознании (я &#171;лечу&#187;, крутые идеи сами проходят в меня, хочу экспеременитировать с новым). Я просто веселюсь и всё само получается.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Клевость и аутентичность (внешнее=внутреннее) меня. В таком состоянии <strong>легко</strong> отражать внешние &#171;проблемы&#187; и это как отбивать шарик в пинг-понге грациозно. В нем ощущается &#171;я люблю что я делаю&#187; и &#171;в мире полного прекрасного&#187;.</p>
<p>&#171;Вы, парни, можете думать, что добраться к месту назначения — это так здорово, а все, что нужно преодолеть, чтобы попасть туда, — это <strong>проблемы</strong>? На самом деле это не так. Понимаете, о чем я? Жизнь — не то, чем кажется и это не набор проблем для решения. Жизнь — это движение к своим основам, подлинному себе, и тот путь, которые вы предпринимаете, чтобы попасть туда, — это путешествие, это то, чем стоит наслаждаться.&#187;</p>
<p>Когда вы <strong>раскрепощены</strong>, вы:</p>
<ul>
<li>наслаждаетесь собой</li>
<li>в моменте</li>
<li>позволяете вашей реальной личности выйти наружу</li>
<li>говорите то, что у вас на уме</li>
<li>вас не затрагивает, как на вас реагируют люди</li>
<li>вас не волнует результат любого конкретного взаимодействия</li>
<li>вы принимаете события по мере их поступления. Вы слышали выражение «разбираться</li>
<li>с чем-то по мере поступления»? Это суперфантастика!</li>
<li>полностью присутствовать во всем, что происходит вокруг вас</li>
<li>и вы ожидаете и предполагаете, что все вокруг — ваши друзья.</li>
</ul>
<p><strong>Развлекайтесь</strong>. &#171;Будь счастлив!&#187; кричалка.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Мои метафоры</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2011/08/04/moi-metaforyi/</link>
		<pubDate>Thu, 04 Aug 2011 05:50:22 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<category><![CDATA[NLP]]></category>
		<category><![CDATA[креатив]]></category>
		<category><![CDATA[метафора]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=3150</guid>
		<description><![CDATA[ПРО ЗАЙЦЕВ (7/12/2008) В далеком предалеком лесу жили разные звери. У всех все было хорошо. Кроме зайцев. Потому что община их быстро уменьшалась в количестве. Они были очень трусливы. И вскоре должны были вымереть. Зайцы ходили только по знакомым им дорогам. Только в самый светлые летние деньки. А большинство вообще не выходило из своих нор. [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>ПРО ЗАЙЦЕВ</h1>
<p>(7/12/2008)</p>
<p>В далеком предалеком лесу жили разные звери. У всех все было хорошо. Кроме зайцев. Потому что община их быстро уменьшалась в количестве. Они были очень трусливы. И вскоре должны были вымереть.</p>
<p>Зайцы ходили только по знакомым им дорогам. Только в самый светлые летние деньки. А большинство вообще не выходило из своих нор. Они сидели и думали страшные истории про волков и сов, которые могут подстерегать их на каждом шагу. По ночам многие зайцы забивались в самый дальний угол, где дрожали от страха. Отсыпались днём, а ночью опять боялись. Некоторые даже умирали от голода не покидая свой дом.</p>
<p>Однажды в самый длинный и светлый день собрались последнии из оставшихся и решили что-нибудь решить. И таки решили. Послать самого смелого в путешествие за советом к Дубам-Колдунам. Посланец некоторое время активно сопротивлялся, но в итоге смог унести лапы в нужном направлении.</p>
<p>Смеркалось. Лес жил своей жизнью. Перешептывались деревья. Кто-то кого-то ел в кустах. А маленький заяц медленно, но верно, шел вперёд. Вообще-то другие звери часто ходили в дубовую рощу и поэтому сделали дорожные указатели. Но нашему герою от этого легче не становилось.</p>
<p>Всё ещё смеркалось. Заяц, двигаясь в кустах параллельно главной дороги, вполз в заветную территорию. Что делать дальше он забыл. Если вообще знал. Так что найдя первую попавшуюся нору он забился в неё поглубже. И к своему удивлению почти сразу заснул.</p>
<p>Снился ему сон. Очень странный. Такой, что наш посланник только открыв глаза выбежал из норы и бежал наугад до тех пор, пока не оказался у себя дома. Сделал он сразу рассылку о своём просветлении. И обещал страшное проклятие тем, кто сегодня вечером не появиться возле поганых болот.</p>
<p>Темно. Сбились пришедшее зайцы в комок и дрожали. Но серпами постепенно начали резать траву. Всё смелее и смелее. Взошла полная луна. Нереальный свет осветил всю поляну. Где со странным звуками куча зайцев активно косила трынь-траву. Кто-то запел. Его подхватил ещё один заячий голос, ещё один и ещё. И вот петь начали все. И двигаться синхронно. Смелость наполняла сердца зайцев. К утру они уже смогли захватить власть в центральной части леса.</p>
<p>Через несколько дней весь лес был под кланом зайцев. Они стали активно размножаться. Чтобы приучать молодняк кошение стало важным ритуалом и проходило три раза в год. А сушеную траву кстати тоже в дело пустили…</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>ДОМ</h1>
<p>(6/01/2009)</p>
<p>Жил был многоэтажный дом. Он был обыкновенным домом в обыкновенном большом Городе.</p>
<p>На первом этаже располагался офис и магазин. Они были очень деловые и занятые. Гордились тем, что приносят своим хозяевам много выгоды. Офис очень радовался проводящем в нём с утра до вечера время сотрудниками. А магазин любил частых клиентов и новых людей.</p>
<p>На втором этаже, как и на всех остальных этажах, было четыре квартиры. Тройка пустовала. Ей было часто одиноко. Но хозяева теперь жили в далёком придалёком городе. А квартиру почему-то оставили.<br />
В номере четвёртом жила старая женщина. Которая уже плохо ходила. И поэтому еду ей привозил сын раз в неделю. Квартире было жалко свою обитательницу. Ведь они столько повидали вместе.<br />
В пятой квартире жил дедушка. Он был очень бойкий и вообще странно что он пережил свою жену. Пятёрка любила своего постояльца, любила наблюдать за тем как он размеренно курит на балконе, как пишет что-то в толстые тетради, потом опять курит и опять пишет.<br />
Шестая квартира недавно сгорела и теперь ей было очень больно. Внутри себя она чувствовала гарь, пепел, куски мебели. Ныла порубанная на куски, кое-как теперь закрытая, дверь. Трудно было просто ждать когда же произойдет обновление. Иногда казалось что оно и вовосе не наступит.</p>
<p>Второй этаж несколько лет назад был заботливо выкрашен синей краской. Всё это из-за седьмой счастливой квартиры. В ней жила пожилая пара, которая недавно вышла на пенсию. И теперь он и она не знали чем себя занять. Они постоянно вертелись по квартире, вызывая у неё легкие приступы дезориентации.<br />
Восьмёрка с недавних пор была встревоженная приездом дальних родственников семьи и тем что теперь в двухкомнатной квартире было 9 человек. Порой становилось трудно дышать и в такие моменты казалось что мир останавливается.<br />
Девятая квартира снималась тремя студентами, которые много пили и пели. Был забавно наблюдать как один раз в пол года они на целую неделю заваливали себя книгами и тетрадями. Практически умирали под ними. А потом опять воскресали для гулянок.<br />
Десятка была очень консервативна. Семейная пара с ребёнком. Почти никогда не ругаются. Делают всё правильно. Глубоко в душе квартира тосковала за событиями и подсматривала что происходит у других.</p>
<p>Например в 11 жил молодой парень совсем недавно имевший хорошую работу и кучу новой мебели. Теперь же он стал каждый день принимать наркотики. Перестал ходит куда либо, кроме как на угол к диллеру. Продал почти все вещи. Квартира тревожилась, что скоро потеряет его. Хотя сделать-то ничего и не могла.<br />
В квартире 12 уже два года как поселился программист-хакер. Она очень гордилась своей технической продвинутостью. В комнатах был жуткий бардак. Три компьютера, несколько ноутбуков. Куча проводов и разных девайсов. Редко в гости приходили девушки с желание что-то убрать и кого-то накормить. Долго не оставался никто.<br />
Жуткие апартаменты под номером 13 оправдали своё число. Хозяева менялись с завидной частотой. Квартира переходила из рук в руки и уже порядком запуталась кому же она принадлежит. Что происходит в ней понять тоже было трудно.<br />
В 14 гремел на всю телевизор. Если его не смотрел муж, то смотрела жена, либо дети, либо дедушка. Телевизор был сердцем и опорой квартиры и поэтому она сама была информационной помойкой.</p>
<p>Предпоследний этаж стал укромным местом для сбора в квартире 15 маленькой группы людей. Они называли себя партией, либо клубом, либо студией &#8212; не сильно было понятно. Единственно что ясно и заметно сразу &#8212; эти люди считали всех остальных заблудшими и хотели их спасти.<br />
16 любила ночь. В ней жил парень, работающий (пока позволяло здоровье) танцором в ночных клубах. Днем он обычно отсыпался и квартира была очень рада такому распорядку.<br />
В 17 жил тоже парень &#8212; только он был художником. Тут было много страданий. Мало действительно стоящего результата. И мало еды.<br />
Квартира дома под номером 18 имела очень хороший слух &#8212; в ней жила девочка-пианистка которая играла по 6-9 часов в сутки. Музыка её была прекрасна и гармонична.</p>
<p>В квартире 19 был маленький ребёнок, который плакал каждую ночь. Родители на самом деле не хотели его рождения и теперь отыгрались на бедном чаде. Квартиру это страшно злило, но она не могла ничего с этим поделать.<br />
В двадцатке был кошатник. Хозяка &#8212; женщина в возрасте &#8212; подбирала бездомных котов. Сейчас их было больше двадцати. Эта вся стая непонятно каким образом перемещалась по комнатам, жутко мяукала, иного все начинали драться друг с другом и производить жуткий бардак.<br />
21 всегда хотела понять почему её хозяева променяли её на крышу куда были пробиты ступеньки и застроена часть чердака. Квартира не чувствовала себя полной &#8212; так будто она была нужна людям только как промежуточный этап.<br />
22 &#8212; последняя &#8212; считала себя самой главной. Больше таковой её никто не считал. В ней жил какой-то браток с большой бойцовской собакой. Эту зверюгу, которая уже успела погрызть несколько соседей, он любил больше всего на свете.</p>
<p>И так эти квартиры жили наблюдая друг за другом либо за тем что в них происходит. Реагируя по возможности на это. А дом наблюдал за своими квартирами ведь он их очень любил. Они были его частями, хотя понятно что дом был больше чем просто их объединением. Время от времени он общался с другими зданиями и узнавал что интересного и не очень происходит в них. Сооружения были разные и понять характер каждого было практически невозможно.</p>
<p>За этим же всем следил сам Город и соседние Города. Хотя это уже совсем другая история.</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Я СТОЯЛ НА</h1>
<p>(19/04/2010)</p>
<p>Я стоял на одной правой ноге.<br />
Ну точнее, я сначала прыгал по дороге к ЭТОму, но вот как-то быстро устал. И остановился.<br />
Я понимал, что это нормально уставать когда прыгаешь вот так активно.<br />
Потом мне стало трудно держать равновесие и меня стало клонить в разные стороны. А нога болеть&#8230;<br />
Проходящий мимо добрый человек остановился и предложил мне помочь &#8212; стал поддерживать меня и массировать мышцы. Вскоре я смог прыгать дальше. Человек ушел далеко вперёд. А я опять выбился из сил <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/11/72x72/1f641.png" alt="🙁" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>И пока я стоял и думал мимо меня проходили разные люди.<br />
С горящими глазами подошел один и сказал, что если я покаюсь мне станет легче &#8212; дал бесплатно маленькую библию и листочек приглашение в их церковную общину.<br />
Кто-то внимательный подошел, пожал мне руку и сказал что гордиться мной.<br />
Другой очень радостный проходя мимо пел о карме и осознанности как способе вырваться из плена иллюзии.<br />
Хмурый мужик бросил фразу &#171;чё стоишь? &#8212; у тебя ещё есть две руки и ты можешь идти на них!&#187;.<br />
Появились странные парни, которые дали мне листочек &#171;10 пунктов эффективного прыганья на одной ноге&#187; &#8212; а как только я закончил его читать подбежали и стали с криками продавать мне видеокурс по этой же теме. Даже три скидки пообещали. Потом убежали.<br />
Кто только не подходил и что только не предлагали.</p>
<p>А я всё стоял и чувствовал что скоро упаду.<br />
Всё болело. Меня трясло&#8230;<br />
Тут мне на плечё легла рука. Очень удивленный человек посмотрел мне прямо в глаза &#8212; &#171;Чего ты мучаешься, друг? Просто опусти вторую ногу и иди&#187;.<br />
Я опустил ногу. Пожал ему руку, мы обнялись.<br />
И я пошел&#8230;</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Стратегия творчества Уолта Диснея</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2011/02/02/strategiya-tvorchestva-uolta-disneya/</link>
		<pubDate>Wed, 02 Feb 2011 11:08:44 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[NLP]]></category>
		<category><![CDATA[креатив]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=2506</guid>
		<description><![CDATA[Очень простая и очень полезная модель, которая была снята с того как Уолт Дисней творил свои произведения (во всяком случае это официальная версия НЛПишников). три в одном Креативность в соответствии с моделью Уолта Диснея представляет собой последовательность и синергию трёх процессов &#8212; &#171;Мечтатель&#187;, &#171;Реалист&#187; и &#171;Критик&#187;. &#171;Мечтатель&#187; &#8212; формирования новых идей и целей &#8212; любых, [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Очень простая и очень полезная модель, которая была снята с того как Уолт Дисней творил свои произведения (во всяком случае это официальная версия НЛПишников).</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>три в одном</h1>
<p>Креативность в соответствии с моделью Уолта Диснея представляет собой  последовательность и синергию трёх процессов &#8212; &#171;Мечтатель&#187;, &#171;Реалист&#187; и &#171;Критик&#187;.</p>
<ul>
<li><strong>&#171;Мечтатель&#187;</strong> &#8212; формирования новых идей и целей &#8212; любых, каких хочешь. &#171;Мечтатель&#187; видит перед собой целостную картину, у него есть видение будущего произведения.</li>
<li><strong>&#171;Реалист&#187;</strong> &#8212; средство преобразования идей в конкретные ситуационные выражения. Он способен разделить целостную картину &#171;Мечтателя&#187; на последовательные элементы.</li>
<li><strong>&#171;Критик&#187;</strong> &#8212; защита от слабых идей и стимул к постоянному совершенствованию &#171;что сделать ещё лучше?&#187;.</li>
</ul>
<p>Каждый процесс &#8212; представляет <strong>самостоятельную</strong> стратегию мышления, и они подчинены закону ВИСИ (Взаимно Исключающие, Совместно Исчерпывающие). Некоторые люди бесподобно сильны как мечтатели, другие как реалисты, третьи как критики. Самые лучшие (как Уолт) умеют поочередно менять все три роли.</p>
<p>Дисней обустроил специальные помещения для &#171;Мечтателя&#187;, &#171;Реалиста&#187; и &#171;Критика&#187;. На территории &#171;Мечтателя&#187; на стенах висели картины, изречения, царили хаос и пестрота. На территории &#171;Реалиста&#187; помещались все инструменты для воплощения идей, а &#171;Критику&#187; была отведена маленькая комната, где оценивались рисунки и мультфильмы. Мы как более скромные можем выбрать для себя три подходящих места в одной комнате.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>процесс креативности</h1>
<p>чего у нас сейчас?</p>
<ul>
<li><strong>идей</strong> маловато &#8212; ЧТО &#8212; становимся Мечтателем (визуальность, В) и записываем/зарисовываем <strong>всё</strong>, что хотим. Можно использовать любые стимулы. Вообразить самую привлекательную, шикарную возможность реализации желания. Увидеть всё это как цветной и яркий фильм. (Дисней визуализировал симфоническую музыку и делал из этого мультфильмы)</li>
<li>есть идей, что <strong>делать</strong> не понятно &#8212; КАК &#8212;  становимся Реалистом (кинестетика, К) и &#171;опускаем&#187; каждую идею в текущую нашу реальность.  Почувствовать как это прийдется делать/воплощать прямо сейчас &#171;на своей шкуре&#187; &#8212; <strong>последовательность</strong> поведенчески-конкретных шагов. Некоторые идеи преобразуются в планы действий, другие отложатся на потом, когда будет больше ресурсов.</li>
<li>есть планы действий, нужен <strong>лучший</strong> &#8212; ЧТО ЕСЛИ &#8212;  становимся Критиком (дигитал, АД) и ищем провокационные вопросы, логические провалы, что упущено. Предупредить возможные трудности, &#171;подводные камни&#187; и ошибки ещё до того, как проект начал реализовываться.</li>
</ul>
<p>Критик может править только конкретные планы действий, а не на мечты. Если нам чего-го хочется, то это святое <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/11/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Управление эмоциями</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2010/11/26/upravlenie-emotsiyami/</link>
		<pubDate>Fri, 26 Nov 2010 15:07:22 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[NLP]]></category>
		<category><![CDATA[упражнения+паттерны]]></category>
		<category><![CDATA[эмоции]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=2054</guid>
		<description><![CDATA[Моделированием эмоций в НЛП занимались несколько человек из первой исследовательской группы &#8212; их результат описан в книги &#171;Заложник эмоций&#187; Кэмерон-Бэндлер Лесли, Лебо Майкл. Тему продолжил Дэвид Гордон, тренинг которого &#171;Управление собственными эмоциями&#187; доступен в видеозаписи. Много информации по эмоциям можно найти на сайте Emotion labs. Основные постулаты При НЛП моделировании использовались такие идеи: Эмоции существуют [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Моделированием эмоций в НЛП занимались несколько человек из первой исследовательской группы &#8212; их результат описан в книги &#171;<a href="http://www.koob.ru/cameron_bandler/the_emotional_hostage" target="_blank">Заложник эмоций</a>&#187; Кэмерон-Бэндлер Лесли, Лебо Майкл. Тему продолжил Дэвид Гордон, тренинг которого &#171;Управление собственными эмоциями&#187; <a href="http://rutracker.org/forum/viewtopic.php?t=2206752" target="_blank">доступен в видеозаписи</a>. Много информации по эмоциям можно найти на сайте <a href="http://www.emotionlabs.ru/" target="_blank">Emotion labs</a>.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Основные постулаты</h1>
<p>При НЛП моделировании использовались такие идеи:</p>
<ul>
<li>Эмоции существуют и это <strong>обобщенное</strong> ощущение тела (метакенестетика &#8212; mK) в каждый момент времени; эмоциональная реакция, изменение в разы <strong>быстрее</strong> мыслительной; у эмоций <strong>нет времени</strong> &#8212; как только мы вспоминаем какую-то эмоцию, так сразу мы её начинаем переживать от первого лица.</li>
<li>От эмоций (как от тела) нельзя избавится, их можно только изменять. Эмоции меняются при изменении окружающей среды, нашего поведения, объектов в вображении/памяти, мыслей.</li>
<li>Эмоции, их содержание нельзя описать языком, но можно <strong>назвать</strong> (номинализировать); эмоции плавно перетекают друг в друга и наши названия это только захват &#171;замороженных&#187; пиков волн.</li>
<li>Самое примитивное называние &#8212; мне <strong>плохо</strong> (mK-, &#171;камин&#187; в нлп-жаргоне), мне <strong>хорошо</strong> (mK+).</li>
<li>Мы можем научится <strong>тоньше ощущать</strong> свои эмоции и использовать больше разнообразных слов для их названия.</li>
</ul>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Изменения</h1>
<p style="padding-left: 30px;"><em>стимул</em> -&gt; эмоция1 эмоция2 &#8230; эмоцияН -&gt; <em>реакция</em><br />
<strong> цепочка: эмоция1 эмоция2 &#8230; эмоцияН</strong></p>
<p>Например, общая (генеративная) цепочка принятия решения: <em>-&gt; признание (принятие) -&gt; уважение (благодарность) -&gt; любопытство -&gt; успокоение -&gt; уверенность -&gt;</em></p>
<p>Разная цепочка приведёт к разным реакциям, поэтому если <strong>поменять</strong> хотя б одну эмоцию мы получим другое поведение. Часто люди используют <strong>привычные</strong> (те которые часто повторялись) эмоциональные цепочки и иногда <strong>становятся их заложниками</strong>.</p>
<p>Так как состояния чувствуются как различные, значит что-то поменялось &#8212; можно найти <strong>закономерность</strong> имзенения нашей <strong>позиции</strong> с которой мы оцениваем мир, структуру по которой происходят <strong>перемены</strong>. Со временем выделим персональные &#171;дорожки&#187; перехода. Зная их мы сможем из текущей эмоции переходить в ближайшие к ней на выбор. Из пассивного пассажира мы превращаемся в активного водителя.</p>
<p>Первая исследовательская группа выделила <strong>8 структурных элементов</strong> совпадающих у большинства людей. Со временем были уточнены (мной тоже).</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Структурные элементы</h1>
<div>
<ul id="internal-source-marker_0.6195127568207681">
<li>опираюсь на
<ul>
<li>timeline: прошлое-сейчас-будущее</li>
<li>к (стремление) &#8212; от (избегание)</li>
</ul>
</li>
<li>участие
<ul>
<li>активный &#8212; наблюдающий</li>
<li>включен &#8212; со стороны</li>
<li>переживаю &#8212; обдумываю</li>
<li>моя ответственность: низкая-оптимальная-завышенная</li>
</ul>
</li>
<li>мышление, как
<ul>
<li>критерий: соответствие &#8212; различия</li>
<li>причины/виновные &#8212; решения/выходы</li>
<li>разбивка: абстракция &#8212; детализация</li>
</ul>
</li>
<li>сравнение
<ul>
<li>принадлежность: моё &#8212; чужое</li>
<li>приобретение &#8212; потеря</li>
<li>количество &#8212; качество</li>
</ul>
</li>
<li>внимание, как
<ul>
<li>ритм: ровный &#8212; рваный</li>
<li>темп: медленный &#8212; быстрый</li>
<li>субмодальности: ярко,громко &#8212; тускло,тихо</li>
<li>интенсивность: захлёст &#8212; средне &#8212; тонкие</li>
</ul>
</li>
<li>модальные глаголы
<ul>
<li>(не) могу/хочу/нужно/важно/должен/буду</li>
</ul>
</li>
</ul>
</div>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Вопросы</h1>
<p><strong>Эту систему можно и не использовать если получается и так менять эмоции по желанию</strong>. Но вот на некоторые свои &#171;застревания&#187; и на изменения эмоций другого человека прийдется воздействовать через поиск <strong>ключевой</strong> точки перехода.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Эмоция опирается на приоритетность структурных элементов. А значит поменяв полюс главного мы сразу же попадём в другую эмоцию.<br />
Отталкиваясь от того какая это шкала, в какой полюс надо переключить (структура) и с чем связанна эмоция (содержание) ставится <strong>трансформирующий вопрос</strong>. Главное его свойство, в том что на него нельзя ответить из текущего состояния. Рефлекторно <em>(подавляющее большинство приучено хотя б задуматься о ответе если задан вопрос)</em> вопрос переключает в нужную эмоцию.</p>
<p>Дальше можно составлять сразу <strong>цепочки</strong> вопросов.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Иногда надо <strong>&#171;отключится&#187; от</strong> текущей <strong>ситуации</strong>, которая эмоционально воздействует очень сильно. Для это используется элементарный прием: перевод как можно больше внимания на своё дыхание. С тренировкой достаточно просто перемещать личностные границы в &#171;я = дыхание&#187;. Можно поменять темпоритм дыхания и сразу изменится темпоритм внимания.</p>
<p>Мастерство тут состоит в том, чтобы <strong>быстро</strong> понять какая эмоция сейчас, в какую эмоцию нужно перейти, по каким параметрам они отличаются, какой тут вопрос надо задать и сформулировать его. Быстро.</p>
<p><em>Кстати всё это проще делается, чем читается.</em></p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Disassociated State Therapies</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2009/12/14/disassociated-state-therapies/</link>
		<comments>http://dan.kiev.ua/blog/2009/12/14/disassociated-state-therapies/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 13 Dec 2009 22:04:03 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[NLP]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/2009/12/14/disassociated-state-therapies/</guid>
		<description><![CDATA[На днях я наконец-то разобрался в Disassociated State Therapies (википедия) = DST (то есть с 30 часов видео понял многие нюансы, осталось теперь практиковаться, практиковаться, практиковаться). Что это? Это модель. Естественного процесса решения проблем и сотрудничества. DST &#8212; модель всех психотерапий, которые делят клиента на части. Итог работы команды разработчиков НЛП и Френка Пьюселика в [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><em>На днях я наконец-то разобрался в <a href="http://www.frankpucelik.com/?pages=34&#038;action=3" target="_blank">Disassociated State Therapies</a> (<a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/Dissociated_State_Therapy" target="_blank">википедия</a>) = DST (то есть с 30 часов видео понял многие нюансы, осталось теперь практиковаться, практиковаться, практиковаться). Что это?</em></p>
<p>Это модель. Естественного процесса решения проблем и сотрудничества. <strong>DST &#8212; модель всех психотерапий</strong>, которые делят клиента на части. Итог работы команды разработчиков НЛП и Френка Пьюселика в частности. Вот зачем было создано НЛП!</p>
<p>Для меня <strong>она как торнадо (циклон)</strong> &#8212; очень мощная. Где вокруг клиента вертятся сотни находок <strong>всех</strong> школ психотерапии интегрированых со всеми основными НЛП наработками. А клиент в центре с самим собой. Наша <strong>задача &#8212; позволить клиенту</strong> быть собой. </p>
<p><em>Тут вот разительное отличие, от той психологии что учу в ВУЗе &#8212; ведь там клиент это «сломанный человеческий индивид» и его «надо починить» под правильные критерии. Как правильно знает терапевт и умная книга создателя психошколы.</em>
</p>
<p>В DST как правильно знает <strong>только</strong> клиент. Да, он запутался. Да, его сейчас что-то не устраивает. Но с ним всё нормально &#8212; просто в своем распутывании он не может пройти какую то <strong>стадию</strong> естественного процесса. И мы не учим его правильному способу жить, а помогаем пройти до конца в своей трансформации. </p>
<p>Он ведёт &#8212; мы поддерживаем.</p>
<p>DST использует <em>временное искусственное</em> разделение человека на части для того, чтобы натянуть нить проблемы. Дальше найти внутренний конфликт и довести всё до завершения &#8212; катарсиса. Полное эмоциональное освобождение. Решили мы проблему? <strong>Нет</strong>. Некоторые школы психотерапии тут останавливаются и это большая ошбика &#8212; мы только решили <strong>эмоциональную</strong> подоплёку.
</p>
<p>Дальше просим части и позволяем им научится новым стратегиям сотрудничества. Что меняет мышление клиента!<br />
Потом ещё ритуал <strong>празднования</strong> воссоединения всех частей в обратно &#8212; интеграции. На финал присоединение к будущему, чтобы &#171;раз и навсегда&#187;.</p>
<p><strong>Это сильно поверхностное описание.</strong> В DST толпа нюансов на каждом шаге, но со стороны и для клиента она выглядит очень просто, элегантно.
</p>
<p>Самый трудный навык по моему мнению (кроме мастерского владения НЛП) для человека, который ведёт DST процесс &#8212; начинать с KNS (дисциплинированного состояния незнания) и, оставаясь в нём, использовать <strong>только то, что подтверждено</strong> реакциями клиента.<br />
Как сказка: каждый раз за поворотом что-то волшебное неопознанное новое проявляется.
</p>
<p>Смогу ли теперь смотреть на работу психотерапевтов как раньше? Нет. Эволюция очередной раз сделала мне подарок. Я ценю это&#8230;
</p>
<p><em>PS: Фрэнк говорит, что у него уже почти двадцать лет лежит черновик книги по Disassociated State Therapies &#8212; я узнавал и скорее всего в 2010 она таки увидит свет &#8212; будем ждать!</em></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://dan.kiev.ua/blog/2009/12/14/disassociated-state-therapies/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Сопроводительный пост к мастер-классу по Новому Коду НЛП</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2009/10/20/soprovoditelnyiy-post-k-master-klassu-po-novomu-kodu-nlp/</link>
		<pubDate>Tue, 20 Oct 2009 09:20:15 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[NLP]]></category>
		<category><![CDATA[внимание]]></category>
		<category><![CDATA[книга]]></category>
		<category><![CDATA[упражнения+паттерны]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=1137</guid>
		<description><![CDATA[Кратко, что такое Новый Код НЛП я написал в жж-сообществе imanagement. Спасибо большое тем, кто был в эту субботу (17/10/09). Чтение по теме. Книги русских тренеров Алексей Каптерев &#171;Книга о тактике&#171;, Егор Булыгин &#171;Управление состояниями&#171;. Хороший человек сделал конспект семинара Джона Гриндера и Кармен Бостик в Москве (2004 год). Книга Гриндера и Бостик «Шепот на [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><!--[if gte mso 9]><xml> <w:WordDocument> <w:View>Normal</w:View> <w:Zoom>0</w:Zoom> <w:TrackMoves /> <w:TrackFormatting /> <w:PunctuationKerning /> <w:ValidateAgainstSchemas /> <w:SaveIfXMLInvalid>false</w:SaveIfXMLInvalid> <w:IgnoreMixedContent>false</w:IgnoreMixedContent> <w:AlwaysShowPlaceholderText>false</w:AlwaysShowPlaceholderText> <w:DoNotPromoteQF /> <w:LidThemeOther>RU</w:LidThemeOther> <w:LidThemeAsian>X-NONE</w:LidThemeAsian> <w:LidThemeComplexScript>X-NONE</w:LidThemeComplexScript> <w:Compatibility> <w:BreakWrappedTables /> <w:SnapToGridInCell /> <w:WrapTextWithPunct /> <w:UseAsianBreakRules /> <w:DontGrowAutofit /> <w:SplitPgBreakAndParaMark /> <w:DontVertAlignCellWithSp /> <w:DontBreakConstrainedForcedTables /> <w:DontVertAlignInTxbx /> <w:Word11KerningPairs /> <w:CachedColBalance /> </w:Compatibility> <w:BrowserLevel>MicrosoftInternetExplorer4</w:BrowserLevel> <m:mathPr> <m:mathFont m:val="Cambria Math" /> <m:brkBin m:val="before" /> <m:brkBinSub m:val=" " /> <m:smallFrac m:val="off" /> <m:dispDef /> <m:lMargin m:val="0" /> <m:rMargin m:val="0" /> <m:defJc m:val="centerGroup" /> <m:wrapIndent m:val="1440" /> <m:intLim m:val="subSup" /> <m:naryLim m:val="undOvr" /> </m:mathPr></w:WordDocument> </xml><![endif]--><!--[if gte mso 9]><xml> <w:LatentStyles DefLockedState="false" DefUnhideWhenUsed="true"   DefSemiHidden="true" DefQFormat="false" DefPriority="99"   LatentStyleCount="267"> <w:LsdException Locked="false" Priority="0" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" QFormat="true" Name="Normal" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="9" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" QFormat="true" Name="heading 1" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="9" QFormat="true" Name="heading 2" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="9" QFormat="true" Name="heading 3" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="9" QFormat="true" Name="heading 4" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="9" QFormat="true" Name="heading 5" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="9" QFormat="true" Name="heading 6" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="9" QFormat="true" Name="heading 7" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="9" QFormat="true" Name="heading 8" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="9" QFormat="true" Name="heading 9" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="39" Name="toc 1" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="39" Name="toc 2" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="39" Name="toc 3" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="39" Name="toc 4" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="39" Name="toc 5" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="39" Name="toc 6" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="39" Name="toc 7" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="39" Name="toc 8" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="39" Name="toc 9" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="35" QFormat="true" Name="caption" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="10" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" QFormat="true" Name="Title" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="1" Name="Default Paragraph Font" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="11" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" QFormat="true" Name="Subtitle" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="22" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" QFormat="true" Name="Strong" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="20" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" QFormat="true" Name="Emphasis" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="59" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Table Grid" /> <w:LsdException Locked="false" UnhideWhenUsed="false" Name="Placeholder Text" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="1" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" QFormat="true" Name="No Spacing" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="60" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Light Shading" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="61" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Light List" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="62" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Light Grid" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="63" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Medium Shading 1" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="64" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Medium Shading 2" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="65" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Medium List 1" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="66" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Medium List 2" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="67" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Medium Grid 1" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="68" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Medium Grid 2" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="69" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Medium Grid 3" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="70" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Dark List" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="71" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Colorful Shading" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="72" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Colorful List" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="73" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Colorful Grid" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="60" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Light Shading Accent 1" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="61" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Light List Accent 1" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="62" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Light Grid Accent 1" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="63" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Medium Shading 1 Accent 1" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="64" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Medium Shading 2 Accent 1" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="65" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Medium List 1 Accent 1" /> <w:LsdException Locked="false" UnhideWhenUsed="false" Name="Revision" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="34" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" QFormat="true" Name="List Paragraph" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="29" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" QFormat="true" Name="Quote" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="30" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" QFormat="true" Name="Intense Quote" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="66" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Medium List 2 Accent 1" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="67" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Medium Grid 1 Accent 1" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="68" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Medium Grid 2 Accent 1" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="69" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Medium Grid 3 Accent 1" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="70" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Dark List Accent 1" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="71" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Colorful Shading Accent 1" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="72" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Colorful List Accent 1" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="73" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Colorful Grid Accent 1" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="60" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Light Shading Accent 2" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="61" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Light List Accent 2" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="62" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Light Grid Accent 2" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="63" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Medium Shading 1 Accent 2" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="64" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="
Medium Shading 2 Accent 2" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="65" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Medium List 1 Accent 2" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="66" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Medium List 2 Accent 2" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="67" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Medium Grid 1 Accent 2" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="68" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Medium Grid 2 Accent 2" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="69" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Medium Grid 3 Accent 2" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="70" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Dark List Accent 2" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="71" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Colorful Shading Accent 2" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="72" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Colorful List Accent 2" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="73" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Colorful Grid Accent 2" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="60" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Light Shading Accent 3" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="61" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Light List Accent 3" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="62" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Light Grid Accent 3" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="63" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Medium Shading 1 Accent 3" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="64" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Medium Shading 2 Accent 3" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="65" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Medium List 1 Accent 3" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="66" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Medium List 2 Accent 3" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="67" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Medium Grid 1 Accent 3" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="68" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Medium Grid 2 Accent 3" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="69" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Medium Grid 3 Accent 3" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="70" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Dark List Accent 3" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="71" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Colorful Shading Accent 3" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="72" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Colorful List Accent 3" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="73" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Colorful Grid Accent 3" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="60" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Light Shading Accent 4" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="61" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Light List Accent 4" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="62" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Light Grid Accent 4" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="63" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Medium Shading 1 Accent 4" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="64" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Medium Shading 2 Accent 4" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="65" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Medium List 1 Accent 4" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="66" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Medium List 2 Accent 4" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="67" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Medium Grid 1 Accent 4" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="68" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Medium Grid 2 Accent 4" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="69" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Medium Grid 3 Accent 4" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="70" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Dark List Accent 4" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="71" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Colorful Shading Accent 4" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="72" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Colorful List Accent 4" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="73" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Colorful Grid Accent 4" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="60" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Light Shading Accent 5" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="61" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Light List Accent 5" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="62" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Light Grid Accent 5" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="63" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Medium Shading 1 Accent 5" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="64" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Medium Shading 2 Accent 5" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="65" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Medium List 1 Accent 5" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="66" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Medium List 2 Accent 5" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="67" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Medium Grid 1 Accent 5" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="68" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Medium Grid 2 Accent 5" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="69" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Medium Grid 3 Accent 5" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="70" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Dark List Accent 5" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="71" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Colorful Shading Accent 5" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="72" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Colorful List Accent 5" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="73" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Colorful Grid Accent 5" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="60" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Light Shading Accent 6" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="61" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Light List Accent 6" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="62" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Light Grid Accent 6" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="63" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Medium Shading 1 Accent 6" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="64" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Medium Shading 2 Accent 6" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="65" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Medium List 1 Accent 6" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="66" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Medium List 2 Accent 6" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="67" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Medium Grid 1 Accent 6" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="68" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Medium Grid 2 Accent 6" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="69" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Medium Grid 3 Accent 6" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="70" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Dark List Accent 6" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="71" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Colorful Shading Accent 6" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="72" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Colorful List Accent 6" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="73" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" Name="Colorful Grid Accent 6" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="19" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" QFormat="true" Name="Subtle Emphasis" /> <w:LsdException Locked="false" Priority=
"21" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" QFormat="true" Name="Intense Emphasis" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="31" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" QFormat="true" Name="Subtle Reference" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="32" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" QFormat="true" Name="Intense Reference" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="33" SemiHidden="false"    UnhideWhenUsed="false" QFormat="true" Name="Book Title" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="37" Name="Bibliography" /> <w:LsdException Locked="false" Priority="39" QFormat="true" Name="TOC Heading" /> </w:LatentStyles> </xml><![endif]--><!--  /* Font Definitions */  @font-face 	{font-family:"Cambria Math"; 	panose-1:2 4 5 3 5 4 6 3 2 4; 	mso-font-charset:1; 	mso-generic-font-family:roman; 	mso-font-format:other; 	mso-font-pitch:variable; 	mso-font-signature:0 0 0 0 0 0;} @font-face 	{font-family:Calibri; 	panose-1:2 15 5 2 2 2 4 3 2 4; 	mso-font-charset:204; 	mso-generic-font-family:swiss; 	mso-font-pitch:variable; 	mso-font-signature:-1610611985 1073750139 0 0 159 0;}  /* Style Definitions */  p.MsoNormal, li.MsoNormal, div.MsoNormal 	{mso-style-unhide:no; 	mso-style-qformat:yes; 	mso-style-parent:""; 	margin:0cm; 	margin-bottom:.0001pt; 	mso-pagination:widow-orphan; 	font-size:11.0pt; 	font-family:"Calibri","sans-serif"; 	mso-ascii-font-family:Calibri; 	mso-ascii-theme-font:minor-latin; 	mso-fareast-font-family:Calibri; 	mso-fareast-theme-font:minor-latin; 	mso-hansi-font-family:Calibri; 	mso-hansi-theme-font:minor-latin; 	mso-bidi-font-family:"Times New Roman"; 	mso-bidi-theme-font:minor-bidi; 	mso-fareast-language:EN-US;} .MsoChpDefault 	{mso-style-type:export-only; 	mso-default-props:yes; 	mso-ascii-font-family:Calibri; 	mso-ascii-theme-font:minor-latin; 	mso-fareast-font-family:Calibri; 	mso-fareast-theme-font:minor-latin; 	mso-hansi-font-family:Calibri; 	mso-hansi-theme-font:minor-latin; 	mso-bidi-font-family:"Times New Roman"; 	mso-bidi-theme-font:minor-bidi; 	mso-fareast-language:EN-US;} @page Section1 	{size:595.3pt 841.9pt; 	margin:1.0cm 42.5pt 1.0cm 2.0cm; 	mso-header-margin:35.45pt; 	mso-footer-margin:35.45pt; 	mso-paper-source:0;} div.Section1 	{page:Section1;} --><!--[if gte mso 10]> <mce:style><!   /* Style Definitions */  table.MsoNormalTable 	{mso-style-name:"Обычная таблица"; 	mso-tstyle-rowband-size:0; 	mso-tstyle-colband-size:0; 	mso-style-noshow:yes; 	mso-style-priority:99; 	mso-style-qformat:yes; 	mso-style-parent:""; 	mso-padding-alt:0cm 5.4pt 0cm 5.4pt; 	mso-para-margin:0cm; 	mso-para-margin-bottom:.0001pt; 	mso-pagination:widow-orphan; 	font-size:11.0pt; 	font-family:"Calibri","sans-serif"; 	mso-ascii-font-family:Calibri; 	mso-ascii-theme-font:minor-latin; 	mso-fareast-font-family:"Times New Roman"; 	mso-fareast-theme-font:minor-fareast; 	mso-hansi-font-family:Calibri; 	mso-hansi-theme-font:minor-latin;} --> <!--[endif]--></p>
<p class="MsoNormal">Кратко, что такое Новый Код НЛП я <a href="http://community.livejournal.com/imanagement/6194.html" target="_blank">написал в жж-сообществе</a> imanagement.</p>
<p class="MsoNormal">
<p class="MsoNormal">Спасибо большое тем, кто был в эту субботу (17/10/09).</p>
<p class="MsoNormal">
<p class="MsoNormal">Чтение по теме.</p>
<p class="MsoNormal">Книги русских тренеров Алексей Каптерев &#171;<a href="http://www.koob.ru/kapterev/book_about_tactics" target="_blank">Книга о тактике</a>&#171;, Егор Булыгин &#171;<a href="http://nlping.ru/?id=F1DE9315-F42AB-8A44E905" target="_blank">Управление состояниями</a>&#171;.</p>
<p class="MsoNormal">Хороший человек сделал <a href="http://www.koob.ru/books/seminar-_novuej_kod_nlp.zip" target="_blank">конспект семинара</a> Джона Гриндера и Кармен Бостик в Москве (2004 год). Книга Гриндера и Бостик «<a href="http://lib.rus.ec/b/159951" target="_blank">Шепот на ветру</a>». <em>О книге Гагина согласен с другими тренерами – она не о Новом Коде, а о свалке техник – лучше её вообще не читать.</em></p>
<p class="MsoNormal">
<p class="MsoNormal">Замечательный <a href="http://newcode.ru/doku.php/new-code" target="_blank">сайт по Новому Коду</a> на русском языке – вики проекта Институт НеоКода (Москва). В частности <a href="http://newcode.ru/doku.php/new-code-guide" target="_blank">путеводитель по техникам</a>. <a href="http://newcode.ru/doku.php/alphabet-soft" target="_blank">Электронные версии</a> игры Алфавит.</p>
<p class="MsoNormal">
<p class="MsoNormal">Аудио версия <a href="http://www.newcode.ru/doku.php/o.r.u.zh.i.e" target="_blank">техники ОРУЖИе в mp3</a>.</p>
<p class="MsoNormal">Видео с тренинга по <a href="http://www.dan.kiev.ua/2009/04/16/aktivnoe-mechtanie-novyj-kod-nlp/" target="_blank">Активному мечтанию</a> (Дан Воронов).</p>
<p class="MsoNormal">
<p class="MsoNormal">И демонстрация упражнения Сталкинг (Алексей Каптерев):</p>
<p><object width="100" height="100" data="http://video.google.com/googleplayer.swf?docid=-7491807665681682736&amp;hl=ru&amp;fs=true" type="application/x-shockwave-flash"><param name="id" value="VideoPlayback" /><param name="src" value="http://video.google.com/googleplayer.swf?docid=-7491807665681682736&amp;hl=ru&amp;fs=true" /><param name="allowfullscreen" value="true" /></object></p>
<p class="MsoNormal">
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>о НЛП и Психологии</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2009/07/11/o-nlp-i-psixologii/</link>
		<pubDate>Sat, 11 Jul 2009 11:43:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[NLP]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[рецензия]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=1104</guid>
		<description><![CDATA[За последние дни столкнулся с такими забавными суждениями, что хочу высказаться по этому поводу. Из Эриксоновского гипноза выросли такие коммерческие продукты как НЛП&#8230; Гештальт терапия включает в себя НЛП,&#8230; НЛП это не психология, не наука, и даже не часть чего либо психологического. НЛП – это технология программирования (поведения людей). Первоначальное название: Мета (над). Над поведением [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>За последние дни столкнулся с такими забавными суждениями, что хочу высказаться по этому поводу.</p>
<blockquote><p>Из Эриксоновского гипноза выросли такие коммерческие продукты как НЛП&#8230;<br />
Гештальт терапия включает в себя НЛП,&#8230;</p></blockquote>
<p>НЛП это <strong>не</strong> психология, <strong>не</strong> наука, и даже <strong>не</strong> часть чего либо психологического. НЛП – это технология <strong>программирования</strong> (поведения людей). Первоначальное название: Мета (над). <strong>Над</strong> поведением людей для описания языком различий.</p>
<p>Главное в НЛП: <em>Как так описать что делат человек <strong>X</strong>, чтобы потом можно было с помощью этого запрограммировать <strong>Y</strong> получать такие же результаты?</em><br />
Ага – это о манипуляции ))))</p>
<p>Просто исторически сложилось что в самом начале описывались М Эриксон (гипноз) и Ф Перлз (гештальт).<br />
Эриксоновский гипноз (ЭГ), НЛП терапия, НЛП в продажах (,&#8230;)<br />
– это результаты <strong>применения</strong> НЛП – продукты моделирования. То, что написано в большинстве книг &#171;_ с помощью НЛП&#187; это о не о самом НЛП, а о том что удалось скопировать с гениальных людей применяя НЛП <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/11/72x72/1f609.png" alt="😉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>ЭГ не является частью НЛП, так же как НЛП не является частью ЭГ. Это разные виды деятельности!</strong></p>
<p>Сердце и сущность Меты &#8212; моделирование мастерства.</p>
<p>Этапы развития:<br />
НЛП-1 (Мета, Классическое) моделировали в большинстве своем сознательные механизмы людей.<br />
НЛП-2 (Новый Код, DHE) моделируют теперь и бессознательные механизмы людей. Ещё много чего можно тут сделать.<br />
НЛП-3 (Системное, Полевое) моделирует коллективное бессознательное (по терминам Питера Врицы: духовность) – поле тут вообще непаханое, так как даже существование КБ пока не признано как часть психологической науки. </p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Коучинг как азартная игра</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2009/06/18/kouching-kak-azartnaya-igra/</link>
		<pubDate>Thu, 18 Jun 2009 13:56:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мой дневник]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[NLP]]></category>
		<category><![CDATA[внимание]]></category>
		<category><![CDATA[метафора]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/2009/06/18/kouching-kak-azartnaya-igra/</guid>
		<description><![CDATA[приЛичное замечание. Если в коучинге не брать деньги с клиента, а начать брать только процент от положительного изменения его доходов, то мы начинаем играть в классную азартную игру. Игру где есть есть два игрока &#8212; клиент сейчас и мы(+часть клиента в будущем). И требуется найти паттерн (понять систему) его текущей игры в жизнь. Как он [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><em>приЛичное замечание.</em></p>
<p>Если в <a href="http://www.dan.kiev.ua/2008/09/25/eto-seychas-modno-kouching/" target="_top">коучинге</a> не брать деньги с клиента, а начать брать только процент от положительного изменения его доходов, то мы начинаем играть в классную азартную игру.</p>
<p>Игру где есть есть <strong>два игрока</strong> &#8212; клиент сейчас и мы(+часть клиента в будущем).</p>
<p>И требуется <strong>найти паттерн</strong> (понять систему) его текущей игры в жизнь. Как он играет что получает то, что сейчас получает. Ключ победы над текущим клиентом в нём самом.</p>
<p>Нашли &#8212; теперь чтобы обыграть используем <strong>ограничения</strong>. Где противник слаб? Какой контрпаттерн должна предложить часть клиента из желаемого будущего чтобы побить текущего клиента.</p>
<p>Кто кого? И не всегда желаемое будущее в союзе с нами выиграет. Ну и что &#8212; клиент в <strong>любом случае</strong> будет таким каким ему комфортнее быть. А вот мы прибыль не получим )))</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Активное мечтание (Новый код НЛП)</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2009/04/16/aktivnoe-mechtanie-novyj-kod-nlp/</link>
		<pubDate>Thu, 16 Apr 2009 08:11:31 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Пси-ТВ]]></category>
		<category><![CDATA[NLP]]></category>
		<category><![CDATA[видео]]></category>
		<category><![CDATA[упражнения+паттерны]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/2009/04/16/aktivnoe-mechtanie-novyj-kod-nlp/</guid>
		<description><![CDATA[Небольшое видео с прогулки-тренинга в лесопарк Дубки. Рассказ о том, что такое &#171;Активное мечтание&#187;. Отзывы с самой прогулки в сообществе newcode_ua.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Небольшое видео с <a href="http://eventlab.kiev.ua/2009/03/30/lesopark-dubki-aktivnoe-mechtanie-dlya-naxozhdeniya-simvolov-otvetov/">прогулки-тренинга в лесопарк Дубки</a>.</p>
<p>Рассказ о том, что такое &#171;Активное мечтание&#187;.</p>
<p><object width="450" height="338"><param name="video" value="http://flv.video.yandex.ru/lite/danil-bibikov/tn6stc8f6t.1001/"><param name="allowFullScreen" value="true"><param name="scale" value="noscale"><embed src="http://flv.video.yandex.ru/lite/danil-bibikov/tn6stc8f6t.1001/" type="application/x-shockwave-flash" width="450" height="338" allowFullScreen="true" scale="noscale"></object></p>
<p>Отзывы с самой прогулки <a href="http://community.livejournal.com/newcode_ua/4212.html">в сообществе newcode_ua</a>. </p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Вызов состояния (НК НЛП)</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2009/03/30/vyzov-sostoyaniya/</link>
		<pubDate>Mon, 30 Mar 2009 21:58:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[NLP]]></category>
		<category><![CDATA[упражнения+паттерны]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/2009/03/30/vyzov-sostoyaniya/</guid>
		<description><![CDATA[Делал я несколько дней назад новокодовское О.Р.У.Ж.И.Е. Так как время было позднее, то по усталости я перепутал букву Р и вызывал не то состояние. И ответ пришел. Даже вроде как круче, чем обычно&#8230; И вот о чем я стал думать &#8212; зачем такая чёткость. Можно же вот как делать: &#171;Дорогое бессознательное, я хочу получить сейчас [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Делал я несколько дней назад новокодовское <a href="http://newcode.ru/doku.php/o.r.u.zh.i.e" target="_blank">О.Р.У.Ж.И.Е</a>. Так как время было позднее, то по усталости я <strong>перепутал</strong> букву Р и вызывал не то состояние. И ответ пришел. Даже вроде как круче, чем обычно&#8230;</p>
<p>И вот о чем я стал думать &#8212; зачем такая чёткость. Можно же вот как делать:</p>
<ol>
<li>&#171;Дорогое бессознательное, <strong>я хочу</strong> получить сейчас состояние для того чтобы Х&#187;.</li>
<li>Посмотреть на свои руки и почувствовать <strong>сколько пальцев</strong> выделяется &#8212; сколько простых состояний нужно смешать для вызова запрошенного. <span style="color: #666666;">(кстати возможен ответ 0 &#8212; значит сейчас это не нужно)</span></li>
<li><strong>Загнуть</strong> первый палец &#8212; <strong>почувствовать</strong> какое состояние прийдет и <strong>обозвать</strong> его как-то <span style="color: #666666;">(я ещё выбираю конкретную точку в пространстве на которую смотрю)</span> &#8212; <strong>отогнуть</strong> палец.</li>
<li>Так <strong>далее</strong> со вторым и последующими пальцами.</li>
<li>Потом согнуть первый палец и погрузиться в состояние. <strong>Добавить</strong> к этому второй и его состояние. Третий и так далее.</li>
<li>Если состояние достаточное, то всё хорошо &#8212; иначе распрямить все пальцы и сделать п.5 <strong>ещё раз</strong>.</li>
<li>Так п.6 пока не почувствуем, что <strong>достаточно</strong>.</li>
</ol>
<p>Сегодня проверил на практике с реально сложным заданием &#8212; работает <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/11/72x72/1f609.png" alt="😉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
