<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>общество &#8212; Дан Воронов</title>
	<atom:link href="http://dan.kiev.ua/blog/tag/obschestvo/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://dan.kiev.ua/blog</link>
	<description>персональный сайт</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Sep 2018 19:36:59 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Отзыв на аудиотур &#171;Дело Менделя Бейлиса&#187;</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2017/01/03/otzyv-na-audiotur-delo-mendelya-bejlisa/</link>
		<pubDate>Tue, 03 Jan 2017 01:06:33 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<category><![CDATA[драматургия]]></category>
		<category><![CDATA[Киев]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[поток]]></category>
		<category><![CDATA[рецензия]]></category>
		<category><![CDATA[эмоции]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5715</guid>
		<description><![CDATA[Когда я приглашал кого-то сходить со мной на аудиотур мне отвечали что это нудно. Аудиотур Действительно &#8212; &#171;дают тебе наушники и ты ходишь туда сюда и слушаешь уже даже не живую бабушку&#187; как это происходит в музеи. И конечно так не очень весело. Это контекст использования этого слова &#8212; аудиотур. И я даже помню видел несколько [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Когда я приглашал кого-то сходить со мной на аудиотур мне отвечали что это <strong>нудно</strong>.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Аудиотур</h1>
<p style="padding-left: 30px;">Действительно &#8212; &#171;дают тебе наушники и ты ходишь туда сюда и слушаешь уже даже не живую бабушку&#187; как это происходит в музеи. И конечно так не очень весело. Это контекст использования этого слова &#8212; <strong>аудиотур</strong>. И я даже помню видел несколько стартапов, которые занимались отцифровкой таких бабушек.</p>
<p>Но технологии дошли дальше и возникает этот момент, что у нас есть возможность не просто играть запись от начала до конца, а <strong>делать это порциями</strong>. Самое простое &#8212; по QR коду, когда надо подносить камеру телефона к меткам возле экспоната.</p>
<p style="padding-left: 30px;">В Киеве, например, есть таблички на памятниках, которые появились то ли к евро футболу, то ли еще к чему-то, но сейчас они ведут на неработающий сайт и похоже их задумка как раз была в том, чтоб добавить медиаконтент к городу.</p>
<p>Кроме того, запись голоса можно играть <strong>интерактивно</strong> &#8212; например, через GPS координаты, когда человек подходит к месту. Или пользователь может сам нажимать кнопки с названиями объектов и слушать о них описания (использовал такое во Львове).</p>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Креатив</h1>
<p>Год тому, разные знакомые, вернувшиеся из Москвы, мне рассказывали о дивной штуке, которую там запустили &#8212; то ли аудиотуре, то ли спектакле, то ли квесте.</p>
<p>И вот тогда я понял, что эту <strong>технологию голоса в наушниках</strong> можно использовать еще более творческим способом. Проект назывался и называется Спектакль путешествие <a href="http://remote-moscow.ru/" target="_blank">Ремоут Москоу</a>. Я начал гуглит и нашел презентацию человека, который его создал. Есть такой же и Ремоут Питер (<a href="https://www.gazeta.ru/culture/2014/07/23/a_6141397.shtml" target="_blank">газета.ру</a>).</p>
<p><iframe src="https://www.youtube.com/embed/uKbNxR8d5mA" width="430" height="242" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
<p>И в <a href="https://www.youtube.com/watch?v=f2CgB6-3FU4" target="_blank">видео</a> тот человек (Федор Елютин) рассказывает что это <strong>франшиза</strong>. Есть ряд требований которые надо выполнить, чтобы купить права на перевод и использование основных находок немцев Штефана Кэйги, Хельгарда Хауга и Даниэля Ветцеля, группы <strong>Римини Протокол </strong> (<a href="http://www.rimini-protokoll.de/website/en/project_5905.html" target="_blank">страница проекта на их сайте</a>). Они занимаются документальным театром и позиционируют это как спектакль.</p>
<p style="padding-left: 30px;">«Remote» в данном случае означает «на дистанционном управлении», а «икс» – любой город.</p>
<p>С сайта основные <strong>идеи</strong> о Remote X:</p>
<ul>
<li>незнакомые люди становятся группой благодаря тому, что одновременно слышат один и тот же голос и его команды через радио наушники.</li>
<li>голос лишен эмоциональной окраски и похож на объявления в навигаторах и аэропорту.</li>
<li>для подложки используется специальным образом записанные звуки среды, которые превращаются в эмбиент саундтрек &#171;как будто вы в кино&#187;.</li>
<li>группа проходит ряд локаций, в которых голос старается драматизировать какой то опыт. Например, всё начинается с кладбища, где просят рассматривать могилы.</li>
</ul>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Киев</h1>
<p>Понятно, что мне было интересно <strong>тоже пережить</strong> это, но каким способом не понятно &#8212; ехать в Мск я не собирался. Думал кто может поднять этот проект тут, ведь нужны большие вложения &#8212; и так и не придумал. Поэтому забыл.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Но кто-то не забыл. &#171;Свято место пусто не бува&#187;. Возник проект <strong>Аудіотур &#171;Справа Менделя Бейліса / The Matter of Mendel Beilis&#187;</strong> (<a href="https://www.facebook.com/thematterofmendelbeilis/" target="_blank">фейсбук паблик</a>) созданный драматургом Димой Левицким (<a href="http://dimalevytskyi.com" target="_blank">личный сайт</a>) и художником Петром Армяновский (<a href="http://www.armianovski.info" target="_blank">личный сайт</a>) и композитором Джонатаном Джорджом Фокс (<a href="http://www.jonathangeorgefox.com" target="_blank">личный сайт</a>).</p>
<p style="padding-left: 30px;">Мой <a href="https://www.facebook.com/media/set/?set=a.10211408222899901.1073741875.1191987512&amp;type=1&amp;l=eaf2ec97e2" target="_blank">фотоальбом в фейсбуке</a>.</p>
<p><img class="aligncenter size-full" src="https://scontent-waw1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.0-9/15826567_10211408223419914_4636280901282174683_n.jpg?oh=9fdf43b4483992eeb7f73c2c629ba470&amp;oe=591E650D" width="430" /></p>
<p>Само действо использует некоторые наработки, о которых мне рассказывали и что я видел на видео-трейлере проекта РемоутХ для того, чтобы рассказать историю о киевском <strong>судебном разбирательстве 1911-1913 годов</strong>, когда еврей Мендель Бейлис был арестован по подозрению в ритуальном убийстве мальчика Андрея Ющинского. И это было дело мирового масштаба, о нем писала европейская и американская пресса. (<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/Дело_Бейлиса" target="_blank">википедия</a>)</p>
<p style="padding-left: 30px;">Сразу конечно важно отметить, что там эта история как в википедии не рассказывается, а раз раз разом упоминается, что такая история <strong>была</strong> и что аудиотур наверно &#171;не совсем о деле Менделя Бейлиса&#187;.</p>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Впечатления</h2>
<p>Первый раз (23.10.2016) я был весьма впечатлен именно форматом и задумкой. Больше часа в наушниках с <strong>эмбиент</strong> музыкой в группе людей создают такое состояние погружения и привыкания, что когда я снял наушники мир показался очень неудобным местом. Второй раз (31.12.2016) ощущение было не так выражено, но тоже было.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Сначала я не мог понять идет ли обработка <strong>фонового звука</strong> в реальном времени потому что часто эти звуки повторяются с теми что в среде и это очень прикольно. Как будто проехал трамвай, а теперь я слышу это с эффектами эха поверх. Это занимало мое внимание какое то время и потом я всё таки понял что это записанная музыка, которая запускается по локациям.</p>
<p>Еще одно интересное ощущение &#8212; первый раз наверно из-за прочитанного про Ремоут я думал что голос в наушниках <strong>сгенерирован</strong> какой то программой. Но второй раз я нигде не услышал в тексте, чтоб такое было. Да Голос говорит &#171;я не человек, я буду говорить то, что придумал автор&#187;, но она нигде не говорит что она искусственный голос. Плюс в описании есть имена людей, которые писали рус/укр/англ версии. И звучит это лучше, чем голос из трейлера Ромоут Питер.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Реплики Голоса незаметно запускаются человеком &#171;с книгой в чёрной обложке&#187;, который идёт вместе с группой и это создает еще один вау эффект вроде того, что Голос <strong>знает когда</strong> мы пришли в переход и когда подошли к метро и что вокруг и где машины и вообще что &#171;она с нами тут&#187;.</p>
<a name="wptoc_0_2_0"></a><h3>Голос</h3>
<p>То, что он в наушниках и почти <strong>в голове</strong> это создает отличное от обычного театра восприятия куда более <strong>близкого</strong> воздействия. Я часто замечал что я мой внутренний диалог переплетается с этим голосом, иногда спорит.</p>
<p>И еще из-за наушников я становлюсь как бы немым. Я конечно видел что некоторые иногда переговаривались, но я вот ощущаю большой барьер чтоб говорить кому-то в наушниках.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Это точно не экскурсия</strong> в плане рассказа исторических фактов. Обычно голос говорит команды или вопросы. Личные вопросы. Не так ли? Поверни направо. И обращается голос на ты. Внимание! Тебе надо идти прямо.</p>
<p>Переодически есть заигрывание с идей бога и идей голосов других людей, которые указывают и приказывают что делать. Насколько я послушен этому голосу?</p>
<p>Как записан и как говорит голос тут хорошо и тщательно продумано &#8212; как я понимаю чтоб создавать специфический опыт отношений.</p>
<a name="wptoc_0_2_1"></a><h3>Группа</h3>
<p>Поскольку все слышат одинаковые команды (у немцев они разделяют потом группу на несколько &#8212; тут людей меньше и группа всегда одна) и вообще вместе идут и на всех одинаковые наушники (которые выдают организаторы), то можно просить что-то сделать или даже просто стоять и это создает во мне опыт ощущения совместности. И все мы почти <strong>одновременно</strong> и молча <strong>делаем</strong> одинаковые действия.</p>
<p>Не только мы идем и наблюдаем мир, а люди вокруг идут/останавливаются и наблюдают <strong>нас</strong>. Мы стоим у входа в метро. Мы едем в трамваи (у немцев это поездка в метро). Мы заходим в церковь (не знаю как у немцев, а тут не обязательно &#8212; я первый раз заходил, а второй раз вообще никто из группы не зашел).</p>
<p style="padding-left: 30px;">Вот для меня это было то, что хорошо использовано чтобы передать прямой опыт групповой ненависти (Мендель Бейлис был евреем) о котором потом говорится.</p>
<a name="wptoc_0_2_2"></a><h3>Смысл</h3>
<p><strong>смещен</strong> с сообщения истории и фактажа о каком-то там судебном процессе на &#171;и мы с вами делаем экскурсию под названием&#187; &#8212; создание впечатлений или исследование себя.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Хотя это всё очень как то <strong>осторожно или невыразительно</strong>. Так выходит что вот нет кладбища, о котором мне рассказывали, когда в Москве тебя прям в могилу направляют. И еще у Римини главным действующим лицом становится город. Тут про это вообще не заметно.</p>
<p>В сторону исследования себя: оба раза у меня лично <strong>ничего такого не поднималось</strong>, хотя это наверно зависит от внутренней работы, умения добавить смыслов своих и кого-то может как-то осеняло.</p>
<p>Голос связывает всякие понятия и предлагает мысли. <strong>Обрывочные</strong> идеи. Они не банальные, но и не такие, чтоб прям меня осенило или открыло какие-то новые грани. То есть для меня это действо оно было не о чем-то, а о опыте подъема на горку с группой людей под необычную музыку.</p>
<a name="wptoc_2_1_1"></a><h2 style="text-align: left;">Итог</h2>
<p>Как видно по всей этой заметке &#8212; я не мог не думать: а <strong>похоже ли это</strong> на Римини Протокол или нет. Я понятия не имею что ж там у немцев кроме того что я посмотрел все эти видео с сайта. А больше не с чем сравнивать не могу. А хочется потому что выглядит у них грандиозно. Но это о формате я.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Больше похоже, что совместилось желание попробовать найденную и доступную нам теперь технологию воздействия с как-то актуально подвернувшейся темой (там какая то конфа было под 100 лет после дела), под которую это можно &#171;продавать&#187;. И тема эта с расовой дискриминацией может быть глубокой, но тут акценты ушли в сам <strong>формат</strong>. Специально или нет &#8212; трудно понять.</p>
<p>Это можно назвать <strong>медиаинсталяцией в публичном пространстве</strong>.  Что вышло &#8212; <strong>очень</strong> круто. Было преодолено столько технологических трудностей и столько вложено труда чтоб это создать (музыка и версии на трёх языках). Для локального контекста развития искусства и культуры это еще один важный шаг в сторону мирового сообщества.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Еще о формате тогда уж банальное сравнение со <strong>спектаклем</strong> &#8212; понятно, что не похоже. В спектакле я как зритель максимально пасивен, а тут я максимально активен &#8212; куда-то иду, на что-то смотрю, слежу за городом.</p>
<p>Очень странно что это не <strong>дискотека</strong>, но самая близкая аналогия по ощущениям у меня именно с ней &#8212; движения под музыку с группой незнакомых людей.</p>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3>Майдан, прогулка</h3>
<p>Меня радует, что попробовав этот аудиотур, создатели не успокоились и создали компанию (<a href="https://www.facebook.com/PicPicompany/?fref=ts" target="_blank">Pic Pic</a>) и планируют <strong>новый тур</strong>. Теперь по Майдану. Нашей самой актуальной истории на сегодня. И вот тут еще более непонятно насколько формат поглотит тему.</p>
<p>Возможно всё это приведет к тому, что кто-то выкупит права на Remote Kyiv, а может и нет и у нас этой пойдет своим уникальным путем.</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Анархия отношений // Relationship Anarchy</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2016/05/08/anarhiya-otnoshenij-relationship-anarchy/</link>
		<comments>http://dan.kiev.ua/blog/2016/05/08/anarhiya-otnoshenij-relationship-anarchy/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 08 May 2016 21:44:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[мысль]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[полиамурность]]></category>
		<category><![CDATA[сотрудничество]]></category>
		<category><![CDATA[цитата]]></category>
		<category><![CDATA[эмоции]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5575</guid>
		<description><![CDATA[Источники: Первый манифест на английском (The Short Instructional Manifesto for Relationship Anarchy). Мой перевод его на русский. больше на русском я ничего не нашел&#8230; На английском: канадский сайт www.relationship-anarchy.com особенно хорош раздел с видео Статья Relationship Anarchy Basics.  https://www.morethantwo.com/polyamorywithoutrules.html http://postmodernwoman.com/the-mass-exodus-of-polyamorous-people-towards-relationship-anarchy по тегу http://livingwithinreason.com/tag/relationship-anarchy/ и другие см http://unquietpirate.tumblr.com/post/99626629928/entry-points-into-relationship-anarchy PODCAST: The Rise Of Relationship Anarchy подкаст лента The Relationship Anarchy Show &#8212; therashow.libsyn.com [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Источники:</p>
<ul>
<li>Первый <a href="http://log.andie.se/post/26652940513/the-short-instructional-manifesto-for-relationship" target="_blank">манифест на английском</a> (The Short Instructional Manifesto for Relationship Anarchy). Мой <a href="https://medium.com/@dan.voronov/%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%84%D0%B5%D1%81%D1%82-%D0%B8%D0%BD%D1%81%D1%82%D1%80%D1%83%D0%BA%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D0%BF%D0%BE-%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B8%D0%B8-%D0%BE%D1%82%D0%BD%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B9-97b59c506720#.lwk0qjn72" target="_blank">перевод его на русский</a>.</li>
<li>больше на русском я ничего не нашел&#8230;</li>
</ul>
<p>На английском:</p>
<ul>
<li>канадский сайт <a href="http://www.relationship-anarchy.com/" target="_blank">www.relationship-anarchy.com</a>
<ul>
<li>особенно хорош раздел с <a href="https://www.youtube.com/playlist?list=PLLzKm5h-wWmJyP2SHOIxHlt6iybw4gS4b" target="_blank">видео</a></li>
</ul>
</li>
<li>Статья
<ul>
<li><a href="https://thethinkingasexual.wordpress.com/2013/05/07/relationship-anarchy-basics/" target="_blank">Relationship Anarchy Basics</a>.</li>
<li> <a href="https://www.morethantwo.com/polyamorywithoutrules.html" target="_blank">https://www.morethantwo.com/polyamorywithoutrules.html</a></li>
<li><a href="http://postmodernwoman.com/the-mass-exodus-of-polyamorous-people-towards-relationship-anarchy" target="_blank">http://postmodernwoman.com/the-mass-exodus-of-polyamorous-people-towards-relationship-anarchy</a></li>
<li>по тегу <a href="http://livingwithinreason.com/tag/relationship-anarchy/" target="_blank">http://livingwithinreason.com/tag/relationship-anarchy/</a></li>
<li>и другие см <a href="http://unquietpirate.tumblr.com/post/99626629928/entry-points-into-relationship-anarchy" target="_blank">http://unquietpirate.tumblr.com/post/99626629928/entry-points-into-relationship-anarchy</a></li>
</ul>
</li>
<li><a href="http://www.ianmack.com/rise-relationship-anarchy/" target="_blank">PODCAST: The Rise Of Relationship Anarchy</a></li>
<li>подкаст лента The Relationship Anarchy Show &#8212; <a href="http://therashow.libsyn.com/" target="_blank">therashow.libsyn.com</a></li>
<li>фб <a href="https://www.facebook.com/Relationship-Anarchy-286289531487328/" target="_blank">Relationship Anarchy</a>.</li>
<li>форум reddit <a href="https://www.reddit.com/r/relationshipanarchy" target="_blank">relationshipanarchy</a>.</li>
</ul>
<p>* <a href="http://aqueercalling.com/2014/01/17/finding-a-language-for-our-shared-life/" target="_blank">Возможно однажды вы были в таких отношениях, которые было трудно описать что же происходит между вами и вам не хватало слов?</a></p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Откуда то пошло</h1>
<p>В 2006 году шведский квир безбрачный аромантичный асексуал Andie Nordgren (<a href="http://linkedin.com/in/andienordgren" target="_blank">linkedin</a>) на своем блогосайте написал (на шведском) манифест АО, который, судя <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Relationship_anarchy" target="_blank">по википедии</a>, два каких то человека использовали для своей бакалаврской диссертации. Та же википедия говорит, что на конференции по открытым отношениям OpenCon 2010 впервые прошло обсуждение по теме.</p>
<p>Энди опубликовал манифест и на английском, сейчас доступна редакция от 2012 года и именно её вариант ходит по сети и переведен мной. С 2013 год Энди участвовал в разных дискуссиях, а термин &#171;Анархия отношений&#187; был подхвачен частью людей (особенно Деборой Анапол <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Deborah_Anapol" target="_blank">Deborah Anapol 1951 &#8212; 2015</a>), как определенная философия построения любовных отношений.</p>
<p style="padding-left: 30px;">АО идеологически продолжает движение свободной любви  20-го века, которое было протестным и <strong>отвергало идею брака</strong> как формы социальной и финансовой <strong>эксплуатации</strong>.</p>
<p>АО является частью <strong>идеологии</strong> анархизма и выступает против институтов власти, брака, мононормативности, полинормативности. Построение связей в рамках ценностей АО может быть актом политического самовыражения.</p>
<p>Встречал мысли, что это тип отношений для эры наступившего постмодернизма.</p>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>и полиамуры</h2>
<p>Не понятно имело ли полиамурное сообщество какое-то влияние на зарождение этих идей в среде анархистов, но потом ценности АО были некоторыми представителями поли <strong>подхвачены</strong>.</p>
<p style="padding-left: 30px;">АО при поверхностном знакомстве с термином может быть похожа на полиамурность. Но она имеет существенные от нее <strong>отличия</strong>: в первую очередь четкую идеологическую позицию.</p>
<p>В большинстве своем полиамурные тусовки аполитичны и скорее занимаются собой, чем борьбой против кого-то. Кроме того к ним можно применить понятие <em>&#171;полинормативность&#187;</em>, которая приходит на смену <em>&#171;мононормативность&#187;</em> когда сообщество контролирует стиль отношений &#171;как это правильно делать&#187;.</p>
<p style="padding-left: 30px;">АО может называется &#171;третей волной&#187; развития идей полиамурности или <strong>пост</strong>полиамурностью.</p>
<p>В отличии от полиамурности, по которой во многих странах уже есть какие либо встречи активистов, <strong>основное</strong> сообщество практиков АО  находится в Швеции. Сейчас это точно не массовое движение и может таковым никогда не станет.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Определение</h1>
<p>Анархия отношения является <strong>стилем</strong> формирования отношений без правил, кроме тех на которые вовлеченные люди взаимно согласились.</p>
<p style="padding-left: 30px;">По-английский определяется <strong>фразой &#171;customized commitments&#187;</strong>.</p>
<p>АО отбрасывает стоящие за ярлыками подавления &#171;партнер&#187;, &#171;друг&#187;, &#171;сожитель&#187;, &#171;коллега&#187;, итд автоматические наборы ожиданий и обязательств.</p>
<p>теги: аутентичность, потребности, границы, общение, договоры, изменчивость.</p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Ценности</h2>
<ul>
<li>Наши нужды подавляются нормативностью.</li>
<li>Первично согласие.</li>
<li>Все виды связей равны.</li>
</ul>
<p><strong>Наши нужды подавляются нормативностью.</strong> В моменты когда мы действуем не думая мы идем по программам из ТВ, фильмов, жизни родителей, друзей и подчиняемся нормам поведения. Мы включены в государственную систему брачных союзов. Для кого-то это работает. Части людей (и возможно вам) это приносит неудовлетворение.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Осознание своих и чужих потребностей позволяет договорится о их совместном удовлетворении какими бы они не были и каким бы ненормальными не казались способы.</p>
<p><strong>Первично согласие.</strong> Можно то, на что мы взаимно согласны. Текущие и последующие согласия не проистекают автоматически из сетапов вроде &#171;парень&#187;, &#171;друг&#187;, итд. Мы отбрасываем ожидания из известных категорий и договариваемся с чистого листа.</p>
<p><strong>Все виды отношений равны.</strong> В каждых отношениях есть ценность удовлетворяющая их участников. Любые отношения будь то для секса для романтики или без секса и без романтики трактуются как одинаково ценные.</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>&#171;Партнер&#187; и секс</h1>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Главный человек в моей жизни</h2>
<p>Моногамы отделяют свои отношения очень очевидным прямым способом и многие полиамурные люди следуют таким же базовым правилам <strong>ранжирования</strong> и приоритетов дискриминации.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Для отношений специально сознательно или нет <strong>подбирается</strong> &#171;партнер&#187;. Психологически происходит искусственное вознесение одного человека над другими, что <strong>провоцирует</strong> дискриминационное мышление/поведение и ревность.</p>
<p>Для моногамов и поли «партнер» это кто-то, с кем ты занимаешься любовью и ощущаешь романтическую связь и <strong>только</strong> с партнерами происходит тот вид отношений в пространстве которых устанавливаются <strong>обязательства</strong> на долговременное сотрудничество, родительство, интимность и уязвимость, общие финансы, чувственные касания и негенетальные физические взаимодействия.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Иерархическая полиамурность также отделяет первичного партнера (с его привилегиями) и дополнительных партнеров внутри самой полиамурной сети.</p>
<p>&#171;Друг&#187; для моно- и поли- нормативных людей <strong>не так важен</strong> потому что не является источником ни сексуальных желаний ни романтических ощущений. Нормативная дружба <strong>не</strong> предполагает обязательств по долговременному сосуществованию, родительству, интимности, итд.</p>
<a name="wptoc_2_1_1"></a><h2>Вознесение сексом</h2>
<p>Полиамурное сообщество может быть, и часто является, сфокусированым на <strong>сексе</strong>. Со стороны журналистов статьи о полиамурности почти всегда будут содержать обсуждение секса, хотя конечно там будет подчеркиваться &#171;это не столько о сексе, сколько о любви&#187;.</p>
<p>АО <strong>не</strong> назначает <strong>особенной</strong> ценности отношениям только потому что они включает секс. Анархия отношений <strong>не</strong> назначает <strong>особенной</strong> ценности отношениям только потому что они включает романтические ощущения.</p>
<p style="padding-left: 30px;">В отличии от полиамурности анархия отношений отрицает принципиальную разницу <strong>между</strong> дружескими, романтическими и сексуальными отношениями.</p>
<p>(!) В анархии отношений <strong>секс/романтика не есть индикатор ценности</strong> этих отношений и этого конкретного человека.</p>
<p>Отношенческий анархист практикует деунижение людей желающих отношений без секса. Дает такое же качество уважения и безопасности, возможностей близости. Так же придает ценность неромантичным отношениям.</p>
<a name="wptoc_2_1_2"></a><h2>Каждый человек &#8212; человек</h2>
<p>В философии анархии отношений любые отношения &#8212; по натуре будь-то профессиональные, личные, случайные &#8212; <strong>одинаковы</strong> по значимости, важности, уникальности, возможности наполнится и удовлетворить разные мои нужды и желания.</p>
<p style="padding-left: 30px;">С кем я на одну ночь, а к кому испытываю романтические чувства они разные люди, но каждый что-то важное мне <strong>дает</strong>. Каждый человек уникальный для меня и что угодно может произойти.</p>
<p>У человека с укоренившимся <strong>шаблоном</strong> (например, &#171;хочу мужа = партнера&#187;) есть сильная <strong>внутренняя</strong> <strong>история</strong> что для него значат отношения и как он их строил и будет строить. История не является реальностью, она приобретенный вымысел.</p>
<p>Вопрос только в том, сможет ли он из нее выйти, сделать шаг в сторону и посмотреть на настоящего живого человека стоящего сейчас перед ним.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Тот, кого <strong>замкнули в шаблон</strong> ощущает что он должен что-то делать не подходящее для него, оправданное инерцией взятой на себя роли &#171;поскольку я девушка = партнер&#187;.</p>
<p>И так взрастают эти неаутентичные отношения.</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Как делать АО</h1>
<p>Отношенческий анархист не ожидает, что проведет <strong>большую</strong> часть своего времени только лишь с сексуальным и/или романтическим партнером и что этот человек важнее других.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Также в обратную сторону верно, что романтическим и сексуальным отношениям автоматически и постоянно не будет уделено <strong>больше</strong> времени и приоритета.</p>
<p>Отношенческий анархист <strong>не</strong> <strong>ограничивает</strong> эмоциональный потолок в безромантичсеких и безсексуальных отношениях. Также он не ограничивает физический/чувственный контакт в своих безсексуальных отношениях только потому что они безсексуальные.</p>
<h3>Разнообразие дел</h3>
<p>Нет никаких управляющих обязанностями <strong>ярлыков</strong> вроде &#171;девушек&#187;, &#171;друзей&#187;, &#171;коллег&#187; &#8212; есть люди, с которыми я договорился на то то и то и то.</p>
<p>Они могут</p>
<ul>
<li>заниматся сексом с больше чем одним человеком,</li>
<li>удерживаться от секса всю свою жизнь,</li>
<li>жить с кем-то с кем не занимаются сексом,</li>
<li>жить сами не смотря ни на что,</li>
<li>растить детей с одним сексуальным партнером или несколькими,</li>
<li>растить детей в безсексуальных отношениях</li>
<li>иметь сильные тактильные отношения с несолькими людьми одновременно (часть из которых безсексуально и/или безроматнически связана с ним)</li>
<li>спать в одной кровати</li>
<li>итд.</li>
</ul>
<p>Отношенческий анархист относится к каждым отношениям (романтическим или другим) <strong>индивидуально</strong>, в противовес их классификации в соответствии с социальными нормами, такими как «просто друзья», «в отношениях», или «свободные отношения».</p>
<a name="wptoc_3_1_0"></a><h2>Формирование согласий</h2>
<p>Использование подхода<strong> границ</strong> вместо правил. У каждого есть то, куда он не пускает других. Кого-то пускает глубже, кого то нет. Мы исходим из того, что каждый будет сам заниматься своей <strong>безопасностью</strong> и сообщением где сейчас для этого конкретного человека его граница находится.</p>
<p>Следуя философии АО мы начинем с места предположения тотальной свободы и гибкости. Вместо разговора о установке правил мы говорим о границах, связанных с <strong>потребностями</strong> и <strong>желаниями</strong>:</p>
<ul>
<li>какие вещи мне нужны, я хочу и желаю СЕЙЧАС?</li>
<li>какие вещи тебе нужны, ты хочешь и желаешь СЕЙЧАС?</li>
<li>где пересечения?</li>
<li>на какой части из этого пересечений мы можем сформировать отношения для взаимного удолетворения?</li>
</ul>
<p>От встречи к встречи мы <strong>решаем</strong> как желаем чтоб эти отношения выглядели. Природу каждого конкретного акта связи определяют индивидуальные чувства, желания и потребности за ним в текущий промежуток времени.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Переговоры</strong> никогда не заканчиваются. Меняются желания &#8212; <strong>меняются</strong> сообщения о границах. (&#171;Я чувствую что на этом этапе наших отношений я хочу больше с тобой секса&#187;.)</p>
<p>Вопрос в том, к какому <strong>согласию</strong> мы приходим на данном этапе, что для нас подходит?  (ориентация на как можно большее согласие) Вопрос &#171;а что естественно (authentic) для этих отношений?&#187;. Что такое наша связь.</p>
<p>Важно научится <strong>ясно</strong> сообщать текущие желания. А для поиска баланса согласия хорошо подходит, например, технология &#171;Язык жизни. Ненансильственное общение&#187; Маршала Розенберг.</p>
<a name="wptoc_0_0_4"></a><h1>Пример</h1>
<p>Джессика гетеросексуальна, она имеет сексуальные отношения с мужчинами тогда, когда ей хочется и с таким количеством сколько ей хочется за раз. Иногда она может пойти дальше дружеских чувств к какому либо из сексуальных партнеров, но все ее сексуальные отношения являются открытыми. Джессика также сожительствует с Трейси, который её сексуально не привлекает и она не состоит с ним в сексуальной связи. Трейси проводит столько же или больше времени с Джессикой, сколько ее сексуальные партнеры. У Джессики есть договор с Трейси, что они будут продолжать жить вместе до тех пор, пока им нравится это, и никакие сексуальные отношения с третьей стороной не могут оспорить это обязательство. Джессика и Трейси планируют растить ребенка вместе. Они имеют физически близкие отношения: обнимаются, держатся за руки и целуют друг друга в щеку, а иногда и спят в одной постели. Также они физически близки с их сексуальными партнерами и с другими друзьями, с которыми секса нет.</p>
<a name="wptoc_0_0_5"></a><h1>Мои размышления</h1>
<p style="padding-left: 30px;">Для меня анархия отношений это еще один шаг к тому как вступать в отношения при этом оставаясь свободным и равными. По сути это то, что можно достичь используя ненасильственное общение повседневно.</p>
<p>Как и с полиамурностью &#171;анархия отношений&#187; это понятие, которое описывает то, что некоторые люди <strong>уже</strong> давно <strong>делают</strong>. Просто появляется именование чтоб об этом начать говорить и размышлять. У меня есть мысли что оно еще може быть созвучно стилю &#171;сканер&#187; Барбары Шер.</p>
<p>В принципе тут такой же вопрос как и к анархии &#8212; &#171;что будет, если каждый будет делать то что он хочет в своих границах&#187;. Каждый будет <strong>автономен</strong>. Приведет ли это к лучшему обществу чем то, что основано на регулирующих правилах.</p>
<p style="padding-left: 30px;">В современном обществе к сожалению часто отношения связываются с получением какой либо формы <strong>контроля</strong> над другим человеком.</p>
<p>Копируя модель государства в котором они живут люди начинают думать, что нормально лезть в чью-то жизнь за него самого. Институт брака создает психологическое давление, чтоб нельзя было просто так уйти. Предполагается, что человек не сможет <strong>нести ответственность сам</strong> и его надо проконтролировать.</p>
<p>Пока мне не понятно то насколько я должен обсуждать &#171;меня привлекает другой человек&#187; с этим конкретным человеком то есть спрашивать разрешение у кого-то на себя. В полиамурности есть право <strong>вето</strong>,  в АО как не задевать чувства других?</p>
<p>Мне нравится идея эмоциональной свободы из ненасильственного общения что я не являются источником эмоций другого человека. Я не отвечаю за его чувство &#171;не уникальный&#187;, которое он сам создает. В АО прям запостулировано, что <strong>ты &#171;не будешь главным&#187;</strong>, не будешь для меня особенным. Ты такой же человек, как и другие люди.</p>
<p style="padding-left: 30px;">При этом ты уникальный и поэтому для меня ты ценный и самый ценный ты.</p>
<p>И похоже АО это такой само-ориентированный путь само-ответственности.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://dan.kiev.ua/blog/2016/05/08/anarhiya-otnoshenij-relationship-anarchy/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Мысли о DocuDaysUA 2016</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2016/04/02/mysli-o-docudaysua-2016/</link>
		<pubDate>Sat, 02 Apr 2016 13:05:36 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Кино]]></category>
		<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[рецензия]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5560</guid>
		<description><![CDATA[Фестиваль документального кино DocuDaysUA становится всё лучше. В этом году я смотрел: 1-пт:  У променях сонця, ФІЛЬМ-ВІДКРИТТЯ 2-сб:  Спеціальна подія. Amnesty International презентує: E-team 2-сб:  Майже святий 3-вс: == не фест, а кинотеатр == Крым, как это было 3-вс:  Енциклопедія Майдану, СПЕЦІАЛЬНІ ПОКАЗИ 3-вс:  (T)ERROR 4-пн:  Десять секунд 4-пн:  Машина часу Сема Клемке 4-пн: Як змінити світ [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Фестиваль документального кино <a href="http://docudays.org.ua/" target="_blank">DocuDaysUA</a> становится всё лучше. <a href="http://docudays.org.ua/2016/schedule-full/" target="_blank">В этом году</a> я смотрел:</p>
<ol>
<li>1-пт:  У променях сонця, ФІЛЬМ-ВІДКРИТТЯ</li>
<li>2-сб:  Спеціальна подія. Amnesty International презентує: E-team</li>
<li>2-сб:  Майже святий</li>
<li>3-вс: == не фест, а кинотеатр == Крым, как это было</li>
<li>3-вс:  Енциклопедія Майдану, СПЕЦІАЛЬНІ ПОКАЗИ</li>
<li>3-вс:  (T)ERROR</li>
<li>4-пн:  Десять секунд</li>
<li>4-пн:  Машина часу Сема Клемке</li>
<li>4-пн: Як змінити світ (GREENPEACE)</li>
<li>5-вт: Мурашник</li>
<li>5-вт:  Аліса в Країні війни</li>
<li>5-вт:  3½ хвилини, десять куль</li>
<li>6-ср: Під напругою, СПЕЦІАЛЬНІ ПОКАЗИ</li>
<li>6-ср: Шоу всіх шоу</li>
<li>7-чт: THE GUARDIAN DOCS (Нічні вовки, З Бронкса до Єля, Тихі відео ASMR,  Надто чорна для ТБ)</li>
<li>7-чт:  Дрон</li>
<li>7-чт:  Маріуполіс, ФІЛЬМ-ЗАКРИТТЯ</li>
<li>8-пт: (победители)  Звіть мене Маріанною</li>
<li>8-пт: (победители) Крісло твого батька</li>
<li>8-пт: (победители) Кінець світу</li>
<li>8-пт: (победители) Люди, які прийшли до влади</li>
</ol>
<p>Это хронологически.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Впечатления от фильмов</h1>
<p>Сам фестиваль в этом году проходит на тему &#171;<strong>сквозь иллюзии</strong>&#187; (<a href="http://docudays.org.ua/2016/news/kino/conception-festival/" target="_blank">подробнее о концепции на оф сайте</a>) и всякие гипнотические картинки. Интересно, что становится больше чем просто показ кинофильмов и встреча с их режиссерами, он переход в разряд образовательных (информирование о проблемах в сфере прав людей), а то и трансформирующих (убрать самообман).</p>
<p style="padding-left: 30px;">В этом всем конечно сильно помогает и Живая Библиотека, о которой ниже.</p>
<p>Некий <strong>субъективный</strong> рейтинг того что я видел:</p>
<ol>
<li>&#171;Аліса в Країні війни&#187;, &#171;Майже святий&#187; = противоречивый, но действует</li>
<li>&#171;Машина часу Сема Клемке&#187; = экстраординарное ничто</li>
<li>&#171;Дрон&#187;, &#171;E-team&#187;, &#171;Десять секунд&#187; [win] = ужасы войны для обычных людей</li>
<li>&#171;Під напругою&#187;, *&#187;Крым, как это было&#187; = противостояние</li>
<li>&#171;3½ хвилини, десять куль&#187; = кого можно убивать<br />
.</li>
<li>&#171;У променях сонця&#187; = жизнь под диктат</li>
<li>&#171;Шоу всіх шоу&#187; = познававтельный клип</li>
<li>&#171;Маріуполіс&#187; = визуальная картина прифронтового города</li>
<li>&#171;Як змінити світ (GREENPEACE)&#187;</li>
<li>(T)ERROR</li>
<li>&#171;Мурашник&#187;</li>
<li>&#171;Кінець світу&#187; [win]<br />
.</li>
<li>&#171;Звіть мене Маріанною&#187; [win]</li>
<li>Енциклопедія Майдану (Крым SOS, Автомайдан, Самооборона)</li>
<li>&#171;Люди, які прийшли до влади&#187; [win], THE GUARDIAN DOCS (&#171;Нічні вовки&#187;) = про ДНР-ЛНР</li>
<li>&#171;Крісло твого батька&#187; [win]</li>
<li>THE GUARDIAN DOCS (З Бронкса до Єля, Тихі відео ASMR, Надто чорна для ТБ)</li>
</ol>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>Противоречивый, но действует</h2>
<p>Фильмы дополняют друг друга. Они про Украину сейчас.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Милая слабая девушка едет на линию фронта (&#171;Аліса в Країні війни&#187;).  Мужик, похожий на качка-авторитета, становится священником, открывает приют и борется с детской беспризорностью и наркоманией (&#171;Майже святий&#187; ).</p>
<p><iframe src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/ZwnO_YySWlg?rel=0&amp;controls=1" width="440" height="248" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
<p><iframe src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/_fTBwDUAgnU?rel=0&amp;controls=1" width="440" height="248" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
<p>Для меня важно личное <strong>напряжение о совершение действия</strong> &#171;Что сделал я?&#187;. Я тут сижу в кинотеатре и хлопаю. Потом выхожу на улицу и хожу. Пишу какие то тексты. Кушаю, сплю. И прочую фигню. А эти люди пробуют бороться всеми силами. Я помню такое же ощущение у себя когда был Майдан что надо что-то делать.</p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;&#8230;что заставляет людей вырваться из какого-то комфортного бытия и заняться тем, к чему их по большому счету никто не призывал и не принуждал. Находить на свою голову бесконечные проблемы&#187;</p>
<p>Подтема таких фильмов: как <strong>герой показанный</strong> становится героем внутри меня. Особенно с Алисой, которая вышла после фильма (Генадий застрял в аэропорту). Что фильм делает со мной и с моим восприятием, что я теперь восхищаюсь этим человеком, который вот до показа сидел тут рядом со мной и был для меня обычным человеком, обычной девочкой. Как изменили меня через показ определенных картинок-сцен? Сделали ли это специально? Можно ли взять любого человека и простроить съемки так, чтоб после этого зал воспринимал его героем, восхитился?</p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;Почему Алисе ничего не дали за фильм в виде наград?&#187;</p>
<p>Мне интересно насколько быть свидетелем таких фильмов снимает ответственность с меня за совершение поступка. Мол они герои. Я смотрю на героя переживаю эмпатию с ним и так освобождаюсь от личной ответственности персональной борьбы.</p>
<a name="wptoc_0_1_1"></a><h2>Экстраординарное ничто</h2>
<p>Так охарактиризован герой на официальном сайте <a href="http://samklemkestimemachine.com" target="_blank">samklemkestimemachine.com</a>.</p>
<p><iframe src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/ILWQe86fprc?rel=0&amp;controls=1" width="440" height="248" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
<p>Антитезис прошлых двух фильмов для меня. Работает как раз тем, что Сем Клемке каждый год снимает видеоотчет как он хочет совершить поступок (похудеть, есть нормальную еду, заняться спортом, найти хорошую работу, уехать от родителей) и каждый год ничего не меняется.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Начинается это с 19 лет. Потом там до 25 ну ок ничего. Потом 30. 35. Потом у меня возникает ощущение пространной жизни когда ему 45 уже, а он такой же. Потом страх.</p>
<p>Режиссер еще добавил от себя историю с отправкой в космос инфы о человечестве, но меня это как то отвлекает.</p>
<p>А поражает размах документальности в контексте времени &#8212; первые съемки это 1977 год. Притом по сравнению с фильмами где герои не понимают (например, Муравейник) тут он хорошо осознает что с ним происходит, что он хочет измениться и жить по другому. Хочет, но не делает. Проговаривает, заявляет, но не сдвигается с этой точки.</p>
<p>Пока что лучшая визуацлизация как проебать свою жизнь. И этим безценна.</p>
<a name="wptoc_0_1_2"></a><h2>Ужасы войны для обычных людей</h2>
<p>Важно не трогать мирных жителей. Фильмы о документировании как страдают те, кто страдать не должен. (вообще для меня это тоже непонятный вопрос почему если кто-то одевает военную форму, то их убивать можно, а если они без формы или женщины или дети то уже нельзя).</p>
<p><strong>&#171;Дрон&#187;</strong> &#8212; авторам удалось найти бывшего пилота дрона США. Он страдает посттравм расстройством, что убивал людей. Хотя в экран видел только силуэты (действительно похоже на комп игру)  &#8212; можно убить на расстоянии, дрон как ракета, но наводящаяся в момент полета.</p>
<p>Правительство США заявляло, что пускают ракеты только прицельно по базам террористов, а оказалось нет. Нет пока технологии точно проверить кто это там внизу, да и ракета-бомба это не снайперка. По ходу они убили 3000 людей, из них боевиков под 50. Пилот выступил в ООН. А все еще нет отчетности как используются дроны и нормальной юридической базы.</p>
<p style="padding-left: 30px;">лично для меня был вопрос почему ни одна страна не сбивала дрона пока они летели с базы США побомбить на другой конец планеты. должно ж быть какое нибудь ПВО.</p>
<p style="padding-left: 30px;">и заципил один момент &#171;пока людям надо кнопку нажимать чтоб убить других людей у них этот есть ПТС, это плохо влияет на психику. надо научить роботов самих убивать людей без участия оператора, но тогда много вопросов поднимается.&#187;</p>
<p><strong>&#171;E-team&#187;</strong> &#8212; группа правозащитников старается проникнуть в место конфликта, где убивают мирных людей и точно задокументировать что там. Крутой кадр как они лезут в Сирию нелегально на границе с Турцией через колючую проволоку в поле.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Несколько людей таким образом могут влиять на мировую политику. Часто очень медленно. Пройдут годы пока засудят. Крутая сцена со суда в Гааге Милошовича, где именно документы этой группы помогли доказывать его злодейства.</p>
<p><strong>&#171;Десять секунд&#187;</strong> &#8212; после попадания ракетами по жилому кварталу в Мариуполе команда проекта Вавилон&#8217;13 (наш аналог вайз ньюс) ездит и берет интервью что произошло. Ну современные новости как новости. Хороший первый кадр, который был снят одним из военных прям сразу после атаки. Как познавательное видео и как фиксация происходящего весьма полезно.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Главное для меня что в разных фильмах повторилось: когда люди привыкают к стрелянине и бомбам то со временем их и убивает. потому что они перестают слышать и прятаться. по хорошему надо сразу отудаго уехать.</p>
<a name="wptoc_0_1_3"></a><h2>Противостояние</h2>
<p><strong>&#171;Під напругою&#187;</strong> = весьма веселый и при этом открывающий глаза фильм про противостоянии сотни людей одного села одеской области с застройщиками киевэнерго. Еще было до Майдана. А они придумали окопы, шины. Их щемила милиция &#8212; вытесняли. Одна бабка собиралась себя сжечь.</p>
<p style="padding-left: 30px;">И всё потому что они понимали что они умрут, если будут жить так.</p>
<p><strong>&#171;Крым, как это было&#187;</strong> = странно, что фестиваль не поставил этот фильм в свою рамку. Он идет в кинотеатрах. О том, как эвакуировались Украинские военные с Крыма. Четкое видно как отличаются какие воеска. Воздушные, например, даже самый последний вертолет острожно приныкали и забрали. Морские тупили и дезертировали так, что многие суда были захваченны.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Фильм о предательстве своей присяги. Часто была мысль, чтоб было, если б все начали друг в друга стрелять. Сколько бы трупов. А окупили б эти трупы свободный Крым?</p>
<p style="padding-left: 30px;">Ощущение что у России планы &#171;что делать, как захватываем&#187; были, а в Украине нет. На случай &#171;если на нас нападет России&#187; как мы поступаем не продумано было зарание, не лежал у каждого в столе конверт и это дало такие проблемы оттягивания, хаоса и непонимания что каждому делать. Вот часть страны и протупили.</p>
<p><strong>&#171;3½ хвилини, десять куль&#187;</strong> = фильм о четкой прекрасной демократической американской системе правосудия  и можно ли самозащиться убив, если у себя в воображении увидел у чернокожих подростков пистолет.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Про эту воображаемость вот что меня заинтересовало: насколько виновность СМИ и медиа что растранжирили образ нигер-ганстера с пушкой итд что он угроза. А СМИ тоже не с пустого места берут данные для новостей.</p>
<p>Непонятная грань реагирование на что: в фильме однозначно решается только через 7 месяцев споров, протестов чернокожих. Ответ &#171;нет&#187; &#8212; нельзя убивать никого наперед, лучше пойти на снижение конфликта потому что ценность жизни человека выше.</p>
<p>Возможно долго думали потому что белый стрелял черных &#8212; в фильме есть фраза &#171;а если б чернокожий подошел и открыл огонь по машине с 4 белыми подростками насколько б сложно было вынести приговор?&#187; Например, лет 150 тому можно было этих нигеров мочить направо и налево, а теперь вот они тоже в таком же праве как и белый образованный человек.</p>
<a name="wptoc_0_1_4"></a><h2>и другое</h2>
<p><strong>&#171;У променях сонця&#187;</strong> = жизнь под диктат. для меня это про самостоятельность и коллективность. реж снимает фильм на заказ Северной Кореи (это где диктат коммунизма) &#8212; переодически вылазит кто-то в кадр и говорит что делать. снимают агит пропагадну.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Так же совершенно неожиданно тут есть для меня тема съемки художественного и документального кино. О режисировании реальности. хочу ли подправить реальность? снять чего нет? а зачем?</p>
<p style="padding-left: 30px;">является ли пьеса искревлением и желанием показать хорошую жизнь?</p>
<p><strong>&#171;Маріуполіс&#187;</strong> = визуальная картина прифронтового города.</p>
<p style="padding-left: 30px;">очень открытый для разных трактовок визуальный опыт. хочу пересмотреть и потом написать.</p>
<p>=</p>
<p><strong>&#171;Шоу всіх шоу&#187;</strong> = познавательный клип, на который я пошел только потому что музыку написали sigur ros. Музыка действительно крута, впервые подумал что кинотеатр хоршее место для концерта электронщины.</p>
<p style="padding-left: 30px;">не думал что стриптиз такой был. много животных, а их до сих пор мучают? что такое дрессура<br />
кто такие аккробаты. итд. институт цирка. &#171;по улицам слона водили&#187; из моськи вспомнилось, а сейчас? слонов вроде не водят</p>
<p>Шел домой в наушниках под sigur ros. Вообще круто так ночной город меняется. Всё так подвисает<br />
движения другой характер. машины плавны.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Не только кино</h1>
<p>Хождение пешком ночью после сеансов домой тоже отдельно способ подумать о том, что со мной произошло за день на фестивали.</p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Новая полиция</h2>
<p>Если два года тому много говорили про Майдан, год тому &#8212; про войну. То в этом году для меня было наиболее заметна тема появления определенного модифицированного института государства &#8212; новой полиции.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Они как символ движения Украины к трансформации государства.</p>
<p>Выставка <strong>фотографий</strong> открыла мне понимание что оказывается таки был жесткий отбор. Она о женщинах в новой полиции. <strong>Дискуссия</strong> дополнила это &#8212; было сказала что в ней есть ЛГБТ сообщества сейчас. Есть трансгендеры. У них были блоки обучения по толерантности.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Упоминалось, что есть проблема что у них зарплата выше и милиция им завидует. Хотя мне очевидно за что им больше платят. Они лучше.</p>
<p>После этого я еще пообщался с девушкой полицейской <strong>в живой библиотеке</strong> для дополнения картины. И больше почувствовал это их сообщение, что &#171;мы такие же люди как и вы&#187;.</p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Документальный театр</h2>
<p>На <strong>виставу «Миколаївка»</strong> я не попал. Это было впервые такое расширение кинофестиваля, что теперь не только док кино.</p>
<p>Но я был на <strong>встрече, где его режиссеры Ґеорґ Жено і Наталія Ворожбит</strong> очень подробно и хорошо рассказали &#171;как они докатились&#187; до такой жизни.</p>
<p>Мне было интересн процесс создания такого: сначала люди приходят и выговариваются. Потом драматург их просить повторить &#171;тот кусок&#187; и &#171;тот кусок&#187; и по сути они много не репетируют. Они рассказывают куски о себе. А когда начинают уже их заигрывать, то значит спектакль пора прекращать. Они завладели этим опытом, о котором возможно в начале с большим трудом говорили и боялись поделиться.</p>
<a name="wptoc_1_1_2"></a><h2>Живая библиотека</h2>
<p>Пол часа можно поговорить с представителем чего либо, как &#171;почитать&#187; живую &#171;книгу&#187;. В этом году их стало еще больше. было ощущение что пол этажа уже занято под нее.</p>
<p>В этом году я как то обошелся без геев, лесбиянок, трансгендеров.</p>
<p>А общался с:</p>
<ul>
<li>(за одним столом) <strong>антирасист, крымская татарка, ромка.</strong>
<ul>
<li>про марш равенства говорили. про координации левых и правых.</li>
<li>про то как крымские татары возвращались в Крым</li>
</ul>
</li>
<li><strong>политбеженка с России</strong>
<ul>
<li>как строились протесты там и чем закончилось</li>
</ul>
</li>
<li><strong>полицейская</strong>
<ul>
<li>как стала, что делаете днями, какая у вас форма, кто вас контролирует</li>
<li>&#171;мне нравится то что я делаю&#187; &#8212; почувствовал что да появились такой вид занятий, который дает возможность гордится что я защищаю закон и людей. приятное чувство</li>
</ul>
</li>
<li><strong>молодая активная мама</strong>
<ul>
<li>очень позитивная смеющаяся часто девушка <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/11/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></li>
<li>дети это не сильно дорого, но радостно и счастья много</li>
<li>да много в начале ложится на здоровье мамы и я как парень могу понять это и делать все возможное чтоб поддержать ее</li>
<li>неформальное образование</li>
</ul>
</li>
<li><strong>феминистка</strong>
<ul>
<li>какие бывают феминистки</li>
<li>куда девать мужчину если надо организовать собрание дома</li>
<li>можно сделать доску и две колонки: кто что сделал по дому. есть ли тут равенство?</li>
<li>в некоторых школа стали говорить о гендере</li>
</ul>
</li>
<li><strong>адвокатка</strong>
<ul>
<li>я до разговора не сильно понимал чем они занимаются, теперь понимаю что это часть правозащитной системы</li>
<li>на что имеют право обычные охраники, милиция в метро. как меня могут обыскивать или закрыть</li>
<li>бесплатные адвокаты, которые сейчас предоставляются государством весьма хороши. главное себя ни чем не подставлять и как можно быстрее когда задержали получить этого адвоката. есть один звонок &#8212; пока телефон не отобрали успей это сделать.</li>
<li>а почему я вообще обычный человек без бизнесов и полит влияний могу пострадать &#8212; а потому что иногда к делу надо пришить каких то свидетелей и могут захватить кого угодно.</li>
<li>если в искусстве да  и вообще не работай просто так на устных соглашениях: когда идут деньги уже то пойди к юристу и напишите вместе форму контракта объединяющую всех в определенном юридическом поле и пусть все подпишут.</li>
</ul>
</li>
<li><strong>правозащитница-активистка </strong>
<ul>
<li>что такое права человека, что такое активизм</li>
<li>тут мне дискуссия понравилась хотя не могу сказать что сильно уж разные позиции</li>
</ul>
</li>
<li><strong>мусульманин</strong>
<ul>
<li>ислам это наоборот открытость и терпимость к другим &#8212; те кто террористы и убивают они малообразованые, бедные и почти не читали коран.</li>
<li>в киеве есть центр можно приходить и знакомится с их культурой.</li>
</ul>
</li>
</ul>
<a name="wptoc_1_1_3"></a><h2>Волонтеры, организаторы и зрители</h2>
<p>Я так ощущаю что для кого-то это вообще самое яркое событие года. Оно еще и <strong>сообщество создающее.</strong></p>
<p style="padding-left: 30px;">Мне было приятно каждый день видеть знакомые лица. И это та часть, которая делает для меня этот фестиваль куда более значимым. Не только фильмы, а и люди. Возможность поговорить кто что видел и что поразило.</p>
<p>Для меня чем-то напоминает ГогольФест, таким каким он был в 2010 и в 2012.</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Итоги</h1>
<p>По-моему сейчас фест входит в свою &#171;золотую&#187; полосу и есть надежда что еще несколько лет ничего не испортится, а будет так же или лучше. В этом году пока не идеальная, но интересная схема была с выдачей билетов и пропуском зрителей. Интересно, удалось ли за те деньги окупить бумагу и технику по печати билетов. Появилось хорошое и интересное приложение для телефонов из которого почему то нельзя было билеты заказывать.</p>
<p>Вообще фестиваль как по мне перегнал &#171;молодость&#187; по логистике. Посещать его удобнее. Зал на 670 мест в доме кино хорош + такой же огромный зал в кинопанораме.</p>
<p>В этом году я не участвовал как книжка в Живой библиотеке так как очень хотелось посмотреть фильмы, и всё равно многое осталось не просмотренным. Надеюсь на ретроспективу в Американском доме и на других площадках.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Распространенное заблужедние о наркотиках</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2016/01/29/rasprostranennoe-zabluzhednie-o-narkotikah/</link>
		<pubDate>Fri, 29 Jan 2016 21:54:17 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Пси-ТВ]]></category>
		<category><![CDATA[ted]]></category>
		<category><![CDATA[видео]]></category>
		<category><![CDATA[зависимости]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[поток]]></category>
		<category><![CDATA[сотрудничество]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5553</guid>
		<description><![CDATA[Журналист Йоханн Хари стал тем человеком, который старается донести до общественности выводы из новых исследования о употреблении наркотиков. На psychologies.ru можно прочитать его интервью на русском.  Короткая версия идеи: большинство тестов на наркотики проводилось на животных в изоляции и да они становились зависимыми, начинали увеличивать дозу и убивали себя. вывод &#8212; наркотик и вызывает зависимость (я об [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><em>Журналист <strong>Йоханн Хари</strong> стал тем человеком, который старается донести до общественности выводы из новых исследования о употреблении наркотиков. На psychologies.ru можно прочитать <a href="http://www.psychologies.ru/people/razgovor-s-ekspertom/u-bolshinstva-lyudey-ne-vyirabatyivaetsya-zavisimosti-ot-narkotikov-dlya-ee-poyavleniya-nujen-drugoy-faktor/" target="_blank">его интервью на русском</a>. </em></p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h2>Короткая версия <strong>идеи</strong>:</h2>
<p style="padding-left: 30px;">большинство тестов на наркотики проводилось на животных в изоляции и да они становились зависимыми, начинали увеличивать дозу и убивали себя. вывод &#8212; наркотик и <strong>вызывает зависимость</strong> (<a href="http://www.dan.kiev.ua/2009/08/11/mexanizm-vozniknoveniya-zavisimosti/">я об этом писал</a>).</p>
<p style="padding-left: 30px;">но. И это новая идея, если создать им<strong> &#171;рай&#187;, где оптимально</strong> еды, секса и занятий вроде шариков и лабиринтов, то на новых экспериментах доступности наркотиков в таких условиях почти никто их не использовал.</p>
<p style="padding-left: 30px;">В <strong>нормальном, социально здоровом, обществе</strong> люди не будут становится наркоманами. «Мы создали общество, в котором многим просто невыносимо жить. Если мы хотим вернуть их к реальности, нам придется сильно улучшить эту реальность»</p>
<p>Зависимость – это адаптация к окружению. В общем наркотики это <strong>способ отвлечь сознание пока тело умирает</strong> если условия для существования очень гнетущие. И это внутренне ощущение &#8212; когда нечем заняться, слишком пустынные (как в современной Америке и Европе) большие дома на каждого человека, покупки без настоящего общения. Люди функции.</p>
<p>Это <strong>ощущение &#171;я в клетке&#187;</strong>.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><iframe width="500" height="281" src="https://www.youtube.com/embed/ao8L-0nSYzg?feature=oembed&amp;wmode=opaque" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Получается, что восприятие реальности: <strong>отсутствие настоящих друзей</strong> (а это и происходит в корпоративных мирах, где все одиночки рвутся вверх) и возникающие от этого чувства недостаточности связности с людьми и есть главным тригером зависимости.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Зависимости могут быть разыми</strong> и это не только от затуманивающих сознание веществ. А и от интернета, чтения ленты друзей или листания их фотографий, просмотра порнографии, азартных игр, рискованного поведения. алкоголь, никотин, переедание.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h2>Полная версия выступления (с русскими субтитрами):</h2>
<p><iframe src="https://embed.ted.com/talks/lang/ru/johann_hari_everything_you_think_you_know_about_addiction_is_wrong" width="500" height="282" frameborder="0" scrolling="no" webkitAllowFullScreen mozallowfullscreen allowFullScreen></iframe></p>
<p>Тут есть два интересных примера.</p>
<p>1 &#8212; целой страны, которая легализировала все наркотики. <strong>В 2000 году в Португалии проблема наркотиков была одной из худших по Европе</strong>. Они использовали методы США по подавлению и отлову наркоманов. Но решились на эксперимент «легализовать, но &#8230; возьмите все деньги, которые мы раньше тратили на отстранение наркоманов, на их изолирование, и <strong>вместо этого потратьте их на воссоединение этих людей с обществом</strong>».</p>
<p style="padding-left: 30px;">В этом году будет 15 лет с момента начала этого эксперимента, и результаты налицо: употребление инъекционных наркотиков в Португалии снизилось, согласно «Британскому журналу криминологии», на 50%.</p>
<p>2 &#8212; водка. вы могли бы позволить себе пить водку в течение следующих шести месяцев. Вы бы не стали бездомными. Но вы не станете этого делать, и причина не в том, что кто-то вас останавливает. Это потому, что у вас есть связи и отношения, ради которых стоит жить. У вас есть любимая работа. У вас есть любимые люди. У вас есть здоровые отношения. Основная проблема зависимости, согласно моему выводу и тому, о чём свидетельствуют данные, заключается <strong>в неспособности нести бремя участия в собственной жизни</strong>.</p>
<p style="padding-left: 30px;">это правда он с русской культурой не знаком что &#171;не станете этого делать&#187;, хотя условия жизни там еще те&#8230;</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h2>Вывод</h2>
<p>Текущие методы войны с наркотой не работают и это уже хорошо заметно. Штаты и Европа в поисках новых методов. У нас тут в связи с провалом экономики совсем не понятно на какой модели снижения вреда наркотиков мы будем. Похоже не на Португалии.</p>
<p>Интересно, что давно было понятно, что ощущение связи и взаимоотношения с людьми влияет на поведение и на способы времяпровождения. Хотя еще длинный путь до того, как эта идея станет шире использоваться .</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Полиамурность в Украине &#8212; 2015 год</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2016/01/02/poliamurnost-v-ukraine-2015-god/</link>
		<pubDate>Fri, 01 Jan 2016 23:38:30 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мой дневник]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[Сделал]]></category>
		<category><![CDATA[видео]]></category>
		<category><![CDATA[встречи]]></category>
		<category><![CDATA[научение]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[полиамурность]]></category>
		<category><![CDATA[презентация]]></category>
		<category><![CDATA[сотрудничество]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5493</guid>
		<description><![CDATA[Контекст Мы сидим внутри небольшой фейсбук группы и общаемся. Иногда встречаемся в Киеве. Поскольку группа то еще и закрытая, то не все о ней я уверен знают. Особенно другие города. Я не создаю никакую активность вконтакте и не было замеченно (на противовес русской группе) чтоб кто-то еще пробовал сделать украинский полиамори паблик. Русский паблик занимается переводами [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Контекст</h1>
<p>Мы сидим внутри небольшой фейсбук группы и общаемся. Иногда встречаемся в Киеве. Поскольку <a href="https://www.facebook.com/groups/polyamory.ua/" target="_blank">группа</a> то еще и <strong>закрытая</strong>, то не все о ней я уверен знают. Особенно другие города.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Я не создаю никакую активность вконтакте и не было замеченно (на противовес <a href="https://vk.com/queer.math" target="_blank">русской группе</a>) чтоб кто-то еще пробовал сделать украинский полиамори паблик.</p>
<p><strong>Русский паблик</strong> занимается переводами качественного англоязычного материала, созданием субтитров. Что хорошо для просвещения людей. Так же есть проект <a href="http://polyamory.progressor.ru/" target="_blank">polyamory.progressor.ru</a> создавший за год еще больше присутствия на русском языке.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>События</h1>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>DocuDays</h2>
<p>В мае на большом <strong>кинофестивале</strong> по защити прав людей <a href="http://docudays.org.ua" target="_blank">ДокуДейз</a> как <strong>книга</strong> в живой библиотеке (люди как книги) была представлена и полиамория  —  интервью <a href="http://projects.platfor.ma/zhivaya-biblioteka/" target="_blank">на платор.ме</a>.</p>
<p>Достаточно много людей успели поговорить за те несколько дней с Максимом. А меня очень порадовало что еще есть люди, желающие говорить о преимуществах союзов с несколькими людьми.</p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Встреча в Смартвилль</h2>
<p><img class="aligncenter" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/800/1*QFS-YSW8mZiLbtFtpMArZA.png" alt="" width="410" height="163" /></p>
<p><strong>Анна Шарыгина</strong> (координатор прайд парада 2015) тоже состоит в полиамурных отношениях и об этом рассказывает. Ее событие в Киеве “<a href="https://www.facebook.com/events/1066272863388570/" target="_blank">Полиамурность — быть или не быть?</a>”  в антикафе Смартвилль <strong>привлекло</strong> человек под 50 и вызвало бурную дискуссию.</p>
<p>Посколько времени было не так много в основном мы обсуждали недостатки моно и получилось так, что понятно о кризисе  института брака, но вот куда идти мы толком так и не рассказали.</p>
<a name="wptoc_1_1_2"></a><h2>Квир-Каплыця</h2>
<p>Проект, который <strong>закрывал Киевское Биенале</strong>. А потом и фестиваль равенства. Можно было “повенчать” как перфоманс какое хочешь количество людей друг на друге или на чем то другом.</p>
<p><img class="aligncenter" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/800/1*DUM0QG_8nuzaIzcbP8Ng0A.png" alt="" width="410" height="434" /></p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Киевское движение</h1>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>до КвирХоум</h2>
<p>Мы встречались в разных кафе. 23.01 были классные &#171;<strong>цитаты о любви</strong>&#187; когда каждый мог прочитать что-то от себя.  После знакомств &#171;<strong>36вопросов</strong>&#187; 10.02 в кафе желание делать более закрытые встречи. // забавный пьяный гость доставший почти всех.</p>
<p>ХудГраф 15.02 идея Оли была в организации встречи. Кодовое имя “<strong>встреча про гречку</strong>”, где каждый говорил что для него полиамурность и как он ее практикует в своей жизни. Мне тогда понравилось была какая то искренность, а не прятанье за концепциями.</p>
<p>15.04 говорили о ревности. Где-то в эти же числах <strong>пришел Фриц</strong>, рассказал о себе и так мы постепенно перебрались в КвирХоум &#8212; пространство для ЛГБТК. Это, кстати, поменяло и контингент людей которые посещают мероприятия. Стало в разы меньше сексизма.</p>
<a name="wptoc_2_1_1"></a><h2>в КвирХоум Киев</h2>
<p>мы делали разное:</p>
<ul>
<li><strong>кинопоказы</strong>. Два худ фильма, одна док передача (см <a href="https://medium.com/@dan.voronov/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F-%D0%B8%D1%82%D0%BE%D0%B3%D0%B8-2015-a95f13a41ee9#.cqvf2sl04" target="_blank">тут внизу</a>)</li>
<li>о <strong>ревности</strong> тренинги. такая самая востребованная тема (провел и в Харькове)</li>
<li>повторили &#171;<strong>цитаты о любви</strong>&#171;.</li>
</ul>
<p>Осенью я решил делать <strong>медитацию</strong>. На самом деле история длинная причин несколько почему медитация и не буду про это. Из названия вроде не понятно, но певые полтора часа это медитация, а дальше предполагалось общаться о полиаморности что это. и несколько раз получилось даже как хотелось.</p>
<p>Наконец то сделал обстоятельную <strong>лекцию о разнообразии немоногамии. </strong>С хорошими картинками. Вот вам запись</p>
<p><iframe width="500" height="281" src="https://www.youtube.com/embed/eTN6UuaDkyQ?feature=oembed&amp;wmode=opaque" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<a name="wptoc_2_1_2"></a><h2>в Поток</h2>
<p>Андрей на одном из показов упомянул, что есть крутой сериал документальный. Мы поговорили и решили субтитры перевести на русский.</p>
<p>В конце года показали в<a href="https://www.facebook.com/profile.php?id=517762028391921" target="_blank"> культурном пространстве &#171;Поток&#187;</a> серию 1 и серию 2. На послепоказовой дискуссии вопросы всплывали у нас те же, что в США в начале движения в 2000-ых. Хорошо что они уже наработали теоретическую и практическую базу и мы можем использовать их исследования. Тут были тоже другие люди, чем в КвирХоум.</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Итоги</h1>
<p>Не знаю. Спорные. Если смотреть на Европу или США, то мы тут ели теплимся. Но если посмотреть на самих себя, то наше полиаморное сообщество за год сделал <strong>шаг</strong> <strong>вперед</strong>. Маленький, но шаг. Появились мероприятия и внутрь и вовне сообщества. В общем они есть, теперь задача увеличить масштаб.</p>
<p>Этим и займемся в 2016. Сделаем отдельный сайт о полиамурности чтоб не только закрытая группа и чтоб видно в интернет. Переведем и озвучим сериал на русский. Я сделаю еще несколько выступлений о немоногамии. Растем постепенно.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>International Workshop “Теlychka – A Place to Care”</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2015/06/04/international-workshop-telychka-a-place-to-care/</link>
		<pubDate>Thu, 04 Jun 2015 12:33:43 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мой дневник]]></category>
		<category><![CDATA[Сделал]]></category>
		<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<category><![CDATA[город]]></category>
		<category><![CDATA[креатив]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[рецензия]]></category>
		<category><![CDATA[современное искусство]]></category>
		<category><![CDATA[сотрудничество]]></category>
		<category><![CDATA[эмоции]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5464</guid>
		<description><![CDATA[Я подался, прошел и участвовал в воркшопе, который был частью CANactions Architectural Festival 2015. Подготовка Поскольку я нахожусь в Киеве еще за пару месяцев до начала воркшопа мне стало интересно более детально исследовать Теличку (Нижнюю, это местность в Киеве) и что я о ней знаю. Я несколько раз там был и ходил. Кочено же из-за того [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Я подался, прошел и участвовал в воркшопе, который был частью <a href="http://canactions.com/uk/canactions-2015-1" target="_blank">CANactions Architectural Festival 2015</a>.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Подготовка</h1>
<p>Поскольку я нахожусь в Киеве еще за пару месяцев до начала воркшопа мне стало интересно более детально <strong>исследовать Теличку</strong> (Нижнюю, это местность в Киеве) и что я о ней знаю. Я несколько раз там был и ходил. Кочено же из-за того что я участвовал в подготовке Гоголфест 2012 этот завод был для меня весьма привычен. Я знал в принципе что там есть вокруг, но тут свел воедино заметки. и стал гуглить.</p>
<p>Дальше за месяц мы списались с Леной и Настей из<strong> CANactions</strong> и вместе смотрели что еще можно найти. Я сделал несколько карт. Лена тоже. С прошлогоднего воркшопа тоже достаточно информации было собранно. Потом мы сделали несколько <strong>предварительных</strong> <strong>походов</strong> по самой территории и около Нижней Телички в соседнюю пром зону Выдубичей. Все мы фотографировали и собирали в общую доступную участникам базу.</p>
<p>До этого когда я делал маршрут для похода я собирал не то, чтоб поверхностно но что легко найти за пару дней. Тут же я <strong>мониторил</strong> фото вконатке по геотегу и твиты. Прочитал форсквер и чекины на данной территория. Мониторил прессу. И раз за разом находил новые пласты того что там есть. Мои заметки &#8212; <a href="https://storify.com/dan_kiev_ua/story" target="_blank">предварительный</a>, <a href="https://storify.com/dan_kiev_ua/kiev-telichka-vydubichi-tochki" target="_blank">основные</a>.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Воркшоп</h1>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Теличка и ее будущее</h2>
<p>Главная <strong>задача</strong> для нас была поставлена так, что вот есть территория. Она огронмая это не просто завод, это 190 га <strong>как квартал города</strong>. Территория сложная по многим параметрам. Тут много собственников и интересов. Включая интерес властей. Нам нужно было разобраться что это, что тут происходит, в чем основные затруднения и разработать <strong>план развития</strong> этой територии с наилучшим раскрытием ее потенциала.</p>
<p>Собственно организаторы воркшопа выбрали Теличку именно потому что <strong>у нее огромный потенциал</strong> &#8212; соединенность и с центром города (через Ботсад) и с транспортным узлом на область &#8212; метро, автобусы, электрички. Можно легко подвозить много людей. Не закрытый в бетон выход к Днепру, что приятнее чем в центре. Природа, правда сейчас загрезненная &#8212; но уже не так ведь производство с 90-ых работает тут в куда меньших масштабах. Много пространства, которое можно использовать с большей чем сейчас выгодой (производство на минимуме &#8212; сдаются в аренду под склады).</p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Участники</h2>
<p>Первый в моей жизни воркшоп на <strong>английском</strong> языке. Как переходной этап чтоб со временем поехать на лаборатории в Европе. Я уже давно смотрю и читаю много на англ (потому что обуч материалы на русском часто менее качественны) и тут мне выпала возможность еще и попрактиковаться в общении.</p>
<p>Одна из 15 участниц не смогла приехать по причине оформления документов и <strong>нас было 14 человек</strong>. В финале первого дня поделились на две команды по 5 и одна с 4. <strong>Половину</strong> участников &#8212;<strong>архитекторы</strong> по образованию, другая половина где был и я &#8212; это люди интересующиеся и работающие с городом, урбанисты не архитекторы.</p>
<p style="padding-left: 30px;">У нас был так много работы что лично я смог мало кого узнать, но зато понял как кто работает, за что выступает. Чем ближе к финальной презентации, тем больше часов в день и ночь занимало проектирование и обсуждение.</p>
<a name="wptoc_1_1_2"></a><h2>Процесс</h2>
<p>Первый день сразу <strong>пошли в поле.</strong> Точнее на катер и посмотрели со стороны Днепра весь берег. Покушали. Потом прошли по оснвным найденным нами до воркшопа объектам, а так же обзорным площадкам и рассказали всем участникам про ситуацию. Еще была запланирована одна экскурсия, но она не понадобилась так как и так было достаточно информации для обработки.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>На самом заводе</strong> арт-кластера у нас было хорошее рабочее пространство -несколько столов, которые соединялись в общий. Проектор, доски, бумага. И стулья и кресла-мешки. Очень удобно. Мы могли сходиться и расходиться. Разговаривать.</p>
<p>В основном задание которые нам давались <strong>заставляли на полную креативить и быть активным</strong>. Это скорее были не задания с которыми сталкивался в нашем образовании, а цели на комманду. Например, найти европейские примеры, сделать небольшую презентацию об одном и обязательно привязать как это может быть использовано тут и сейчас.</p>
<p>Важное и существенное что помогло &#8212; <strong>две эксперт сессии</strong>. Мы дожны были презнтовать наши промежуточные наработки таком себе «совету директоров» экспертов из совсем разных областей развития городов Украины. А потом можно было спросить у них совета. и они добавляли очень ценные занания. и я для себя выделил этот «get real» мантра. Что надо проектировать более про этих людей и про сейчас.</p>
<p>Я не знаю сколько было запланированного, а сколько импровизации по ходу, но <strong>процесс очень меня вдохновил</strong> и думаю я научился прекрасному способу как можно с помощью группы людей создавать что-то ценное и при этом они имеют возможность сами научиться.</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Результат</h1>
<p>Его я смог оценить только после того как мы <strong>сделали презентацию</strong> утром в последний день фестиваля и после нас были лекции именитых архитекторов и урбанистов. Я смотрел о чем они рассказывали и понимал что вот до этого мы сами додумались в диалогах и вот это нашли через сеть и вот это. и использовали.</p>
<p>То есть по моему мнение созданные нами проект он на сегодняшний день на уровне лучших практик, но при этом он внутри Телички. он учитывает что есть тут и какие мы. В общем мне очень понравилось что там удалось.</p>
<div class="issuuembed" style="width: 430px; height: 186px;" data-configid="17174973/13310437"></div>
<p><script src="//e.issuu.com/embed.js" async="true" type="text/javascript"></script><br />
&nbsp;</p>
<p>Наши наработки дальше станут основой того, что будут осенью уже разрабатывать за более продолжительный промежуток времени в <a href="http://www.school.canactions.com/uk/" target="_blank">урбан школе CANactions</a>. То есть у меня возникает приятное ощущение, что наши старания не исчезнут даром и со временем начнут влиять на реальное пространство города.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Иррациональные мы</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2015/03/17/irratsionalnye-my/</link>
		<pubDate>Tue, 17 Mar 2015 21:14:15 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[книга]]></category>
		<category><![CDATA[мысль]]></category>
		<category><![CDATA[обучение]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[системное]]></category>
		<category><![CDATA[случайность]]></category>
		<category><![CDATA[сотрудничество]]></category>
		<category><![CDATA[цитата]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5435</guid>
		<description><![CDATA[Тема того, что мы не логичны стала весьма популярна не так уж давно. Это заметка на основе: Даниэль Канеман (Daniel Kahneman) совместно с Амосом Тверски и другими авторами &#171;Думай медленно, решай быстро&#187; (2011), более заумная &#171;Принятие решений в неопределенности&#187; (1982) Дэн Ариэли (Dan Ariely) скорее знаменит своими лекциями, чем книгами. Я смотрел на TED и проходил курс на [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Тема того, что мы не логичны стала весьма популярна не так уж давно. Это заметка на основе:</p>
<ul>
<li>Даниэль Канеман (<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Daniel_Kahneman" target="_blank">Daniel Kahneman</a>) совместно с Амосом Тверски и другими авторами &#171;<strong>Думай медленно, решай быстро</strong>&#187; (2011), более заумная &#171;Принятие решений в неопределенности&#187; (1982)</li>
<li>Дэн Ариэли (<a href="http://danariely.com/about-dan/" target="_blank">Dan Ariely</a>) скорее знаменит своими лекциями, чем книгами. Я смотрел <a href="https://www.ted.com/speakers/dan_ariely" target="_blank">на TED</a> и проходил курс на курсере &#171;<a href="http://blog.coursera.org/post/45684999023/dan-arielys-course-on-a-beginners-guide-to" target="_blank">A Beginner&#8217;s Guide to Irrational Behavior</a>&#187; (<a href="http://geekchick.ru/2013/05/21/my_first_completed_coursera/" target="_blank">один из отзывов</a>). Книга &#171;<strong>Предсказуемая иррациональность</strong>. Скрытые силы, определяющие наши решения&#187; (Predictably Irrational, 2008) и у него еще есть две книги, которые не читал.</li>
<li>Нассим Талеб (<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Nassim_Nicholas_Taleb" target="_blank">Nassim Taleb</a>) очень известен за вторую свою книгу &#171;Черный лебедь. Под знаком непредсказуемости&#187; (2007), но она средняя. Лучше первую &#171;Одураченные случайностью&#187; (2001/2005) и последнюю &#171;<strong>Антихрупкость</strong>. Как извлечь выгоду из хаоса&#187; (2012).</li>
</ul>
<p>Достаточно много резенций на &#171;Антихрупкость. Как извлечь выгоду из хаоса&#187; как открывающее глаза философское чтение, которое изменило способ того как я смотрю на мир.</p>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Поведенческая экономика</h1>
<p>Основной вклад этих авторов в наши умы &#8212;  мы достаточно долго <strong>заблуждались</strong> что люди делая выбор ведут себя рационально. Из этого заблуждения строили теории государства и экономики. Что выразилось в нескольких больших утопических проектах прошлого столетия &#8212; особенно СССР.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Большинство людей <strong>рациональны только отчасти</strong>, и эмоциональны либо иррациональны в остальных ситуациях.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Используют <strong>скорее эвристический анализ</strong>, чем строгое применение правил оптимизации &#8212; поэтому классические теории экономики не могут быть верны. В фактическом человеческом принятии решений (в противоположность нормативному) «потери чувствительнее выигрышей». Люди более сосредоточены на «изменениях» полезности своих состояний, чем на полезности самих состояний. Цены пложительное воспринимаемые изменения.</p>
<p>У нас есть быстрое и медленное мышление. Медленное как раз может проводить анализ аргументов. Но когда вариантов становиться больше 10 ошибки возрастают. Люди<strong> чаще пользуются быстрым мышлением</strong>, которое автоматические принимает решения про здесь и сейчас.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Уже выявлен такой немалый список (<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/List_of_cognitive_biases" target="_blank">англ</a>, <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%BE%D0%BA_%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BD%D1%8B%D1%85_%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B9">рус</a>) разнообразных феноменов, которые влияют на то что мы мыслим иррационально.</p>
<p>Канеман предложил рассматривать экономику, как <strong>систему взаимодействия агентов ограниченной рациональности</strong>. Поведенческая экономика учитывает влияние социальных, когнитивных и эмоциональных факторов на принятие экономических решений.</p>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>Лучше смотреть на поведение, чем на объяснение</h2>
<p>Ариэли в своем курсе показывает как с помощью &#171;<strong>архитектуры выбора</strong>&#187; можно дизайнить такое оркужение, которое будет <strong>воздействовать</strong> на результат выбора человека даже если тот себе объяснит свой выбор чем-то другим (рационализация &#171;если мои действия и мысли как должно быть совпадают с тем, что я получил в итоге я делают вывод что это я был причиной такого результата&#187;).</p>
<p style="padding-left: 30px;">Например, если добавить к набору опцию, которую никто не хочет, то внезапно то что немного похоже на этот выбор становиться привлекательным.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Или есть усложнить пул выборов, то большинство &#171;выберет не выбирать&#187;, то есть согласяться с опцией по умолчанию чтоб не затрачивать усилия. Исключение только очень дорогие покупки вроде автомобиля или дома.</p>
<p>В большинстве своем люди <strong>не знают чего они хотят</strong>. Мы сравниваем. Поэтому используют окружение чтоб <strong>найти опору-подсказку</strong> для направления.  Или вспоминают свое первое принятое решение.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Привязки</strong> &#171;когда я уже сделал много раз это выбор то я уверен что он правильный&#187; Даже если узнают, что то что делают вредно &#8212; все равно продолжают. Если что-то привычное исчезло, то можем приложить много усилий чтоб вернуть (<strong>эффект владения</strong>).</p>
<p>Emotional Decision Making:</p>
<p>Мы куда сильнее <strong>подвержены страху потерь</strong>, чем радости приобретения. Кроме того в <strong>возбужденном</strong> состоянии принимаем совсем другие решения. С помощью асоциирования <strong>отвращения</strong> можно сделать определенные объекты (евреев, гее) нежелательными. Поможем из <strong>сострадания</strong> конкретному страдающему ребенку, а не &#171;голодающим детям Африки&#187;.</p>
<a name="wptoc_0_1_1"></a><h2>Относительность денег</h2>
<p>Мы ведемся на ощущение &#171;когда много денег&#187;. <strong>Маленькие суммы</strong> психологически важнее и подробнее рассматриваются. (<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D0%B6%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D0%B8%D0%BB%D0%BB%D1%8E%D0%B7%D0%B8%D1%8F" target="_blank">Днежная иллюзия</a>)</p>
<p style="padding-left: 30px;">Желание не переплатить <strong>один</strong> доллар для покупки в 3 доллара имеет значение, а для покупки в 3000 долларов не имеет. Хотя этот тот же самый доллар, его удельная стоимость одинакова.</p>
<p>Страх потерь тут выражается в <strong>боли оплаты</strong>. Неприятно платить наличными. На этом играют большие магазины, где сначала набираешь товаров, а потом один раз платишь. Много платежей в один чек.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Отсюда еще подверженность &#171;получи бесплатно&#187; и не вижу цену вложенного времени, например, стоять в очереди.</p>
<p>Мы <strong>ведемся на категоризацию</strong>. Что я сделаю за шоколадку в 3 доллара, я не сделаю если мне кто-то просто даст 3 доллара. Если потерял билет за 3 доллара, то не куплю второй &#8212; если потерял 3 доллара, то билет куплю.</p>
<p>Мы готовы платить <strong>больше за видимые усили</strong>я, когда думаем что была решина сложная задача. Слесарь научился открывать замки быстрее &#8212; стали меньше платить, поэтому опять стал работать медленее.</p>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Помогать себе мыслить</h1>
<p>Идея Канемана в том, что с помощью медленного мышления можно <strong>начать отслеживать ошибки</strong> быстрого и исправлять наше интуитивное, но неправильное восприятие <strong>будущего</strong>. В его книге есть список с примерами этих ошибок.</p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;Интуитивные прогнозы необходимо корректировать, поскольку они нерегрессивны, а потому искажены. Предположим, я предскажу, что у каждого гольфиста на второй день турнира будет то же число очков, что и в первый. Эта оценка не учитывает регрессию к среднему: те, кто в первый день играл хорошо, в среднем на следующий день справятся хуже, а те, кто играл плохо, в основном станут играть лучше. Нерегрессивные предсказания всегда будут искаженными в сравнении с реальными результатами. &#171;</p>
<p>Часто думая о будущем мы думаем <strong>не оптимальной траекторией, а идеальной</strong> &#8212; так как мне бы хотелось. Большинство целей, которые ставятся на новый год черезмерно оптимистичны. И совсем уж мало кто воображает какие катастрофы могут произойти.</p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Проблема с вероятностным</h2>
<p>Мы очень плохо воспринимаем вероятностую природу событий и <strong>склоны под многое подкладывать причинность</strong>. И даже зная где мы ошибаемся думая о будущем всё равно продолжаем ошибаться.</p>
<p style="padding-left: 30px;">В первой книге своей Талеб пишет, что текущие мыслительные модели скорее локально-ориентированны. Находясь в <strong>одномерном</strong> формате <a href="http://www.urbandictionary.com/define.php?term=sombunall" target="_blank">некневсе</a> люди принимают случайное за сигнал (паттерн) через <strong>простые очевидные ответы. Поверхностные суждения</strong> &#8212; хватают то что видно и удобно. Узнавать новости. Желание быстро освободиться от негатива неопределенности.</p>
<p>Люди приписывают будущему ошибочно объяснение <strong>через связные истории</strong> (личностей, лидеров, Я), а не через неопределенность вероятностных альтернативных исходов. В истории опущено то, что мы не знаем. Считают заслуги своими, а не везением. Объясняют уже после того, как произошло. Пост-фактум. Судят лишь по результатам (эффект последней фразы).</p>
<p>Поэтому у нас <strong>много правдоподобно выглядящих бессмыслиц </strong>работающих только в узких рамках. Потребность упорядоченного понимания и вера в непрерывность (наивная эволюция) заставляет создавать хоть какие-то описания что происходит.</p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Настоящие причинности</h2>
<p>Эмоции работают на коротких отрезках, для длинных они часто ошибочны и реагируем на шум. Если научиться фильтрации шума, <b>критически мыслить</b>, это позволить выявлять замаскированное везение и вероятности. Мы хотим выделять важное знание.</p>
<p>Исследование <strong>траекторий протяженных во времени</strong>, а не результата позволяет видеть альтернативные издержки как если б история развивалась по другому.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Все дело в том, что мы<strong> знаем структуру случайности</strong>. Тогда можем выдавливать риск из своих стратегий. В принятии решения я выигрываю<strong> в среднем по всем вариантам</strong> альтернативных исходов будущего. Включая те варианты о которых я ничего не знаю.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Как ни странно затруднение к знанию структуры случайности может быть в изучении классической теории вероятности, построенной на моделях оторванных от систем. Например, я на физмате учил задачу о скатывающихся шариках очень долго и дошли до н-мерных пространств. Проблем в том, что так основанная вероятность (как подбрасывать монетку) имеет <strong>отдаленное отношения к системной настоящее случайности</strong>, коей является наш мир. Казино &#8212; совершенно не случайное место с точки зрения реальности. Есть шутка, что монетка может упасть на ребро, но она вообще может закатиться: у меня такое бывало. Или начнется ураган пока подбрасываю монетку. И так далее.</p>
<p>Статистика не может вычислить<strong> редкие события</strong> &#8212; Черных лебедей (до какого-то времени люди думали что все лебеди &#8212; белые). Специально сосредоточена на среднем, а не на крайнем.</p>
<ul>
<li>если из череды повторов (получение денег, встречи с человеком, …) делаю вывод что что-то другое не поизойдет (Черный Лебедь не появиться) то это самообман. Редкое происходит &#8212; что никогда не случалось раньше случается. Все теории обобщения &#8212; сомнительны.</li>
<li>защищать себя от редкого события с большими последствиями.</li>
<li>понимать что будут редкие моменты и использовать понимание для утилизация «лолпнул» других и «взлетел» своего.</li>
</ul>
<a name="wptoc_1_1_2"></a><h2>Случайность успеха</h2>
<p>Если<strong> изначальная выборка</strong> достаточно велика, то тем дольше будут сохраняться люди получающие положительный результат из-за везения. Их по очереди вырубает (на бесконечности <strong>обезьяна на печатной машинке</strong> может вдруг напечатать &#171;войну и мир&#187;).</p>
<p>Кроме того так исторически сложилось что у нас на виду только те, кто добился удачи &#8212; нет информации от тех, кто сошел с дистанции. Мы оцениваем ситуацию по <strong>неполной информации</strong>. У нас много данных, но еще больше данных у нас отсутствует и никогда не появиться.</p>
<p style="padding-left: 30px;">УСПЕХ = МАСТЕРСТВО + УДАЧА</p>
<p style="padding-left: 30px;">Чем меньше удача появление &#8212; стабильнее существует, меньше риск исчезновения  на длинном промежутке времени.</p>
<p>В первой книге Талеб для этого <strong>использует идею симуляции</strong> по методу Монте-карло. Генерация виртуальных историй и наблюдение отклонений (дисперсии) между различными результатами.  Поиск оставшихся в живых на этом наборе данных. Чем больше я пробую, тем больше вероятность простой удачной находки правила.</p>
<p>В последнее на сегодня свой книги он переходит к идеи, что лучше уже не искать что разрушит нас, а <strong>укрепить свое</strong>. Сделать его антихрупким.</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Антихрупкость</h1>
<p>Талеб придумал это <strong>слово (antifragile)</strong>. Просто потому что люди как антоним к хрупкости (много чего может повредить) подразумевают неуязвимость. Но это не правильно: неуязвимость это когда вам ничего не может повредить, вам всё равно. Антихрупкость &#8212; <strong>когда вам вредят, а вы становитесь еще сильее</strong> и лучше от этого.</p>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Динамические системы</h2>
<a name="wptoc_0_2_0"></a><h3>Переменчивость &#8212; время рушит</h3>
<p>Тому что существует на пределе своих возможностей надо очень точный &#171;коридор&#187; жизни, нужно это спокойствие. Как пример, <strong>хрупкая</strong> ваза. Ее может разрушить много что &#8212; поэтому прячем её под стекло. Такие хрупкие вещи аккумулируют невидимый риск.</p>
<p style="padding-left: 30px;">А людей хроническое функционирование на пределе очень изматывает. Ведет к страданиям.</p>
<p>У всего и каждого вокруг есть <strong>порог разрушения</strong> и он разный по разным аспектам (телесный, эмоциональный, духовный, деловой, интимный, итд.). Через такое разрушение эволюция чистит систему при этом передавая информацию о слабых элементах другим. <strong>Смерть одних &#8212; жизнь других</strong>.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Конкретная ошибка в сети снижает вероятность будущих сбоев сети.</p>
<p>Организм не существует в изоляции, он выживает только как часть в системе. Тут уже много тех, кто прошли тест и <strong>много хрупких компонентов уже было исключено</strong>, придано в жертву.  Кроме героев войны можно везде благодарить жертвы тех,кто не добился ничего, давшим нам ценнейшее знание и поднявших благополуие оставшихся тут. Они ключевые фигуры нашей антихрупкости.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Ставя себя и свою веру на кон кто-то когда рисковал за нас.</p>
<a name="wptoc_0_2_1"></a><h3>Что давно выживало скорее всего продолжит</h3>
<p>Антихрупкое по Талебу «стареет» наоборот и <strong>любит перемены</strong>, умеренный стресс. Оно стабильно в долгом сроке. И это самое стойкое умрет последним. Это и <strong>бионические саморегулируемые системы</strong>. На их разрушение надо приложить много усилий. (Куда проще разбить вазу, чем удавить крокодила.)</p>
<p style="padding-left: 30px;">Пьесы Шекспира будут и дальше идти, а пьеса какого нибудь Васи Пупкина написанная вчера и прочитанная своим друзьям вряд ли через пару десятков лет кому-то будет нужна.</p>
<p>Но самое интересное в этих системах &#8212; один умеют быть<strong> в двух режимах</strong>. В <strong>обычном</strong> (а это 99% времени) и в <strong>чрезвычайном</strong> (это 1% тех самых Черных лебедей). Они подготовлены к большим редким шоковым скачкам. Им даже это случайность выгодна. Они подверженны феномену &#171;посттравматический рост&#187;.</p>
<p>Достигается за счет умения постоянно функционировать <strong>в случайных малых колебаниях</strong> положительного и отрицательного. И от ошибок они становятся только лучше. Они так меняются под текущее.</p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;Так называемые хаотические системы, в которых имеют место колебания, называемые хаосом, могут быть стабилизированы добавлением случайности. Я был на удивительной демонстрации этого эффекта, которую организовал один докторант. Сначала он заставил шарики хаотично скакать по столу в ответ на размеренные колебания столешницы. При этом шарики двигались резко и неизящно. Затем он щелкнул тумблером – и скачки, как по волшебству, сделались размеренными и плавными. Вот секрет волшебства: хаос превратился в порядок не потому, что в системе стало меньше хаоса, а потому, что в нее добавили случайные, абсолютно случайные колебания малой интенсивности.&#187;</p>
<a name="wptoc_2_1_1"></a><h2>Агенты: теоретики, практики и политики</h2>
<p>Вот это интересно. Мы пришли в такую организацию общества, где <strong>процветает культ теоретического знания</strong>. Академики являются уважаемыми людьми, они страшно переоценивают себя. Иногда делают предвзятые выборки для доказательств своих теорий.  Занимаются повязыванием причин и следствий. В обществе идут дебаты &#171;кто прав&#187;. Часто происходит историзация победителем, когда мы видим информацию только об успешном от успешных.</p>
<p>Талеб говорит что это <strong>незначимая &#171;значимая информация&#187;</strong>. Мы очень мало знаем о редких событиях (например с периодом раз в 1000 лет, или раз в 10000000 лет), и вряд ли узнаем. Используем наиные обобщения (99,999999999999&#8230;%—&gt;100%) &#8212; история в любом месте может быть неверной ведь надо так же учитывать что мы не знаем, что не было описано. Плюс будущее не есть проекция прошлого.</p>
<p>А много информации &#8212; это и много <strong>ошибочной</strong> информации. Новости и свежие конференции &#8212; токсичны. Что там говорят через пару десятков лет мало кто вспомнит.</p>
<p style="padding-left: 30px;">И самое интересно, что это ничего материального полезного не дает. <strong>Богатства не порождает</strong>. Не образованые страны богатеют, а богатые страны образовываются. Всё это тратит огромные деньги на создание описания мира, его обсуждение, распространение вокруг на других людей. С всё более возрастающим шумом. Мы не делаем будущее легче, ноаборот запутываем себе как виду жизнь.</p>
<p>Даже вредит &#8212; люди <strong>перестали видеть возможности ассиметрии в окружающем мире</strong>. (!) Мы живем средними мыслями.</p>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3>Школьники хороши только в школе</h3>
<p>Текущая система образования <strong>воспитывает</strong> <strong>идеальное</strong> избегание любых ошибок, нелинейное упрощение мира превращением в линейный одновариантные описания и умение номинализировать (думать не процессами, а объектами). То есть она пораждает хрупкость. Точное знание и правильное предсказание будущего нужно только хрупкому.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Кроме того знание стандартно и одинаково доступно всем, а в реальном мире конкурентное преимущество как раз достигается за счет уникальности.</p>
<p>Образование теоретиками <strong>принижает роль практиков</strong> в жизни общества. Теоретик после своего образования хочет во все вмешиваться, чтоб это тоже усреднить, избавить от стрессоров. Страсть как хочется всё &#171;пригладить&#187;. Талеб называет таких людей Хрупкоделы. И это вмешательство истощающее, оно сразу порождает ряд побочных эффектов (легко заметно в фармакалогии) для любых антихрупких систем, которые как раз живут и развиваются за счет стрессоров.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Хрупкоделы порождают то, что легко умрет в первой же большой чрезвычайной ситуации.</p>
<a name="wptoc_1_2_1"></a><h3>Применение теории требует усилий локализации</h3>
<p>Мы плохо умеем переносить знания между контекстами, а тем более на конкретное положение вещей. Много теорий так и остается теориями не внося никакого полезного вклада в жизни людей. Для начала применения нужна также определенная энергия, можно сказать даже что мы моного знаем (о здоровом образе жини, например) но <strong>начать это применять &#8212; поступок</strong>.</p>
<p>Правдивость всегда локальна. Теория может быть частично ошибочной, но <strong>результат применения не зависит от идеальной и полной верности теории</strong> &#8212; он скорее зависит от умения создавать методом проб и ошибок простые несовершенные <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%AD%D0%B2%D1%80%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0" target="_blank">эвристические</a> правила, что работает тут у нас.</p>
<p>Простые, но <strong>рабочие</strong> для меня правила куда лучше тяжелых теорий. В таком смысле мудрость бабушки больше знанчит, чем теории из ВУЗов. Пара обедов с практиком учит лучше, чем доступ к интернету. Практики обычно имеют свой<strong> свод ноу-хау</strong> и передают его подмастерьям, которые с их точки зрения достойны этого. То есть совсем не каждому человеку.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Не спрашивай мнения/совета/прогноза и другой информации. Узнай во что другой вложил и во что не вложил свои силы.</p>
<a name="wptoc_1_2_2"></a><h3>Частники, рискующие своей шкурой</h3>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;я тоже ем то, что готовлю в своем кафе&#187;</p>
<p>Теории приходят и уходят, а опыт остается. Изобретали в большинстве своем были дилетанты любители, герои-самоучки. Практические <strong>знания сводимы к простым формулам-решениям</strong>. Практика избавляет явление от сложности. Практику не надо мнго говорить или думать &#8212; он не начитан, он опытен. Если есть большой одной причины &#8212; это напряг.</p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;Лохи пытаются победить в споре; нелохи пытаются просто победить.&#187;</p>
<p>Рациональный <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A4%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D1%91%D1%80" target="_blank">фланер</a> выходит в поисках возможностей, впитать новой инфы. При этом понимает что никогда не будет полной уверенности и знания. Он смотрит на мир вне «женитьбы» на своих выборах и позциях. <strong>Пересматривает свой маршрут</strong> на ходу стараясь открывать свежие решения. Меняться когда ошибается.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Нам куда лучше удается что-то <strong>делать</strong>, чем думать.</p>
<p>Сознательный <strong>акт героизма</strong> исключает случайность. Один наделенный доблестью человек способен победить коллектив слабаков.</p>
<a name="wptoc_1_2_3"></a><h3>Не переноси свой риск на других</h3>
<p>С глобализаций денежной системы пришла возможность получать выгоду <strong>одним людям за потери других</strong>, хотя те ничего не делали. Например, провал какой либо программы реформирования не отразиться на благосостоянии депутата её предложившего, а только пенсионеры станут беднее.</p>
<p>Некневсе люди <strong>сливают свой риск</strong> ставя на кон шкуры других. Они только болтают, призывают, но сами ничего не делают (тем самым нарушают золотое правило этики &#171;Не делай другим того, чего не хочешь, чтобы делали тебея&#187;)</p>
<p style="padding-left: 30px;">Они достигают свою антихрупкость неэтичным путем.</p>
<p>У учреждений – в отличие от индивидов – нет чести. Это <strong>проблема рассеивания ответственности</strong>. Банковская система и бюрократы, ученые и журналисты призывающие к определенным действиям. Мы оказались в таком вот мире. Который привел к финансовому кризису 2008, который приводит к постоянным протестам людей как только они понимают как с них сливают деньги.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Угроза недобросовестности для мира только возрастает. И как ни странно современная политика часто способствует такому: она не делает государство (банк) антихрупким, она делает только управленцев государством (банком) антихрупкими за счет других.</p>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Уменьшение хрупкости &#8212; необходимость</h1>
<p>С любой точки зрения нет никакого смысла усиливать, украшать, развивать и растить что-то хрупкое, ведь первое же потрясение уничтожит это. <strong>Выживание это первоочередная</strong> задача. «Сделайте себя менее уязвимыми» и научитесь избегать неприятностей.</p>
<p>Я хочу строить прочные системы.</p>
<a name="wptoc_3_1_0"></a><h2>Изучать как системы не/рушаться</h2>
<p>Делать антихрупким на длинном временном промежутке и мелких ошибках.  И тогда важнее становиться <strong>изучать</strong> не сущности чего угодно, а его <strong>хрупкость</strong>. Не нужно знать что внутри, потому что эта информация разростается и засасывает. Засоряет взор и понимание.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Вред</strong> скрыт не в прошлом, а только <strong>в будущем</strong>. Все самое плохое с вами еще случиться (включая смерть).</p>
<p>Метод &#8212; распознание возрастания ущерба. Система должна вовремя избавляться от раздражителей еще до того как они её порушат. (1) Она слаба <strong>по самому слабому</strong> звену. Изучать как на хрупкость оно влияет. Часто вмешиваемся либо недостаточно, либо не там где надо. Вмешиваться только туда, где критично. Инача создаем шум. (2) Она слаба <strong>если разрушение ондно влечет</strong> за собой стремительное разрушение во все стороны. И система падает как карточный домик.</p>
<p>К хрупкости ведет обратная <strong>избыточность</strong>. Сильные связи зависимости. Например, люди повишие в долгах и кредитах. Если хоть что-то выйдет за их &#171;корридор&#187;, то у них нет сил это пережить. К антихрупкости ведет избыточность. Когда есть элементы, которые могут подхватить функции сломавшегося. У нас, например, по два глаза уха итд.</p>
<a name="wptoc_0_2_0"></a><h3>Опционы</h3>
<p style="padding-left: 30px;">О курорте с <strong>очень широким спектром</strong> услуг можно очень мало знать и быть уверенным что там понравиться.</p>
<p>Опционы &#8212; места неопределенности с вероятностью получить много разного возможного, но при этом без обязательства это использовать. Легко можно не использовать.</p>
<p>Когда мне становиться доступен <strong>широкий выбор</strong>. Я могу начать фильтровать, искать что мне подходит, а что не подходит. При этом если обращать внимание на нелинейные моменты, то когда я прав &#8212; получаю огромный плюс. А отсутствие обязанностей ведет к тому, что ошибки мне обходятся<strong> мизирными штрафами</strong>. Легко могу менять, перебирать и приобретать что хочу.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Опциональность перекрывает обознанность, разумность, начитанность итд. Лучше тупой антихрупкий, чем собразитльный хрупки.</p>
<a name="wptoc_3_1_1"></a><h2>Основные идеи не среднего мира</h2>
<p>Работаю с конкретным. Сначала поставь проблему, потом глянь что возможно и попробуй опровергнуть что тут ошибочно. Найди где отдача будет асиметрична: последствия одного варианта более важны, чем последствия другого. Смотри не на вероятности наступления, а на масштаб явления.</p>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3>Фокусирующий путь отрицания, исключения</h3>
<p style="padding-left: 30px;">Отаз так же результативен как и добавление.</p>
<p><strong>Прирост знания через вычитание</strong>. Разные теории часто опровергаються. Но уже опровергнутые почти всегда остаются опровергнутыми. Куда разумнее собирать данные, которые <strong>опровергнут мою текущую мысль</strong>. Данные на подтверждение никак не помогают, ведь отсутствие катастрофы долго еще не значит что её вообще не будет. Любая теория в таком смысле временна и не даст точного понимания ситуации.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Подозревайте любую схему. Всё, что не эвристика весьма хрупко.</p>
<p>Система <strong>становится лучше через избавление</strong>. Первым делом надо избавиться от хрупкого. Узнавать что не работает, те места где точно. Ограничить всё вредное. Ограничение размера / скорости / концентрации.</p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;так же как достижениями я горжусь и всем, что мы не сделали и пренебрегли&#187;. Куда сложение сказать &#171;нет&#187; гениальной идеи.</p>
<p><strong>(!) Запоминать исключенное </strong>&#8212; это тоже информация. Каждый следующий этап поиска может увенчаться успехом с большей вероятностью, чем предыдущий, но только если вы уверены в том, что там, где бумажник уже искали, его нет.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Люди <strong>богатеют, потому что не банкротятся</strong>. Внутри переменчивости выгодна <strong>стратегия в уменьшении потерь</strong>, а не в увеличении приобретений. Любое поведение, которое не наносит ущерб, даже с «плохой» эвристикой ведет к успеху.</p>
<p>Стабильное хорошее есть отсутствие плохого.</p>
<a name="wptoc_1_2_1"></a><h3>99/1 &#8212; на нас работает нелинейность</h3>
<p><strong>Одно вмешательство</strong> минимальными затратами в правильном месте/времени может все решать. Несколько простых шагов существенно могут улучшить положение вещей (у меня и в мире).</p>
<p style="padding-left: 30px;">Каждая добавка к весу камня влечет за собой больший вред, чем предыдущая. Врезавшись в стену 100 раз на скорости 1 км/час куда меньше вредит, чем один раз на 100 км/час.</p>
<p><strong>Нелинейность приобретений </strong>на опционах. Часто <strong>теряю</strong>, но по мало &#8212; редко <strong>приобретаю</strong>, но очень много, которое в разы перекрывает все потери. Отслеживаю размеры причиненного вреда, и размеры моих приобретений. В такой стратегии не нужно быть правым/успешным слишком часто. Отдача: <strong>мелким ошибкам сопутствует огромное достижение</strong>.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Не нужно знать что происходит когда работает ассиметрия, надо понимать как распознавать сам паттерн и внутреннюю логику ассиметричного процесса. Я <strong>в ожидании &#171;next big thing&#187;</strong> и готов её оседлать.</p>
<p>Реагировать только на существенный отклонения в инфопотоке. Ранжировать <strong>явления по опциональности</strong>: искать занятия <strong>с масштабируемой выгодой</strong>,  желательно неограниченной. Отделить области где ЧерныеЛебеди непредсказуемы и существенны. Игнорить мелкие опасности, страховаться от больших потерь. Защита от крайнего опасного и поджидание полезного.</p>
<a name="wptoc_1_2_2"></a><h3>Расширенное инвестирование штангой</h3>
<p>Мы сознательно стараемся уменьшать усредненные решения в своей жизни. Особенности «стратегии штанги» в том, чтоб быть максимально открытым для «хороших» Черных лебедей и при этом остерегаться «плохих».</p>
<p style="padding-left: 30px;">Антихрупкой системе одинаково нужен и стресс и защенность. Стратегия <strong>штанги: острый стресс &lt;&#8212;&gt; время восстановления.</strong></p>
<p style="padding-left: 30px;">Сочитание этих областей и их чередование. (наример, голодание раз в неделю, поднятие тяжестей, две рабочие специальности)</p>
<p>Разбитие на малое <strong>с разделением рисков &#8212; несколько проектов</strong>. Один большой малорискованный и множество мелких сделок с малой ценной ошибки, но вероятностью огромной прибыли. В общем<b> </b>потенциальные приобретения превышают потенциальные убытки.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Конечная цель стратегии: <strong>избыточность</strong>, запас прочности (слитки в подвале).</p>
<p>Случайность это хорошо, ведь может принести скачок выгоды. (например, профессия писателя когда какой-то роман станет бестселлером)</p>
<a name="wptoc_1_2_3"></a><h3>Личностные состояния</h3>
<p style="padding-left: 30px;">Настоящий лузер пытается объяснить и разобраться &#171;почему ошибся&#187;, вместо того, чтобы двигаться дальше. Используя ошибки во благо.</p>
<p>Сенека предлагал<strong> <strong>подход &#171;я ничего не потерял»</strong></strong>: воображать как дела пойдут плохо, даже иногда &#171;неудобно путешествовать» специально. Воображать, что дела пошли плохо, когда они идут хорошо это тоже поступок. Если мне «нечего терять», то могу только приобрести – и я антихрупок.</p>
<p><strong>Сознательно принадлежать себе</strong> это и есть геройство. Благородство человека есть мера насколько <strong>он хозяин своего мнения</strong>. Риск, на который за это идет &#8212; измеряется потенциальными убытками отстаивая собственные суждения. Мы сейчас живем согласными пойти на попятую &#8212; подавление нас рекламой, мотивацией из идеологии, властью имеющими, деньгами. Особенно деньгами.</p>
<p>Прокостинация &#8212; естественная защита сложного организма. Польза и медлительности: если я медлю с написанием главы, значит, она не нужна. Работа – это нечто опциональное, скорее как хобби.</p>
<a name="wptoc_3_1_2"></a><h2>Общество</h2>
<p>Деньги лучше признания (долго будут склонять, а когда прав &#8212; недолгое позитивное что называется слава- потом опять забудут). Куда лучше на скачке Черного Лебедя извлечь много прибыли &#8212; вот это круто.</p>
<a name="wptoc_2_2_0"></a><h3>Можем создавать сотрудничество</h3>
<p>Хороший повод людям объединиться &#8212; понимаем что<strong> защищаем одинаковые позиции</strong>. Без ослепления планами или видиньями куда идем. Мы всё равно не можем предсказать будущее, но можем определиться что мы защищаем, что мы будем делать антихрупким. Отсюда ищем методы.</p>
<p>В наших силах<strong> защищать своих</strong>. Формирование среды, благоприятствующей этому. Мое нравятся небольшому числу фанатов, исключительно верных и восторженных.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Деньги и сделки «чистят» отношения между людьми.</p>
<a name="wptoc_2_2_1"></a><h3>Вкладывать силы не в планы-визии, а в людей</h3>
<p>Поиск и <strong>отслеживание «изобретенного наполовину»</strong> и пока не внедренного. Придуманное изобретение не обязательно будет использоваться его автором. Вопрос как использовать теории и прозрения на практике.</p>
<p>И человека и группы должны <strong>узнавать по одной идее</strong>, не более. По одной идее в их головах &#8212; со стороны. И ты, это о котором хорошие вещи говорит ктот-о другой, а сам скромен и сдержен.</p>
<p>Выживают не идеи, а <strong>люди с правильными идеями</strong> &#8212; верными эвристическими правилами, полученными из опыта. Выживают те, кому ошибки безвредны. Таких людей и ищем.</p>
<a name="wptoc_0_0_4"></a><h1>Завершение</h1>
<p>Возможно плодами модернизма и возвышением описательной науки мы оказались в мире, который все <strong>больше движется к хрупкости</strong>. Раньше мы жили в мире, где люди действовали, руководствуясь простыми правилами. Тем, кто не придумывал такие правила выдавала их религия. Сейчас их выдает рациональная наука (поколение моих родителей они были переходными &#8212; у них еще есть и религия).</p>
<p style="padding-left: 30px;">Кроме того близкие сетевые связи теперь позволяют одним людям извлекать выгоду из событий, скидывая риск на других неповинных.</p>
<p>Из-за наличия этих общих шаблонов новость что мы иррациональны нам кажется новостью, но <strong>это повседневность многостолетней жизни</strong>. Со временем нам прийдется разбираться с последствиями всеобщего оторванного от жизни образования.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>О еде</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2015/02/23/o-ede/</link>
		<pubDate>Mon, 23 Feb 2015 09:53:24 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Кино]]></category>
		<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Пси-ТВ]]></category>
		<category><![CDATA[видео]]></category>
		<category><![CDATA[здоровье]]></category>
		<category><![CDATA[лучшие]]></category>
		<category><![CDATA[научение]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[питание]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5416</guid>
		<description><![CDATA[С распространением рыночной культуры к нам, да и ко всем, пришел феномен фаст-фуд. Быстрая еда. И вокруг неё сложилась определенная атмосфера, что еда эта не здоровая, не очень вкусная, но дешевая и без усилий. Фаст фуд Фильм, который в свое время в 2004 году наделал много шума &#8212; &#171;Двойная порция / Super Size Me&#187; . [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>С распространением рыночной культуры к нам, да и ко всем, пришел феномен фаст-фуд. Быстрая еда. И вокруг неё сложилась определенная атмосфера, что еда эта не здоровая, не очень вкусная, но дешевая и без усилий.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Фаст фуд</h1>
<p>Фильм, который в свое время в 2004 году наделал много шума &#8212; &#171;<a href="http://www.kinopoisk.ru/film/77082/" target="_blank">Двойная порция / Super Size Me</a>&#187; . Идея автора была в том, чтоб продолжительное время питаться только большими порциями в маке и ничем больше. При этом ходить к врачу на наблюдения. Эксперемент не дошел до намеченного дня из-за быстрого и радикального ухудшения многих показателей.</p>
<p>Посмотреть можно <a href="https://www.youtube.com/watch?v=yHmIwiytbIc" target="_blank">на ютуб</a>.</p>
<p><iframe src="//vk.com/video_ext.php?oid=174340510&amp;id=169479994&amp;hash=bb20ee9cca17655e&amp;sd" width="440" height="272" frameborder="0"></iframe></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Не то, чтоб в защиту, но за свободу людей выбирать выступают Пенн и Тейлор в одном из выпусков свой программы. Они как всегда приглашают высказаться с двух сторон и сами комментируют как голос разума. Критическое мышление. Показывают как ярлык &#171;фаст-фуд&#187; сразу меняет отношение к еде. <a href="http://tune.pk/video/1347111/penn-amp-teller-bullshit-series-8-episode-2-fast-food" target="_blank">Видео на английском</a>.</p>
<p><iframe src="http://tune.pk/player/embed_player.php?vid=1347111&amp;folder=2013/12/11/&amp;width=600&amp;height=350&amp;autoplay=no" width="440" height="272" frameborder="0" scrolling="no" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
<p>На самом деле бизнес изобрел не еду, а новый вид её подачи. Определенной формы, упаковки и способа употребления. Потом это всё с помощью уже не одного десятка лет маркетинга поместили в головы как очень желаемое.</p>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Соковая диета</h1>
<p>Совсем недавно в 2014 вышел фильм, в котором наоборот главный героя достигает  из толстых жирных и находящихся &#171;в одном чизбургере от сердечного приступа&#187; людей исправляет это свое положение.</p>
<p>Смотреть <a href="https://www.youtube.com/watch?v=A-uPXgp6Sp4" target="_blank">на ютуб</a>.</p>
<p><iframe src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/A-uPXgp6Sp4?rel=0&amp;controls=0" width="440" height="272" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
<p>По поводу еды еще есть много чего интересно. Но эти два эксперемента показывают насколько наше тело зависит от режима питания. Даже 10 дней хватает для небольших изменений, а двух месяцев вообще.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Скотт Пек о любви</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2015/01/09/skott-pek-o-lyubvi/</link>
		<pubDate>Fri, 09 Jan 2015 17:20:36 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[life management]]></category>
		<category><![CDATA[благодать]]></category>
		<category><![CDATA[внимание]]></category>
		<category><![CDATA[личность]]></category>
		<category><![CDATA[лучшие]]></category>
		<category><![CDATA[любовь]]></category>
		<category><![CDATA[модель]]></category>
		<category><![CDATA[научение]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[позитивная психология]]></category>
		<category><![CDATA[сотрудничество]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5278</guid>
		<description><![CDATA[Американец Морган Скотт Пек (Morgan Scott Peck) уже своей первой книгой &#171;The Road Less Traveled&#187; 1978 года (которая так и осталась известнее всех последующих) привлек внимание. Исходя из опыта психологической практики и религиозного образования он построил неординарную концепцию любви. Последующие его работы были о зле. А на третем этапе он стал заниматься формированием сообществ и создал [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Американец Морган Скотт Пек (<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/M._Scott_Peck" target="_blank">Morgan Scott Peck</a>) уже своей первой книгой &#171;The Road Less Traveled&#187; 1978 года (которая так и осталась известнее всех последующих) привлек внимание. Исходя из опыта психологической практики и религиозного образования он построил неординарную концепцию любви. Последующие его работы были о зле. А на третем этапе он стал заниматься формированием сообществ и создал Foundation for Community Encouragement (FCE).</p>
<p><em>Далее идет мой конспект первой книги в перемешку с выводами/идеями/мыслями. С моей точки зрения базовые дихотомии тут &#8212; два состояния и направления к ним: Взросление/Развитие или Остановка. Именно на них он определяет Любовь или Зло.</em></p>
<p>Это еще и вопрос чем определяется твоя жизнь &#8212; внутренними личностными силами или внешними обстоятельствами и людьми.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Психологический рост</h1>
<p style="text-align: right;">&#171;я, как и всякий нормальный человек, могу решить любую проблему, стоит лишь дать себе время&#187; (принцип дай себе время)</p>
<p>Книга начинается с напоминания основы буддизма &#8212; <strong>жить есть страдание</strong>. Напряг, сложность, трудности и преодоление проблем находятся в ядре нашей повседневности. Конечно не у всех этих страданий одинаково и кто-то живет там где их меньше, а кто-то где больше.</p>
<p>Но это можно регулировать самому себе. Сама жизнь и жить есть риск &#8212; главный вопрос: что мы с этим риском делаем. Как <strong>конкретный</strong> человек с этим страданием/сложностью обходиться: <strong>избегать</strong> или <strong>преодолевать</strong>. Тут у Скотта немного другой способ чем в буддизме, но в конечном итоге да &#8212; оно о дисциплине себя.</p>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>Избегающие сложности</h2>
<p>Автор спрашивает и я тоже задумался «с чего вы взяли что жизнь вам <strong>обязана</strong> быть легкой, комфортной, радостной и приятной?». Такая культивируемая глубинная вера приводит к стремлению и <strong>желанию делать только то, что нравится</strong>. И игнорировать/уклоняться от сложностей.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Мы получаем общество, в котором каждый с рождения уверен что ему должно быть хорошо.</p>
<a name="wptoc_0_2_0"></a><h3>Быстро и сразу</h3>
<div>
<div>Подход к жизни таков, чтоб быстро и как можно сразу снижать напряжения &#8212; менять свое состояние (расслабиться, переключиться) или получать <strong>какое нибудь</strong> решение, ответ (что часто не решения, а  «затычки», подпорки и костели). Если само по себе не решилось, то и ладно. Получается что получается. Если не получается, то ну его.</div>
<p>Использовать что есть рядом сейчас и сразу, либо отвлечься на другое приятное. Переключиться. Уйти. (интренет помогает) Понятно что сообщение передаваемое окружающим из такой стратегии «сделай для/за меня» в сущности <strong>сбрасывание с себя ответственности</strong> за разрешение трудного. Трудное пусть делают другие или вообще не хочу про это знать.</p>
</div>
<div>
<p><em>(Пример протокола консультации, где клиент  пришел к психологу требовать решение.)</em></p>
</div>
<div style="padding-left: 30px;">В общем у таких людей из жизни получается <strong>mess</strong>. Перевести это можно как беспорядок, бардак, хаос, месиво, путаница, кутерьма, бестолковщина, неприятность. Их носит из стороны в сторону.</div>
<div></div>
<div>Перемещаться от приятного к приятному часто приводит к зависимостям. Эта как ни странно неразрывно связанно с<strong> насилием</strong> как способом быстрого решения. Его совершением ради удолетворения и (важно!) в обратную сторону с <strong>верой в то, что люди вокруг готовы итди на такое насилие</strong> по отношению ко мне ради своих приятностей. Деспотичность.</div>
<div>
<a name="wptoc_0_2_1"></a><h3>Я и люди импульсивны</h3>
<div> (прям списано со слов моих тревожных роидетей) <em>&#171;Мир жесток. Никто тебе кроме нас не поможет. Сам ты никто, ты же без нас умрешь. Ты ничего не умеешь. Мы не можем тебя оставить&#187;</em>. При этом не смотря на все слова нет никакой безусловной поддержки, скорее наоборот каждый раз не понятно когда они бросят, оставят, откажутся от договоров. Они <strong>меняют свои решения как им легче.</strong></div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Еще из книги пример &#8212; трудные подростки, которые импульсивны и их родители, которые осуществляя так называемое воспитание насилием. Говорят одно (не пей, сиди учись), а сами живут в таком же беспорядочном и бестолковом стиле. Показывая пример <strong>отсутствия заботы о себе и своей жизни</strong>, они сообщают определенные ценности детям именно поведением.</div>
<div></div>
<div>Развивается <strong>недоверие договорам</strong> с людьми и страх быть брошеным, покинутым своим окружением (например родителями) за исполнении воли которых, подчинение и соответствие ожиданий я и получаю удовольствия сразу (условная любовь = пока нам нравится мы даем тебе).</div>
<div></div>
<a name="wptoc_0_2_2"></a><h3>Закрыться от мира</h3>
<div>Будущее не определенно и это вызвает страхи, тревоги. Тут понятно что есть страх что будет дальше, ведь оно всегда ощущается как <strong>«будет хуже» относительно веры что жизнь должна быть легкой и приятной</strong>. Я остановился и тут вроде хорошо.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Не буду никуда выходить, ездить чтоб ничего вдруг не произошло и это состояние не порушилось. Приходиться цепляться за «теплое» место и людей, которые для меня решают (чаще всего это родители).</div>
<p>Почему это похоже на детство? Там мы признавали <strong>власть над собой другого</strong>. И стремились вернуться в безопасное, надежное и уютное место <strong>созданное им</strong>. В проверенную жизнь. Да в ней были правила и указы, приходилось оправдывать определенные их желания. Такова плата не делать всё что подходит мне.</p>
<p>Оставаясь взрослым ребенком можно породолжать «жить по течению» и в 30 и в 40 лет под чужие ожидания (естественно получая выгоды) но это способ забыть самого себя и свою личность.</p>
<a name="wptoc_0_2_3"></a><h3>А вдруг?</h3>
<p>Но почему избегать решать проблемы? Потому что <strong>надежда</strong> (+ нежелание откладывать удовольствие). Еще одна вера, на этот раз в то, что нерешенная наскоком проблема, <strong>сложность может исчезнуть</strong> без моего участия &#8212; сама по себе или с помощью другого человека. Действительно иногда так бывает, но иногда. Чаще надо что-то отдавать другому в замен за решение моих проблем. Отдаться. Частью личности и свободы.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Я постою <strong>подожду</strong> и всё как-то пройдет. Нет никакой причины мне это решать и немедленно что-то делать. Лучше я немного <strong>потерплю</strong>.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Из немного потерплю обычно переход в долго терплю и в появления глубинного чувства собственного <strong>безсилия</strong>. Знания причин почему я не могу этого сделать (расскажу вам как бесполезно тут что-то делать). Целой теории и цепи причин почему положение безвыходное.</p>
<p>И даже если проблема исчезнет <strong>чему я за это время научился</strong>? Обвинять других в том что не быстро решают. Обвинять мир в несправедливости и то, что он со мной такое сотворил. Возникает ощущение что жизнь происходит во вне и она со мной как-то происходит и что-то делает. А я за этим следую.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Единственная вещь которую можно точно достичь не прикладывая усилий это провал и неуспешность.</p>
<a name="wptoc_0_2_4"></a><h3>Активно избегать</h3>
<div>Важна еще стратегия вместо идти начать решать искать легкий выход. То есть это другой вид терпения и игнорирования. Активный. <strong>Искать советов</strong>. Искать того, кто сделает за меня.</div>
<p style="padding-left: 30px;">Нестерпимо думать что мне прийдется находиться в сложности, поэтому буду <strong>думать о разных легких вариантах</strong> решения. Часто они надуманы и оторваны от реальности. Но помогают избегать прямых действий.</p>
<p><strong>Пустые разговоры</strong>. Так же хорош способ не решения это поиск виноваты и их активное клеймение. Например смотря телевизор или на ютуб теории заговора. Или что делают политики с нашим государством. И еще для того, чтоб от чего-то отказаться (богатства, власти) это должно быть у меня инача разговоры «мне не нужны деньги» превращаются в странные отсылки к отголоскам чьего-то опыта</p>
<a name="wptoc_0_1_1"></a><h2>Бежать некуда</h2>
<div>Основное открытие автора: люди <strong>избегающие страдание страдают еще больше</strong>. Оставаться ребенком плохо.</div>
<div></div>
<div>В какой-то момент сколько бы не бежал и не скидывал ответственность на других я <strong>остаюсь с проблемами</strong> сам на сам. Завис и не знаю, даже не умею из такого выходить. А оно продолжается и продолжается. Наступают мысли что жизнь безсмыслена и бесполезна. (люди без психологического образования называют это депрессией)</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Они создают себе очень <strong>сложные схемы как уклоняться</strong> от своих проблем и эти схемы тоже становятся проблемами.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div>Есть довольно успешные люди, которые много достигли но они это делали из желание <strong>понравиться или доказать </strong>кому-то (родителям, бывшему партнеру). То есть всё равно быть под кем-то. Их материальные и социальные достижения ни как не сказались на психологической зрелости и самостоятельности. В итоге это переживаеться как напрасная жертва.</div>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_1_2"></a><h2>Использующие сложности</h2>
</div>
<div>
<div>У любого человека внутри это есть из детства &#8212; желаний немедленных удовольствий и положиться на другого большого. Некоторые выросли из такого инфантилизма в 15, а другие и в 55 все еще не умеют быть самостоятельными и жить принимая сложность жизни.</div>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Взросление &#8212; развитие чувства собственной значимости через дисциплинированное столкновение со сложностями и их преодоление.</strong></p>
<a name="wptoc_2_2_0"></a><h3>Сложный опыт</h3>
<div>Внутреннее психологическое взросление [пси-переход от родителей к себе] происходит через число многих малых и иногда больших рискованных <strong>самостоятельных</strong> прыжков через болезнено сложные ситуации к их разрешению.</div>
<p style="padding-left: 30px;">И это вообще никогда не поздно делать в любом возрасте (есть те кто начинал жить и в 50). Да после этого могут оставаться до конца жизни шрамы и травмы, но это не повод не делать.</p>
<p>При этом через решение взять на себя мужество <strong>через тревогу</strong> пойдти туда где мне сложно. Не стремиться к простому удовольствию, а сначала пойти решать самые неприятные неприятности.</p>
<div style="padding-left: 30px;"> У детей это было поехать на велосипеде на другую улицу. В школе пригласить кого нравится на свидание. Сначала сделать уроки, а не сидеть в компьютер.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div>В общем <strong>пройти за грань себя. И каждый раз</strong> за грань себя! Делать не так как привычно, а там где неведомое, непредсказуемое для меня и ненадежное. Я беру на себя риск. Делать всё чтоб найти выход дальше. Разобраться что тут происходит и <strong>решить</strong> это.</div>
<p style="padding-left: 30px;">Не знаю думали ли в в таком ключе, но по сути школа и ВУЗ это набор искусственно придуманных ситуаций, задач для того, чтоб провести личность через процес научения самостоятельности и не убегать/уклоняться от проблем. Есть очень умные и талантливые дети, которые учатся плохо просто потому что не работают.</p>
<a name="wptoc_2_2_1"></a><h3>Действовать через</h3>
<p>Задачи и неприятные проблемы решаются если их решать и что-то делать. Куда чаще чем если ждать что они решаться сами. Активные действия и мой выбор решать. Если проблема есть, то она никуда не денется (пока вы не умрете). <strong>Проблемы сами по себе не исчезнут</strong>. Слабый но шаг &#8212; смотреть на неё, сильный &#8212; пойти и решить.</p>
<p>Начинается все с признания <strong>подхода личной ответственности «да, это моя проблема»</strong>. Она есть. Она моя. Я буду её решать. Справляться с жизнью.</p>
<p>Преодолевать эти напряжения дает возможность личностно и материально рости. Ведет к вере «любые проблемы решить можно». Можно научится переносить страдания решая проблемы.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Бенджамин Франклин: &#171;Больно – значит, поучительно&#187;. Поэтому умный человек приучает себя не только не пугаться проблем, но, наоборот, <strong>приветствовать</strong> их, приветствовать сопровождающую их боль.</p>
<p>Решать задачи трудно. И требует времени. <strong>Терпения и дисциплины</strong>. Дать себе время. Остановится и подумать. Обстоятельно разобраться что происходит и потом найти решение. Это решение обдуманное и взвешенное. Часто пройдя через неудобства, боль. И настойчивость для реализации задуманного. Всё можно решить, нужно только дать себе время.</p>
<a name="wptoc_2_2_2"></a><h3>Отсроченное удовольствие</h3>
<div>Трудно определить слово «излишки», но тут как раз про то, что жить в трудных и депрессивных местах с большим потенциалом нерешенных проблем куда выгоднее для своего роста. А при развитом уровне отречения всегда можно получить что-то приятное когда есть желание, но <strong>не быть его рабом</strong>.</div>
<div></div>
<div>В основе жизненного баланса лежит <strong>умение отказываться</strong>. Отречение от удовольствий по метафоре «уйти в пустыню». Умение отсрочить удовольствие. Тот самый <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Stanford_marshmallow_experiment" target="_blank">тест с зефирками, который показывает что дети умеющие ждать потом больше достигают</a>. Да отказываться неприятно.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Легко отпускать неприятное, куда сложнее отпустить и отдавать другим что-то что мне делает хорошо, комфортно и приятно. (напр, много сна, сладкая еда, итд)</div>
<a name="wptoc_2_2_3"></a><h3>Сила во мне</h3>
<p>Следствие череды успехов в трудностях есть получение ощущения «когда нужно я получаю помощь или справляюсь сам». Вокруг то <strong>место, где я действую</strong> и сделаю с ним что хочу. Я &#8212; значительная личности (но это не гордыня вроде того, что я Сверх-бог неуязывимый). Я в многих обстоятельствах смогу позаботиться о себе.</p>
<p>Мир &#8212; безопасное для меня пространоство просто потому что я делаю его таким. Договоры с людьми &#8212; наджены потому что я и другие делают их таковым не смотря ни на какие трудности. Никто бежать не будет. Как следствие ощущения своей причинности, ответственности и силы возникает <strong>ощущение надежности бытия</strong>.</p>
<p>Ощущение о будущем &#8212; будет лучше. Глубинная уверенность в этом. <strong>Я могу улучшать</strong> свой мир и есть все, что мне поможет.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Мое время значимо и я ценю как я его провожу  и его стоимость. В моей власти и ответственности его хорошо проводить и защищать его от тех кто посягает.</p>
<a name="wptoc_0_1_3"></a><h2>Болезненность правды</h2>
<p>Как и физическая реальность реальность мыслей тоже привыкает к хорошему образу «я в норме», «я красавчик мужик». К приятным мыслям. И возникают <strong>страхи услышать о себе что-то</strong> что не соответствует этому. Такая себе психологическая «глухота».</p>
<p style="padding-left: 30px;">Тут автор и говорит о силе психотерапии как возможности <strong>открыться другим взглядам</strong> и точкам зрения на себя.</p>
<p>Лишнее знание не бывает и защищаться от критики или страх почувствовать что-то неприятное от информации не дают возможность <strong>пересмотреть что я</strong> думаю о самом себе и что считаю правдой. Понимание что я могу быть не прав, не такой хороший как я о себе думаю.</p>
<p style="padding-left: 30px;">В книге есть глава о честности.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Зачем мы <strong>лгем</strong>? Напрямую или просто недоговаривая и утаивая детали. И что это идет тоже <strong>от желания хороших состояний</strong>. Желания, что ни я ни тот кого защищаю ложью не чувствовали себя плохо от получения этой правды. Так же как и с проблемами, который лучше сразу решать с ложью можоно найти смелость её раскрыть и не лишать возможности работать с этим.</p>
<div>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Любовь</h1>
<div>Выше получилось что автор разводит людей в два полюса &#8212; те кто бежит от внутреннего роста и тех, кто им занимается несмотря ни на что. Можно догадаться что там много про волю.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Скот уверен что <strong>любовь никогда не бывает актом приспособления</strong>. В череде глав он описывает чем любовь не является, но я не буду тут это упоминать.</div>
<div></div>
<div>Любовь таким образом про мою силу, про наносить пользу себе / другому. Удовлетворять потребности роста. Развивать волю. Любовь и деятельность и вложение (investment).</div>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Придание значимости</h2>
<div>Когда любим уделяем этому время и внимание. В сущности, &#171;быть внимательным к&#187; эквивалентно &#171;проводить время с&#187;, и качество внимания пропорционально интенсивности <strong>концентрации</strong> в течение этого времени. Любим то что дорого, а дорого то, что любим.</div>
<div></div>
<div>Вкладываемся в него. Мне приносит удовольствие заботиться о нем. Переживать вмести с ним разные состояния, со-чувствие. (примеры: забота о саде или о мотоцикле) <strong>Сообщение значимости для нас этого другого</strong>.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Истинное внимание, полная концентрация на другом человеке всегда означает проявление любви. Моменты переживания единства с объектом.</div>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Индивидуальность</h2>
<div>Безусловное внимание развивает. Так как я любим я уверен в себе что я хороший человек, но не должен для других за это ощущение быть определенным и что-то давать. Жертвовать собой за их любовь. Я могу <strong>делать свой свободный выбор</strong>. Ребенок может свободно искать пределы своего влияния на мир.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;"><strong>Пассивная зависимость ведет свое происхождение от недостатка любви.</strong> Внутреннее чувство пустоты, от которого страдают пассивно зависимые люди, является прямым результатом того, что их родители не сумели удовлетворить детскую потребность в любви, внимании и заботе.</div>
<div></div>
<div>Когда каждое решение &#171;мое. Личное. Это я сам себе господин. Я забочусь о себе. В любых обстоятельствах.&#187; то это акт проявления любви к себе, ведь я признаю <strong>свои</strong> потребности и исходя из ценности себя делаю это для себя. «Да, я так выбрал сейчас вот это делать, а это не делать.» &#8212;  с полной моей ответственностью.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Тут не про желание одобрения от других, тут про акт актуализации <strong>независимости</strong> и возможности меня быть силой.</div>
<div style="padding-left: 30px;">
<div></div>
<div>Различие между собой и другим всегда сохраняется и оберегается. Подлинно любящий всегда видит в возлюбленном некую совершенно <strong>отдельную</strong> сущность. Более того, подлинно любящий всегда уважает и даже поощряет эту отдельность и уникальную индивидуальность любимого.</div>
</div>
<p>Цель и функция моей жены состоит в том, чтобы развиваться и достичь в полной мере всего, на что она способна, но не для моей пользы, а <strong>для ее собственной</strong>.</p>
<p>Подлинная любовь не только уважает <strong>отдельность партнера</strong>, но, фактически, старается ее культивировать, даже под угрозой разлуки или потери. Высшая цель жизни сводится к индивидуальному духовному росту человека, индивидуальному путешествию к вершине, которую каждый может одолеть только сам.</p>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3>Стремление развивать</h3>
<p>Определение по Пеку &#171;Love is the will to extend one&#8217;s self for the purpose of nurturing one&#8217;s own or another&#8217;s spiritual growth&#187;.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Любовь &#8212; воля к расширению собственного Я с тем, чтобы питать свое – или чье-то – духовное развитие.</strong></p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;жертва&#187; ради духовного роста другого дает такой же или еще больший рост дающему.</p>
<p>То есть это не работа эмоций или чувств, это <strong>работа воли</strong>. Расширение собственного Я требует либо работы (движения против инерции лени), либо мужества (преодоления страха). Движение вопреки страху мы называем мужеством. Любовь, в таком случае, – это <strong>один из видов мужества</strong>.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Влюбленность, напротив, не является результатом волевого акта, сознательного выбора. <strong>Влюбленность усилий не требует</strong>. Границы сразу исчезают, два становятся одним &#8212; влюбленность так часто и серьезно принимают за любовь именно потому, что в этом есть доля правды. Но она быстро проходит и нужна людям чтобы приятно спариться и произвести детей.</p>
<p>Любовь – это не просто отдача: это отдача рассудительная; более того, это и <strong>рассудительное</strong> требование. Запретить в нужный момент означает больше сочувствия, чем разрешить в неподходящий момент. Избегать конфронтации, когда конфронтация необходима для питания духовного роста, – это такое же отсутствие любви, как и при бездумной критике, брани и других формах явного отказа в заботе.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Со временем любящие являются <strong>лучшими критиками друг для друга</strong> и принимают это иногда весьма болезненное сложное знание без обид.  Нельзя любить того кого ты боишься и наоборот бояться кого любишь .Свобода для того чтоб ошибаться. Свобода главное условие любви.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Всякие подлинно любовные отношения являются взаимной психотерапией. Работой для расширения наших границ.</strong></p>
<p><strong>Укреплять независимость человека</strong> – это настоящая любовь.</p>
<a name="wptoc_1_1_2"></a><h2>Свободный выбор</h2>
<p>Любовь означает возможность свободного выбора. Двое любят друг друга, если они вполне способны обойтись друг без друга, но <strong>выбрали</strong> совместную жизнь. Я выбрал любить тебя.</p>
<p>Когда мы расширяем наши границы через любовь, мы, образно говоря, <strong>тянемся</strong> к любимому, желая помочь его росту. Стараемся посвятить ему себя, вложить в него свои усилия (сконцентрирован на своем объекте любви).</p>
<p>Человек находит другого привлекательным, вкладывает в него самого себя, он предан. Знание объекта и его значимость составляют <strong>часть</strong> этого человека, часть его личности, биографии, разума. Вовлеченность в судьбу другого.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Пытаться любить того, кто не может <strong>воспользоваться</strong> вашей любовью и ответить духовным ростом, означает попусту терять энергию, бросать семя в бесплодную почву.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Подлинная любовь драгоценна, и те, кто на нее способен, знают, что должны с помощью самодисциплины фокусировать ее на максимальную продуктивность.</p>
<div><strong>Любовь порождает любовь</strong>. Уловил циклический характер процесса, чувствует истину взаимной любви. Ценность создает другую ценность.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Использование такого объяснение показывает как раньше могли вступать в брачный союз с незнакомыми людьми (по договору родителей). Кроме исключительных случаев <strong>при культивировании любви</strong> в такой паре через год или два она появиться и с каждым годом будет становиться все больше и больше.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;"><strong>Любовь &#8212; пораждение отдачи</strong>, желания бескорыстно дать, вкладывать. <strong>Без ожидания ответа и желание привязать.</strong> Иначе уже не любовь, а торги и бизнес. Я душу свою вложил в этого (человека) ради его роста.<strong> Влюбиться &#8212; вложить в него/неё всего себя.</strong></div>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Откликаться</h1>
<p>В последующих частях книги автор обращается к религии и Богу как определенному присутствию любви. А так же к феномену <strong>благодати</strong> (удивительных чудес) как способу проявления божественной любви к нам.</p>
<p>Это некая могучая сила, начало которой лежит вне пределов человеческого сознания и которая питает духовный рост человеческих существ. Мы назвали ее благодатью.</p>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Тип Бога</h2>
<p>Наша <strong>религия определяется опытом детства</strong>. Но из холодного мирокосма детства можно вырасти с помощью воли и любви, которая на самом деле присутствует вокруг. Некоторые люди живут в межкультурном они смогли преодолеть микрокосмы своих мест и своих культур.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Мы относимся <strong>к Богу так же как к родителям</strong> в детстве. По сути мы проецируем их поведение и свой тот маленький мир на наш большой мир и поведение к нам Бога. Так подсознательно мы будет воспринимать Бога добрым или карающим жестоким.</p>
<p>У каждого свой Бог и свой взгляд на религию.</p>
<a name="wptoc_0_2_0"></a><h3>Эволюция</h3>
<div>Энергия для эволюции &#8212; сила, которая понуждает нас как индивидуумов и как весь род человеческий расти и развиваться вопреки естественному сопротивлению собственной летаргии. Мы уже назвали эту силу. Это любовь.</div>
<div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Если мы развиваемся, то потому, что работаем над этим, а работаем потому, что любим себя. <strong>Любовью мы себя выращиваем. Любовью к другим людям мы помогаем</strong> им взращивать себя. Любовь, расширение себя, есть самый настоящий акт эволюции.</div>
</div>
<div></div>
<div>Наличие благодати и развития мира, эволюции доказывает что<strong> Бог любящий и добрый</strong>. Мир полон чудес: того что происходит вне закона и вопреки ему. Внезапных прозрений, предчувствий и всевозможных видов счастливых и синхронных случаев.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Рассмотрение проблемы несчастных случаев подсказывает нам, что наша тенденция к выживанию может быть чем-то иным и гораздо более чудесным, чем инстинкт.</div>
<a name="wptoc_2_1_1"></a><h2>Воля к развитию</h2>
<div style="padding-left: 30px;">Автора очень интересовало почему некоторые люди не смотря на все усилия и на всю любовь направленную на них всё равно остаются в своей зажатости, бездеятельности. В них некая болезнь существует задолго до симптомов.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div>Чаще всего такие пациенты вообще не могут <strong>брать на себя обязательств</strong>. И дело не столько в том, что они боятся рисковать и связывать себя, сколько в их глубоком непонимании самой сущности обязательства.</div>
<div></div>
<div>Одна трудноуловимая характеристика индивидуального пациента: я бы назвал ее &#171;<strong>волей к развитию</strong>&#171;. Человек может быть чрезвычайно больным и в то же время обладать сильнейшей &#171;волей к развитию&#187; в этом случае происходит исцеление.</div>
<div></div>
<div>С другой стороны, сама по себе болезнь может быть мягкой, насколько это определение применимо к психической болезни, но если у больного нет воли к развитию ничего не меняется.</div>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3>Восприятие чудесного</h3>
<div>Любовь сознательна, а благодать нет. Видит и принимает благодать тот, кто <strong>способен</strong> воспринимать чудеса. Чье бессознательное может читать знаки из мира и снов. Слово &#171;удивительная&#187; является первым эпитетом благодати.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Нас <strong>удивляет</strong> то, что выпадает из обычного порядка вещей, чего нельзя предсказать с помощью наших &#171;естественных законов&#187;. Благодать нельзя призвать, но если мы готовы к её приходу она внезапно помогает нам. Появляется существенная помощь на трудном пути.</div>
<div></div>
<div><strong>Способность человека любить и, значит, его воля к развитию питаются не только любовью родителей в детстве, но также и благодатью, любовью Бога, в течение всей жизни.</strong></div>
<div></div>
<div>Это та могучая сила, которая лежит вне сознания человека и действует через <strong>посредство</strong> его бессознательного, а также через посредство других любящих людей, кроме родителей, и какими-то третьими путями, которых мы не знаем.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Разговор в психотерапии по сути сводиться к<strong> верованию «мир такой»</strong> то есть утыкается в персональную религию клиента (для Пека научное мировоззрение это тоже еще одна религия). И если меняется верование о мире-Боге меняется всё. Возможность его видеть и получать благодать. И любить себя.</div>
</div>
<div></div>
<div>Большинство из нас делает выбор: не внимать голосу благодати, не принимать ее помощь. Обладаем почти столь же сильным <strong>сопротивлением</strong> здоровью как и стремлению к хорошему. Это наша леность, первородный грех энтропии, тяготеющий над каждым из нас.</p>
<a name="wptoc_1_2_1"></a><h3>Ленность</h3>
<div>Лень &#8212; препятствие духовному росту, попытка избежать неизбежного страдания, легкий выход. Лень &#8212; пассивная неспособность любить. <strong>Ленность противоположна любви</strong>.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Отдаваться лени &#8212; служить силе энтропии и разрушения. Смерти и зла. Насколько бы были мудры, человечны и талантливы если бы не было этого в нас.</div>
<div></div>
<div>Лень принимает разные формы. <strong>Значительная форма лени &#8212; страх</strong>. Боязни перемены, нового, потери хорошего. Боязни пересмотра мнения о себе. Боязни что работа будет трудной и долгой. Пациенты приходят к психологу именно потому что бояться.</div>
<div></div>
<div>Люди  прикрывают свою ленность рациональными конструктами. <strong>Зло есть лень, возведенная в крайную степень</strong>. Оно реально: действительно есть люди и институции которые рушат все вокруг. Истинно злые люди не пасивно, а активно избегают расширения и развития.</div>
<div></div>
<div>На ранних стадия духовного развития люди не осознают своей лени. Зло не осознает себя злом.</div>
<a name="wptoc_2_1_2"></a><h2>Расшириться до Бога</h2>
<div>Бог питает нас чтобы мы стали им. Вера в то, что человек может стать Богом &#8212; так расширились в своем духовном развитии до высоких уровней сознания.  То что шире расширяет меня до него и стремиться к этому.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Зная это трудно <strong>прятаться за «я просто человек»</strong>. Чем выше я по пути духовного развития, тем больше я становлюсь агентом/дланью Бога в этом мире. Я могу советоваться с Богом во мне, чтоб не лениться и выбрить себя путь развития, трудный путь.</div>
<div></div>
<div><strong>Энергию</strong>, необходимую для работы самодисциплинирования, <strong>дает любовь</strong>, которая является формой воли. Из этого следует не только то, что самодисциплина обычно есть любовь, преображенная в действие, но и то, что истинно любящий сам дисциплинирует себя и что всякие подлинно любовные отношения являются дисциплинированными отношениями.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Чувства – это рабы, а искусство самодисциплины подобно искусству рабовладения. Прежде всего, наши чувства являются источником нашей энергии.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;">Симптомы – не только не болезнь; это начало ее излечения.</div>
<a name="wptoc_2_2_0"></a><h3>Другая власть</h3>
<p><strong>Духовное развитие ведет к духовной власти</strong>. Власти через любовь. То есть к желанию развивать других так как им это подходит, ради их. Быть ответственным не только за свой рост. Совершать &#171;чудеса&#187; для кого-то.</p>
<p>Духовная власть отличается от политической. В ней трудно сохранение способности принимать решения при все более растущем осознании. <strong>Чем больше мы знаем о других, тем сложнее становиться</strong>. Заметно что нет решений делающих хорошо всем.</p>
<p>Нет ничего удивительного и в том, что пациенты психотерапевта испытывают мало интереса к той власти, которая присуща подлинному душевному здоровью. Мы должны приложить к ним много любви для их становления.</p>
</div>
<a name="wptoc_2_2_1"></a><h3>И что</h3>
<div>Как происходит, что те, немногие, все-таки<strong> откликаются на призыв благодати и любви</strong>, вопреки всем трудностям? Чем отличаются эти немногие от многих? &#171;Я не могу ответить на этот вопрос&#187; пишет Скотт Пек.</p>
<div></div>
</div>
</div>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Хочу секса</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2014/07/03/hochu-seksa/</link>
		<pubDate>Thu, 03 Jul 2014 20:53:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[секс]]></category>
		<category><![CDATA[сотрудничество]]></category>
		<category><![CDATA[эмоции]]></category>
		<category><![CDATA[этология]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5262</guid>
		<description><![CDATA[Этот пост по мотивам мыслей Christopher Ryan, который написал  книгу &#171;Sex at Down: The Prehistoric Origins of Modern Sexuality&#187; (2010), пару раз выступил на TED и еще много раз много где. Книга бумажная есть в украинском переводе как &#171;Світанок сексу&#187;, но из сети можно скачать только англоязычную версию. Он каждый раз подчеркивает что его работа [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Этот пост по мотивам мыслей Christopher Ryan, который написал  книгу &#171;<a href="http://www.sexatdawn.com/" target="_blank">Sex at Down: The Prehistoric Origins of Modern Sexuality</a>&#187; (2010), пару раз выступил на TED и еще много раз много где. Книга бумажная есть в украинском переводе как &#171;Світанок сексу&#187;, но из сети можно скачать только англоязычную версию.</p>
<p>Он каждый раз подчеркивает что его работа исследовательская, а не предписательская. То есть не дает ответа или решений что делать. Просто &#171;у нас столько фактов перед глазами и я удивляюсь что до сих пор никто ничего такого не сделал&#187;.</p>
<p style="padding-left: 30px;">С моей точки зрения эта книга о том, как можно ошибочно или частично интерпретировать данные и подгонять исследования чтоб объяснять текущую парадигму сексуальных многоотношений в браке.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Как же бонобо?</h1>
<p>Эти <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%B1%D0%BE" target="_blank">забавные обезьянки, которые постоянно занимаются сексом</a> и не воюют. Всё дело в том что люди-приматы они <strong>равноудалены</strong> по генам от шимпанзе и бонобо. На 1990 год многие теоретические конструкции этологии (объяснения поведения людей через животное) строились <strong>только</strong> на шимпанзе.</p>
<p>Кристофер как бы намекает нам, что до появления науки и частной собственности прошло 95% всего времени от появления человека. И тогда люди жили похоже на бонобо &#8212; малыми группы в селениях охотников и собирателей. Он никак не говорит что жить тогда было хорошо, мало кто доживал до 40 лет &#8212; просто предлагает взглянуть на одну тему</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>на тему &#171;наше отношение с сексуальностью&#187;</strong></p>
<p>В том то и дело, что 95% люди как вид жили с своим эротизмом в гармонии, а жить против своего эротизма (христианство, эксклюзивный брак и девственность, подавление сексуальности женщин и геев) это совсем недавнее изобретение / извращение / отклонение.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Та даже такого слова  как &#171;девственность&#187; у них в подобных африканских современных племенах нет.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Уверенность в родительстве</h1>
<p>Кто мать понятно. А вот кто отец не так уж и важно. И это про то, что те сообщества в основном были матриархатными. Что-то передавалось по женской линии.</p>
<p>Война спермы. С эволюционной точки зрения странно думать что самка прям своим волевым решением будет выбирать лучшего по генам самца &#8212; выбирать она будет очень просто: средой влагалища, куда помещается сперма. Пусть уже там сперматозойды попробуют выжить и есть исследования что действительно остаются самые подходящие под её генетический код.</p>
<p>Female copulatory vocalization (FCV) у бонобо и людей  &#8212; зачем самке так кричать во время спаривания? Ведь если её слышат могут напасть хищники, может кто-то прервать акт. Многие животные делают это тихо и в темноте. Но когда самка громко кричит и как бонобо спариваются публично она привлекает больше самцов, которые по очереди поместят в неё свою сперму для соревнования. Она запрограммирована природой чтоб спариваться с нескольким самцами подряд (поэтому мультиоргазмична). А самцы очень чувствительны к этим стонам и слышат их издалека.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Вот понимая это, всё так быстро становится на свои места.</p>
<p style="padding-left: 30px;">В некоторых сообществах ритуал &#171;свадьбы&#187; заканчивался не только тем, что муж имел жену, а тем что все гости-мужчины тоже имели жену.</p>
<p>Современная шимпанзовая этология убеждает нас что самка зависит о самца, но на самом деле и самка и самец одинаково зависят от племени. Дети попадают в племя. В нем они растут.</p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Стандартный нарратив</h2>
<div>
<div style="color: #000000;">Так сложилось что за последние несколько сотен лет мы частично порушили нашу культуру открытости племен, сообществ, коммун и перешли к закрытости в своих квартирках в городах.</div>
<div style="color: #000000;"></div>
<div style="color: #000000;">Вот таким сейчас объясняют секс поведение:</div>
<div style="color: #000000; padding-left: 30px;">1 мальчик главный. мальчик встречает девочку</div>
<div style="color: #000000; padding-left: 30px;">2 оценивают друг друга как партнеров, здоровье</div>
<div style="color: #000000; padding-left: 30px;">= мальчик ищет молодую, фертильную</div>
<div style="color: #000000; padding-left: 30px;">= девушка соц статус и предсказуемость, останется растить дитя</div>
<div style="color: #000000; padding-left: 30px;">3 идет договор о семье. обещание навсегда.</div>
<div style="color: #000000; padding-left: 30px;">= начинают следить чтоб никто не нарушил</div>
</div>
<p>Это некий стандарт, под который подгоняют базу теориями.  Эта штука изначально говорит &#8212; <strong>мужчина важнее</strong>.</p>
<p>Вот только вопрос кто это написал, кто создавал науку? мужчины. Это мужская теория. Она была насажена и для того, чтоб мужчины стали понимать где их ребенок (а точнее сын).</p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Зачем нам секс</h2>
<p>Стандартный наратив держится на базе, что секс &#8212; способ размножения. Но нет.</p>
<p>Легко видно по коэффициенту количества спариваний на одного детёныша.</p>
<p>Это может у каких-то эволюционно отсталых видов да, а у нас и бонобо секс это <strong>способ получать удовольствие и расслабиться</strong>. Многие млекопитающие могут спариваться только очень небольшой период времени. Бонобо ж 90% от времени. Люди &#8212; 100%. Мы можем заниматься сексом когда угодно. По крайней мере могли, пока не началось промывание мозгов.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Если размножение для нас не на первом месте, понятно почему вообще могут существовать геи и лесбиянки.</p>
<p>Мы как вид не развиваемся для того чтоб еще лучше делать детей, репродуцировать себя. Наоборот: чел-примат невероятно сексуален и может долго спариваться. Какое это имеет отношение к появлению детёныша? Да никакого.</p>
<p>В момент насаждения этого искореняющего равенство наратива <strong>секс стал одолжением</strong>, которое делает женщина мужчине. &#171;Женщина не заинтересована в сексе, не может быть сексуальна &#8212; мужчина завоевывает секс в обмен на покровительство&#187;. К чему ведет подавление &#8212; плата: психологическая нестабильность.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Следствие 1 &#8212; для ж</strong>. Фригидность. Кристофер приводит историю появления вибратора. Самой распространенной болезнью была истерия и её лечили массажем вагины. Потом когда пришла механизация они задумались как лечить больше женщин за раз.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Следствие 2 &#8212; для м</strong>. Секс это ВАУ. У Пелевина есть ВАУ-фактор, как способ продвижения и маркетинга. Создание ореола магичности, потусторонности, сверхважности. Поднятие важности через запрет, хотя вокруг на каждом углу намёки. Мальчик после первого раза &#171;и это всё?&#187; не понимая почему столько шума вокруг секса. Но тут другие парни начинают рассказывать как они кого жарили.</p>
<div style="padding-left: 30px;"><span style="color: #000000;">Современные люди одержимы сексом &#8212; похоже это единственное приключение которое им осталось.</span></div>
<a name="wptoc_1_1_2"></a><h2>Альфа</h2>
<p>Общее следствие полового дисбаланса &#8212; конфликт. Секс становится способом манипуляции и войны. Непонимания. Ту энергию, которую можно было б направить на творение чего-то хорошо сейчас с очень малой эффективностью вкладывают в преодоление своей природы.</p>
<p><em>От себя добавлю: возможно это стало возможным потому что женщины более социальны. У них договоренность влияет на возбуждение. Через социальное программирование они куда более сильно перестают получать удовольствие если верят что секс это грязно, плохо итд.</em></p>
<p style="padding-left: 30px;">Если эволюция это процесс благодаря которому общество становиться лучше, то сейчас мы в контрэволюции &#8212; лучше становиться разве что рынок порнографической продукции и симукляров секса.</p>
<p style="padding-left: 30px;">На нашей планете процветает не только бедность экономическая. Куда более масштабно <strong>процветает бедность сексуальная</strong>.</p>
<p>Агрессивное как шипанзе-доминант мужское сообщество не хорошо для всех нас, оно хорошо <strong>для 1% альфа самцов</strong>, у которых как раз всё и собирается. Которые и сообщают остальным что вообще всегда так было, всегда так будет и теория неравенства &#8212; альфа самцов она естественна для человеческой природы. Какие еще бонобо?</p>
<div><span style="color: #000000;">И ничего что наш вид биологически оптимизирован для активной сексуальной деятельности, а не подавления друг друга (эволюция пениса впечатляет, а эволюция зубов и когтей её у нас нет).</span></div>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Свадьба &#8212; конец сексуальной жизни</h1>
<p><strong>В стандартном понимании</strong> <strong>как правильно </strong>женщина продается в пользование за ресурсы и обеспечение. Кристофер стебется &#171;Дарвин говорит что твоя мама &#8212; шлюха. И ничего более&#187;. Она заключает бесконечный секс-контракт о том, что теперь будет удовлетворять только этого мужчину.</p>
<p><strong>В стандартном понимании как правильно</strong> мужчине <strong>нужен инкубатор</strong>, биологическая машинка для создания сына. Если у женщины есть какие-то личностные качества, то это дополнение. Но по сути это не важно. Она может быть тупым ничто. Главное &#8212; мамочкой.</p>
<p>Мужчина никак не обещает удовлетворять женщину сексуально. Поэтому задача женщины раз уж удовольствия не будет, то хоть<strong> продать себя по дороже</strong> (&#171;принц на белом коне&#187; &#8212;&gt; &#171;банкир с бентли&#187;). Я &#8212; дорогой инкубатор.</p>
<p>Если он соблюдает свое слово и занимается сексом только с ней, то тоже всё становиться не фонтан. Потому что гормональный подъем это подъем. Он заканчивается, если вообще был.</p>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Экозотика = эротика</h2>
<p>Так как &#171;the Coolidge effect&#187; &#8212; самцы проявляют продолжительную высокую сексуальную активность по отношению к каждой новой готовой к оплодотворению самке. Эффект отмечается практически у всех исследованных в этом отношении видов животных.</p>
<p>Привлекает новизна самки. А с одной и той же сексуальная жизнь со временем чахнет. Теперь покупать таблетки для потенции или использовать хитрые извращения. А вокруг такие ходят. Беда.</p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;В браке надо не сексом заниматься &#8212; тут другие развлечения в виде обеспечения детей ресурсами. Поспаривался &#8212;  взращивай.&#187; И ведь да, у некоторых видов животных после зачатия биологически идет другая фаза. Но не у людей. Мы всё равно остаемся потенциально сексуально активны. Ура <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/11/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>Такое ограничение понижает тестостерон. Моногамия это не то, что для нас естественно потому что приматы это не пернатые лебеди &#8212; не идет легко,<strong> это надо делать с собой</strong>. Вкладывать силы <strong>удерживая</strong> природу (которые можно было вложить в что-то полезное). Что происходит из-за недостатка оргазмов? мы становимся как больные и это не контролируем.</p>
<a name="wptoc_2_1_1"></a><h2>Измена</h2>
<p>Если он не соблюдает &#8212; изменят. То да редко перепадает что-то новое. Но изменять сложно, затратно по силам и как-то не честно. И наказуемо. &#171;Hormon high&#187; &#8212; новая запускает поднятие тестостерона и у мужчины происходят эффекты, которые ассоциируются обществом с &#171;любовью&#187;, но это не любовь. скорее &#171;влюбленность&#187;.</p>
<p>Если она не соблюдает &#8212; изменяет, то пропадает весь смысл инкубатора, ведь вдруг ребенок то уже не мой. Если верить в стандартный нарратив и что тебе нужен твой ребенок, то возникает ревность.</p>
<p><strong>Ревность &#8212; социально сконструированный феномен</strong> на базе чувства страха не узнать где твое потомство и злости невозможности распоряжаться другим. Никакая не наша биологическая данность, потому что с момента зарождения и многие века нам было важно знать где наше племя, а не где наш ребенок.</p>
<p>&#171;Мужчина изменяет &#8212; самец, женщина изменяет &#8212; шлюха&#187;. В таком стандарте женщина становиться более объектом, чем субъектом. На брачно-сексуальном рынке &#171;продаются&#187; женщины-товары.</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Люди постоянно образуют союзы</h1>
<p>Конечно плохо быть одинокой женщиной с ребенком, особенно много лет тому назад в саванне. Но плохо быть и одиноким мужчиной там же. Так что сотрудничество нужно для повышения выживаемости всей группы. Для выживаемости группы полезен <strong>infant-sharing</strong>, когда все заботятся о всех детях (не ребенок-отец ребенок-мать, а ребенок-племя).</p>
<p style="padding-left: 30px;">Шэринг сам по себе как акт тоже повышает счастье и персональное и группы.</p>
<p>В книге достаточно примеров сообществ и их ритуалов, связанных с полигамностью и сексом. Групповыми браками. Браками пока живут в одной хижине. Негрупповыми браками, но <strong><span style="color: #000000;">нонэксклюзивными </span>секс отношениями</strong>. В основном конечно со своими знакомыми, но были ритуалы когда кто-то отдает на ночь свою жену путешественнику. Браками без сексуальной активности.</p>
<p>Они придумывали как использовать секс потому что не воспринимали серьезно &#8212; что он только для продолжения рода.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Я поймал себя на мысли: если секс шэрится и дети шеряться, то быть с кем-то вместе в &#171;браке&#187; (их слово брак и наше это разное значение), жить рядом становится про любовь чисто. Мы сейчас такой чистоты ощущения никогда не достигаем ведь замешано вожделение и желание сына и продаться подороже.</p>
<a name="wptoc_3_1_0"></a><h2>Доступность самки</h2>
<p>В бонобо-обществе мужчины более удовлетворены, менее агрессивны друг к другу. Занимаются стабильностью, миром и шэрингом добытого. <strong>Большая доступность самки &#8212; благо.  </strong>Удовлетворить неудовлетворенного из своей группы важно для меня как части группы.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Какой сдвиг у нас произошел? Мы порушили микро-сообщества и перешли от умолчательного &#171;да&#187; и иногда &#171;нет&#187; в сексе, к умолчательному &#171;нет&#187; и иногда &#171;да&#187;. Сначала всё свелось к промежутку когда можно &#8212;  вакханалиям и древним секс-фестиваля.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>А сегодня вот мы оказались в толпе сексуально неудовлетворенных приматов. Зачем мы (христиане) столько лет стремимся убить или подчинить обезьяну в себе, если мы можем только с ней сотрудничать? Я не могу выйти из тела и так жить в компьютере. Мы до сих пор обезьяны.</em></p>
<div><span style="color: #000000;">Что мы по настоящему можем друг другу предложить это новизну и разнообразие. </span></div>
<div></div>
<div>Главное сообщение книги не в том, что как всё плохо стало, а в том, что так как мы живем это не единственный способ построения отношений, общества и использования секса.</div>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
