<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>фотоклуб &#8212; Дан Воронов</title>
	<atom:link href="http://dan.kiev.ua/blog/tag/fotoklub/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://dan.kiev.ua/blog</link>
	<description>персональный сайт</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Sep 2018 19:36:59 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Фотоклуб. Рассветы–закаты</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2008/04/13/fotoklub-rassvety-zakaty/</link>
		<pubDate>Sun, 13 Apr 2008 20:34:37 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<category><![CDATA[креатив]]></category>
		<category><![CDATA[фотоклуб]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/2008/04/13/fotoklub-rassvety%e2%80%93zakaty/</guid>
		<description><![CDATA[Две лекции в пятницу 11: про объективы и про фотографирование рассветов–закатов. Про различные нежелательные эффекты в изображение по вине линз я писать не буду. Там было много картинок. Если вам интересно — ищите и найдете.   При съемке рассветов–закатов возникает две сложности: Высокая контрастность между темными и светлыми местами изображения (трудно адекватно выставить экспозицию). Очень [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><span style="color:gray">Две лекции в пятницу 11: про объективы и про фотографирование рассветов–закатов.<br />
</span></p>
<p>Про различные нежелательные эффекты в изображение по вине линз я писать не буду. Там было много картинок. Если вам интересно — ищите и найдете.
</p>
<p>
 </p>
<p>При <strong>съемке рассветов–закатов</strong> возникает две сложности:
</p>
<ol>
<li>Высокая контрастность между темными и светлыми местами изображения <span style="color:gray">(трудно адекватно выставить экспозицию)</span>.
</li>
<li>Очень быстро меняется и степень освещения и сама цветовая гамма.
</li>
</ol>
<p>Находим любимое место, чтобы низ в кадре был хорошим. Берем штатив. Ждем. Фотографируем при закате от двух корпусов солнца до последнего лучика <span style="color:gray">(около 15 минут)</span>. При восходе до того, как появиться солнце уже будет светло. Используем эксповилку и ручной режим. Главное снять красивые переходы разнообразных цветов, просвечивание интересных облаков.
</p>
<p>Чтобы понизить высокую контрастность можно закрывать солнце разными объектами (камнями, ветками), либо ждать тумана, дымки. Либо использовать фильтры на объектив.
</p>
<p>
 </p>
<p>Кстати, можно фотографировать не сам закат, а освещенную им панораму <span style="color:gray">(повернуть камеру на 180 градусов)</span>. Которая тоже весьма красива.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Фотоклуб. ЧБ</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2008/03/22/fotoklub-chb/</link>
		<pubDate>Fri, 21 Mar 2008 23:43:10 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<category><![CDATA[креатив]]></category>
		<category><![CDATA[фотоклуб]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/2008/03/22/fotoklub-chb/</guid>
		<description><![CDATA[Из лекции за 21 число. В фотографии (особенно в портретной) есть понятия «темного ключа» и «светлого ключа». В первом случае в общей гамме преобладают темны оттенки, во втором — светлые. В канале яркости абсолютно белая и абсолютно чёрная точки присутствуют на обычный манер, а серая точка смещена от законного положения либо в одну сторону, либо [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><span style="color:gray">Из лекции за 21 число.<br />
</span></p>
<p>В фотографии <span style="color:gray">(особенно в портретной)</span> есть понятия <strong>«темного ключа»</strong> и <strong>«светлого ключа»</strong>. В первом случае в общей гамме преобладают темны оттенки, во втором — светлые. В канале яркости абсолютно белая и абсолютно чёрная точки присутствуют на обычный манер, а серая точка смещена от законного положения либо в одну сторону, либо в другую. При съемке это достигается главным образом за счет выбора освещения.
</p>
<p>«Темный ключ» делает снимок более тяжелым, загадочным, драматичным. «Светлый ключ» — наоборот: легким, воздушным, радостным.
</p>
<p>
 </p>
<p>На сегодняшний день <strong>черно–белая фотография</strong> была практически полностью вытесненная из ниши повседневного использования. Теперь она считается художественным приемом. Который лучше всего применять в двух случаях. Когда мы хотим показать сложный рисунок светотени. И когда хотим изобразить насыщенные эмоции.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Фотоклуб. Сюжет</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2008/03/15/fotoklub-syuzhet/</link>
		<pubDate>Fri, 14 Mar 2008 22:49:23 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<category><![CDATA[креатив]]></category>
		<category><![CDATA[фотоклуб]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/2008/03/15/fotoklub-syuzhet/</guid>
		<description><![CDATA[Из посещения фотоклуба 14 числа. Лекция о важности сюжета. На ряду с эмоциональным посылом хорошая фотография содержит в себе сюжет. В кадре должно что–то происходить или заинтересовывать смотрящего. Притом это должно быть чётко видно; зритель не должен гадать, что мы хотели донести. Это соотношение фигура/фон. «Фигуру» можно выделить любым из известных приемов (помещение в активные [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Из посещения фотоклуба 14 числа. Лекция о важности <strong>сюжета</strong>.
</p>
<p>На ряду с эмоциональным посылом хорошая фотография содержит в себе <a href="http://slovari.yandex.ru/dict/gl_social/article/157/157_113.HTM?text=%D1%81%D1%8E%D0%B6%D0%B5%D1%82">сюжет</a>.
</p>
<p>В кадре должно что–то происходить или заинтересовывать смотрящего. Притом это должно быть чётко видно; зритель не должен гадать, что мы хотели донести. Это соотношение <strong>фигура/фон</strong>. «Фигуру» можно выделить любым из известных приемов (помещение в активные точки, контрасты, аритмия,…)
</p>
<p>В идеале фотография имеет <strong>много наслоений</strong>. Сначала глаз цепляется за главный сюжетный объект, потом скользит к второстепенным, потом к побочным. Всё это дополняет общую картину и делает снимок многогранным.
</p>
<p>Сюжетные кадры не выбираются из нащелканных — надо учиться сразу подмечать в окружающей тебя обстановке интересные моменты или возможность их появления.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Пятница (не 13) в фотоклубе</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2008/03/08/pyatnica-ne-13-v-fotoklube/</link>
		<pubDate>Sat, 08 Mar 2008 20:37:15 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<category><![CDATA[Киев]]></category>
		<category><![CDATA[креатив]]></category>
		<category><![CDATA[фотоклуб]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/2008/03/08/pyatnica-ne-13-v-fotoklube/</guid>
		<description><![CDATA[Поскольку разные знакомые и незнакомые люди говорили, что я классно фоткаю, то я решил найти фотоклуб. И со временем от опытных людей уже услышать адекватную оценку своего визуального творчества. Нашел. Фотоклуб «9х12». Был вечерком — очень понравилось. Из лекции: Фотограф должен выбрать что–то одно, что ему удается снимать лучше всего. Тему. Любимую тему. Узконаправленную. Он [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><span style="color:gray">Поскольку разные знакомые и незнакомые люди говорили, что я классно фоткаю, то я решил найти фотоклуб. И со временем от опытных людей уже услышать адекватную оценку своего визуального творчества.<br />
</span></p>
<p>Нашел. <a href="http://fotoclub9x12.org.ua/">Фотоклуб «9х12»</a>. Был вечерком — очень понравилось.
</p>
<p><span style="color:gray">Из лекции:</span>
	</p>
<p>Фотограф должен выбрать что–то одно, что ему удается снимать лучше всего. Тему. <strong>Любимую тему</strong>. Узконаправленную. Он может снимать и другие вещи. Но именно главная тема будет вас кормить, будет вас отличать от других. И кроме того всегда будет понятно к кому конкретно обращаться заказчикам.
</p>
<p>Намного выгоднее <strong>снимать сериями</strong>. Один и тот же объект по разному. Или разные объекты обеденные одним приемом. В серии появляется сюжет. Развитие. Начало–кульминация–развязка–<span style="color:gray">(желательно)</span> открытый финал.
</p>
<p>
 </p>
<p>Сюда же <strong>задевший меня пост</strong> из ЖЖ про то, что в начале вашего творческого пути стоимость инструментов не имеет ни малейшего значения, главное вы <span style="color:gray">(Фотографы делают фотографии, не фотоаппараты)</span>: <a href="http://megatim.livejournal.com/66867.html#cutid1">http://megatim.livejournal.com/66867.html#cutid1</a>
	</p>
<p><span style="color:gray">Ещё:</span> если вы возжелали увидеть мои фотоработы, то они есть <span style="color:gray">как вставки</span> в <a href="http://www.dan.kiev.ua/2008/02/28/u-menya-prazdnik/">сборнике рассказов</a> — <a href="http://www.dan.kiev.ua/download-manager.php?id=3">скачать в pdf</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
