<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Пьюселик &#8212; Дан Воронов</title>
	<atom:link href="http://dan.kiev.ua/blog/tag/pyuselik/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://dan.kiev.ua/blog</link>
	<description>персональный сайт</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Sep 2018 19:36:59 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Точки принятия решения в планировании</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2011/02/03/tochki-prinyatiya-resheniya-v-planirovanii/</link>
		<pubDate>Thu, 03 Feb 2011 20:01:29 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[планирование]]></category>
		<category><![CDATA[Пьюселик]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=2665</guid>
		<description><![CDATA[Модель применяется Фрэнком Пьюселиком в бизнес консультировании чтобы быстро в общих чертах объяснить этапы планирования. Их четыре. 1. Почему я Поступило  предложение от кого либо о привлекательности достижения определенной цели (например, открыть новый филиал в другом городе). вопрос нужный (мне, моему бизнесу)? это интересно? задача вообще решаема, нами? заслуживает ли это рассмотрения? нет = очень классное решение, так [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Модель применяется Фрэнком Пьюселиком в бизнес консультировании чтобы быстро в общих чертах объяснить этапы планирования. Их четыре.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>1. Почему я</h1>
<p>Поступило  предложение от кого либо о привлекательности достижения <strong>определенной</strong> цели (например, открыть новый филиал в другом городе).</p>
<p style="padding-left: 30px;">вопрос нужный (мне, моему бизнесу)? это интересно?</p>
<p style="padding-left: 30px;">задача вообще решаема, нами? заслуживает ли это рассмотрения?</p>
<p><strong>нет = очень классное решение</strong>, так как только что освободил себя от кучи мучений ради более прекрасных дел!</p>
<p>.</p>
<p>да = теперь я ответственен уделить время этому делу (сфокусироваться) &gt;&gt;</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>2. Информация</h1>
<p>Обычно что происходит у нас мы знаем. А вот что происходит там куда мы собираемся вмешаться &#8212; какое там сейчас состояние дел, против кого/чего прийдется выступить, итд.</p>
<p style="padding-left: 30px;">если ли у нас вся необходимая для решения информация?</p>
<p><strong>нет = а чего ещё не хватает?</strong> чего из того что не знаю стоит ещё узнать?</p>
<p>.</p>
<p>да = дальше &gt;&gt;</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>3. Бюджет</h1>
<p style="padding-left: 30px;">как опираясь на наши фактические (по закону подлости дальше становится не лучше, а хуже) ресурсы/бюджет достичь данной цели по шагам?</p>
<p style="padding-left: 30px;">какие затраты на каждом шаге? мы это вытянем?</p>
<p><strong>нет = подождать</strong> и накопить ресурсы.</p>
<p>.</p>
<p>да = дальше &gt;&gt;</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>4. Подсчет выгод</h1>
<p>и вот только теперь имея пошаговый план, зная против кого мы, какие текущие ресурсы (материальные, людские, информационные) придется вложить/связать, ощущая что это именно наше дело мы задаем последний вопрос.</p>
<p style="padding-left: 30px;">насколько предпологаемая прибыль перевешивает предполагаемые затраты?</p>
<p style="padding-left: 30px;">мы ради этого начинаем?</p>
<p><strong>нет = отклоняем </strong>&#8212; работать в убыток,<strong> </strong>в ноль или когда есть более выгодное дело негоже.</p>
<p>.</p>
<p><strong>да = запускаем всё</strong>, ставим подпись на документах и летс гоу.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Лестница роста (по Пьюселику)</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2011/01/07/lestnitsa-rosta-po-pyuseliku/</link>
		<pubDate>Fri, 07 Jan 2011 19:23:36 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[лучшие]]></category>
		<category><![CDATA[модель]]></category>
		<category><![CDATA[научение]]></category>
		<category><![CDATA[Пьюселик]]></category>
		<category><![CDATA[сотрудничество]]></category>
		<category><![CDATA[упражнения+паттерны]]></category>
		<category><![CDATA[эмоции]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=2409</guid>
		<description><![CDATA[Я когда ищу следующую психологическую технологию всегда думаю &#171;куда ещё дальше, что может быть круче того что я знаю?&#187; &#8212; как ни странно удается находить все лучше и лучше. Вот это будет лучше, чем написанное мной раньше. Для того чтобы работала какая-то техника/модель что-то должно быть на что она опирается. Что должно быть правдиво, какие [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><em>Я когда ищу следующую психологическую технологию всегда думаю &#171;куда ещё дальше, что может быть круче того что я знаю?&#187; &#8212; как ни странно удается находить все лучше и лучше. Вот это будет лучше, чем написанное мной раньше. </em></p>
<p style="padding-left: 30px;">Для того чтобы работала какая-то техника/модель что-то должно быть на что она опирается. Что должно быть правдиво, какие знания и навыки присутствовать, чтобы иметь возможность делать это?</p>
<p>Помните у <a href="http://www.dan.kiev.ua/tag/bandura/">Бандуры</a> (и <a href="http://www.dan.kiev.ua/tag/zhozef-nyutten/">Ньютенна</a>) главную идею о <strong>обучении</strong>: взрослые люди приобретают новые формы поведения не столько методом &#171;проб и ошибок&#187;, сколько копируя успешную форму поведения другого наблюдаемого человека. Есть модель/мастер и есть имитирующий его ученик/подражатель/последователь/новичек. И это тоже отдельный навык &#8212; умение моделировать пути достижения результата. Его и рассмотрим. С точки зрения позитивной психологии.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Лестницы роста</h1>
<p>Лестница роста (ЛР) &#8212; способ пошагового <strong>приближения</strong> к поставленной цели/результату, переход от одной точки (подцели) к следующей. В бизнесе это &#171;план проекта&#187;.  <a href="http://www.dan.kiev.ua/2010/12/23/moya-interpretatsiya-zhozefa-nyuttena-ch4/">В теории Ньютенна</a> это один из видов &#171;поведенческого проекта&#187;.  Подцели, промежуточные результаты называются шагами ЛР. Прибыль/результат является следствием (процесса) умения успешно шагать по ЛР.</p>
<p>ЛР определяет <strong>взаимоотношения </strong>между двумя субъектами &#8212; <strong>моделью </strong>(тем кто уже достигал поставленной или похожей целей) и <strong>последователем</strong> (тем кому нужно научится делать это). В самом простом случае это два человека, хотя могут быть две части одного и того же человека или две группы людей. Лестницы нет пока у нас нет сооглашения между этими двумя участниками: уважение и открытость ученика, готовность делиться от модели.</p>
<p>ЛР &#8212; постоянный процесс присоединения и ведения. Нельзя вести/вестись без <strong>отношений </strong>между этими двумя людьми. Функцию ведущего/модели нужно создать, заслужить, получить позволение от последователя:  &#171;говори что делать, я готов повторять&#187;. Дальше <strong>связь </strong>важно сохранять: это и есть движение к цели &#8212; <strong>двух </strong>людей.</p>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>Как начать</h2>
<p>Для возникновения ЛР должны быть правдивы такие предположения:</p>
<ul>
<li>У последователя есть четкий образ того<strong> куда он идет &#8212; цели</strong>/результата и точно измерим минимум 10 показателями (что, когда, сколько, какого качества, итд);</li>
<li>Цель является <strong>реалистичной </strong>для последователя при доступном ему количестве времени/ресурсов (иначе это уже мечта).</li>
<li>Существует<strong> доступная модель</strong> для этой цели и с ней возможно установить отношения.</li>
<li>Измерено минимум 10 показателями <strong>откуда </strong>мы начинаем/стартуем &#8212; где сейчас находимся.</li>
</ul>
<p>Часто у человека бывает очень хорошо проработаное четкое представление о цели (куда со всеми показателями), но он совершенно не понимает где сейчас находятся. Если он не в состоянии оценивать <strong>текущее положение измеримыми</strong> критерями, то никуда специально преднамеренно не изменится. Важны конкретные критерии сравнения: &#171;больше&#187;, &#171;ещё&#187; для построения шагов не подходит &#8212; &#171;насколько больше?&#187;.</p>
<a name="wptoc_0_1_1"></a><h2>Виды ЛР</h2>
<p>ЛР отличаются для <strong>физических </strong>навыков и для <strong>ментальных </strong>навыков. Ментальные ЛР начинаются с медленного ускорения и потом темп увеличиваются. Сначала трудно понимать что происходит &#8212; потом идет накопление информации и её интеграция/структурирование. Большинство физических ЛР противоположны ментальным: в начале можно просто взять и делать, а чем выше прогресс, тем медленее темп роста &#8212; скорость снижается.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Тело замечательная машина &#8212; она всегда будет выполнять то, что вы просите и тогда важно обратить внимание на <strong>измерение </strong>этих изменений &#8212; критерии должны помогать делать &#171;шаги&#187;. Все всегда там есть, вопрос только в наблюдательности где происходит прогресс &#8212; сравнивать себя <strong>с собой</strong>. Отжался на пол раза больше, чем вчера &#8212; ура! Сегодня на раз больше &#8212; и так далее.</p>
<p>Когда добираешься до определенного высокого уровня <strong>телесного </strong>мастерства все люди становится приблизительно одинаковым (так как надо огромное время тренировки минимального роста) и тут уже успех начинает зависит от <strong>мысленных </strong>навыков наблюдения и ориентация. А победа от умения стать умнее чем ваш оппонент.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Уровни ЛР</h1>
<p>При движении по ЛР есть условные уровни развития физических/ментальных навыков-мотивации-отношений:</p>
<ol>
<li><strong>простые элементарные инструкции, короткий срок выполнения</strong>. Только односторонняя коммуникация: ведущий говорит базовые шаги &#8212; ведомый делает. Это не беседа, а руководство и проверка. Тут должно быть много быстрых успехов &#8212; подтвержденных, заметных (хотя поощрения/праздования маленькие или их вообще нет).</li>
<li>есть история результатов(ученик делает задания правильно: быстро и легко), появляется <strong>любопытство </strong>&#8212; начинает задавать интересные вопросы: &#171;что дальше?&#187;, &#171;как мне это сделать лучше?&#187;, &#171;что там происходит?&#187;, &#171;для чего это тут?&#187;, &#171;почему я это делаю именно так?&#187;. Все ещё односторонняя коммуникация. Вводится <strong>терминология</strong>: группировка выученных навыков в базовые наборы &#8212; много конкретных действий может быть выраженны одной фразой, которая неосвещенному мало что скажет. Увеличивается срок выполнения задачи (длина шага) и соответственно размер/качество поощрения: больше успех &#8212; больше празднование.</li>
<li>ученик начинает настолько же сильно психологически быть <strong>присоединен к цели</strong> как и ведущий (&#171;это теперь моя стратегия&#187;, &#171;мой процесс обучения&#187;,&#8230;) &#8212; чувство собственности, приверженный участник. Вместе <strong>на равных обсуждаем </strong>&#8212; ученик заслужил право на свое мнение, хотя всё ещё ученик &#8212; окончательное решение за ведущим. <strong>Самостоятельность </strong>&#8212; количество инстуркций понижается, ученик сам собирает нужную информацию и повышается качество эмоциональной связи &#8212; ведущий в основном теперь поощряет результаты ученика.</li>
<li>ученик приходит не только с отчетами, а и с интересными неожиданными для учителя <strong>предложениями</strong>. Становятся равными <strong>коллегами по развитию</strong> &#8212; друг у друга учатся новому. Трудно понять кто из двух ведущий. Минимальный объем контроля и переход к делегированию/переполучению полномочий.</li>
</ol>
<p>Конкретный ученик может быть на разных уровнях по физическим/ментальным навыкам, а также по мотивации. Тогда уровень ЛР (отношений ведомый-ведущий) определяется тем, какой из этих показателей <strong>ниже</strong> всего.<br />
Поощрения и заметные успехи поднимают <strong>мотивацию</strong>. Поощрение ведущим дает силы на следующий шаг ученику!</p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Нюансы уровней</h2>
<p>Первый уровень противоположен принятой традиции в академическом образовании. Это не про то, что приходишь в начале на лекции со всеми теоретическими нюансами и потом не понятно &#171;а что делать первым?&#187;. Тут должно быть <strong>много переходов &#171;инструкция-результат&#187;</strong> с мгновенной коррекцией.</p>
<p>На первом и втором уровни ученики боятся делать <strong>ошибки </strong>(&#171;делай только что знаешь и не попадай в беду&#187;). На третьем это исчезает и тут ошибки это уже потенциальные уроки из которых ученик может извлечь полезную информацию.</p>
<p>На первом и втором идет концентрация на навыках и их <strong>развитии</strong> &#8212; тут надо вкладывать деньги в изменение ученика и ведущий делает много контролирующей работы. На третьем человек уже концентрируется на <strong>результатах </strong>и в бизнесе начинает приносить деньги.</p>
<p>Подлиные <strong>отношения</strong> между ведомым-ведущим начинаются на 2 уровне &#8212; когда создается причина для отношения: ученик своей историей результатов заслуживает уважение учителя. Нельзя поощрять/праздновать некомпетентность и провалы.</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Способ шагать</h1>
<p>Учитель спускается в начало ЛР и приглашает туда ученика &#8212; задает начало, направление, цель и правила/инструкции. Делает первый шаг.</p>
<p>Дальше, если на <strong>одинаковой</strong> ступеньке &#8212; празднуем до возникновения чувства &#171;хорошо, интересно дальше что?&#187;. Если учитель <strong>на одну выше</strong> &#8212; ведёт, обучает, тренирует, показывает, говорит &#171;давай&#187;, итд.</p>
<p>Нельзя быть <strong>на две ступеньки выше</strong>. Если учитель пригласил вверх, а ученик провалился вниз, то значит <strong>учитель </strong>(а не ученик) ошибся при составлении инструкций шага (стратегическая лож &#8212; может быть и не правдой, но выгоднее так думать). Ведущий спускается к ведомому, восстанавливает отношения (извиняется за провал) и они опять поднимаются на провальное место (ученик теперь нервничает), где учитель (с помощью обратной связи от ученика) перерабатывает свои для него инструкции &#8212; делает редизайн или разбивает шаг на несколько более мелких шагов.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Важный момент один. Иногда просто понимание того <strong>кто </strong>совершил ошибку, чей это провал достаточно чтобы востановить отношения ЛР. Очень часто, особенно есть опыт работы этих двух людей. Предположение учителя что что-то не так (&#171;Что с тобой такое? Как это ты не смог сделать?&#187;) с учениками, что они проваливаются, потому что <strong>с ними</strong> и в них проблемы, одно из самых убийственных для процесса обучения.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Важный момент два. Повторение малоуспешных инструкций (убеждение &#171;Неудача научит быть успешным&#187;) не ведет к победе &#8212; провалы ведут только к провалам. В таком случае надо как можно быстрее разобраться в чем было несоответствие инструкций и их <strong>исправить</strong>. Ученик помогает определить как подготовить шаги для него соответствующим образом. Он учит учителя быть ещё более успешным в его деле составления шагов. Ведомый дает самый замечательный <strong>дар ведущему</strong> &#8212; знание того момента где тот является самым худшим учителем и знание как это исправить.</p>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Создавать победы</h2>
<p>Провалы/унижения другими (критика) совсем не учат успеху и быть успешным. Ключ к б<strong>о</strong>льшему успеху &#8212; <strong>регулярные успехи</strong>/достижения. (см <a href="http://www.dan.kiev.ua/2010/12/30/teoriya-samoeffektivnosti-po-bandure/">теорию Самоэффективности</a>)</p>
<p style="padding-left: 30px;">Желание стать успешным, получать ожидаемые результаты (по своим мотивам) <strong>движет жизнью каждого </strong>человека &#8212; в любой день много много людей прикладывают много много сил чтобы понять как вести себя в своих ситуациях. Это базовая человеческая характеристика. Если отобрать у конкретного человека возможность достигать успеха, то получим врага.</p>
<p>Деньги ничего по сравнению с успешной жизнью и умением шагать по ЛР где у нас есть цепь успехов (движение, просто делаем) и (остановки) некоторые точки научится двум людям чему-то новому. В этой модели нет неудач &#8212; есть <strong>только успех</strong> и обучение быть более успешным более часто.</p>
<p>Даже если нет человека который учит каждый все равно в своем воображение используем ЛР. В разных её вариациях. И тогда важно научится саму <strong>поощрять себя</strong> за достижение каждого успеха, поведенческого шага &#8212; иногда само поведение (неумел, а теперь могу) будет успехом, иногда нужен так же дополонительный материальные результат.</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Качество шага</h1>
<p>Движение по ЛР &#8212; празднуем/закрепиться и двигаемся дальше. Успех в шагах. Если знать <strong>как </strong>предпринять каждый следующий шаг, то движение нельзя будет остановить.</p>
<p>Каждый шаг ЛР можно <strong>измерить </strong>по его качеству задав такие вопросы:</p>
<ol>
<li><strong>достижимо</strong>: есть ли у него навыки/опыт для того чтобы он сделал этот шаг?</li>
<li><strong>краткосрочно</strong>: как быстро он получит результат шага, сохраняется интерес?</li>
<li><strong>малорискованно</strong>: как он чувствует себя при выполнении шага?</li>
<li><strong>поведенчески</strong>: знает ли что как конкретно делать и с чем?</li>
<li><strong>результативно</strong>: что значит успех в данном конкретном шаге и какое будет празднование/награда?</li>
</ol>
<p><em>Пять критериев.</em><br />
На каждом конкретном шаге ученик должен обладать необходимыми знаниями, навыками и умениями для его выполнения; срок выполнения шага должен быть таким, чтобы сохранялось желание продолжать действовать; выполнение не должно нести в себе с точки зрения ученика особого риска; должно быть понятно из четких инструкций какое поведение приведет к результату; должна быть реальная видимая возможность «отпраздновать успех» выполнения шага и должно быть понятно что будет успехом &#8212; иногда само правильное поведение, иногда материальные результат.</p>
<a name="wptoc_3_1_0"></a><h2>Положительные эмоции</h2>
<p>ЛР и скорость движения очень <strong>зависит от хорошего</strong> самочувствия ученика.</p>
<p>Важно создавать возможности для человека <strong>радоваться </strong>своим победам! Без похвалы и радости люди начинают концентрироваться вместо достижения результата на избегании плохого: &#171;что не так&#187; &#8212; найти слабых, худших, тормозящих и устранить.</p>
<p>Ещё один важный показатель &#8212; как долго ученики могут работать с <strong>воодушевлением</strong>/желанием, так как с ним они работают хорошо. Если у человека в самом начале обучения проходит больше 10 минут для измеримого результата, то обычно дальше терпит неудачу &#8212; нужно использовать очень простые, очень базовые задания для повышения самоэффективности.  В бизнесе цель начинает утомлять если она должна быть достигнута нескоро (днями месяцами) &#8212; больше недели уже тяжко.</p>
<p>Маленький риск &#8212; <strong>интерес</strong>, вызов. Большой риск &#8212; самоубийство и полность меняет ситуацию в восприятии ученика. Страх не обучатель: он останавливает, тормозит. Страх невероятно эффективен только как тормоз.</p>
<a name="wptoc_3_1_1"></a><h2>Причина провала</h2>
<p>В 9 из 10 случаев причина ошибок на ЛР будет в неправильном <strong>трактовании</strong> одного из пяти критериев качества шаг. Провальный шаг только частично будет соответствовать данному ученику и может быть вполне успешным для кого-то другого (обычно для модели/ведущего). Если ученик провалися значит учитель неправильно оценил и спроектировал шаг по тем пяти критериям приложительно к ученику.</p>
<p><em>Когда знаете как делать шаги правильно и все остальные предположения выполнены &#8212; вы дойдете к цели. Секрет к успеху находится в шагах.</em></p>
<p>Второй распространенный момент ошибок &#8212; учитель верит со слов на каком высоком уровне находится ученик. Если при установлении отношений ведущий не знает на каком уровне его новый ученик, то выгодно предположить первый и дальше проверить &#8212; инструкции &#171;вот иди сделай это и это и это&#187;. Если уровень ученика действительно высок, то он быстро зделает задания и предъявит доказательства своей возможности. <strong>Доказательства навыков &#8212; не слова, а результаты.</strong></p>
<a name="wptoc_0_0_4"></a><h1>Самообучаемость</h1>
<p>ЛР <strong>разная</strong> от навыка-к-навыку и от задачи-к-задаче. На одну цель может быть надо пройти с десяток лестниц роста по всевозможным навыкам.</p>
<p>В одном и том же человеке может быть <strong>много ЛР</strong> и свой уровень развития на каждый навык &#8212; соответственно возможность создавать для себя/другого шаги по тем пяти критериям качества.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Взять <strong>оценить себя</strong> (по результатам и субъективному ощущению появления страха) откуда мне надо заходить на конкретную ЛР по тем пяти критериям.</p>
<p>С одним и тем же человеком/моделью можно быть <strong>в разных отношения</strong> на ЛР по четырем уровням в разных навыках/темах. Граница: развитие навыков моё &lt; &lt;-|уровень|-&gt;&gt;модели. Как с кем взаимодействовать определяется тем какой навык тренеруем или какую цель обсуждаем. Определять (результатами) где он по этому конкретному навыку: ниже меня -&gt; установить отношения -&gt; учить; выше меня -&gt; установить отношения -&gt; учиться.</p>
<p>По жизни ЛР можно использовать <strong>во многих отношениях</strong> &#8212; с коллегами по работе, с своими детьми, с своими родителями. Можно <strong>постоянно учится и учить</strong>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
