<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Пси-ТВ &#8212; Дан Воронов</title>
	<atom:link href="http://dan.kiev.ua/blog/category/psy-tv/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://dan.kiev.ua/blog</link>
	<description>персональный сайт</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Sep 2018 19:36:59 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Что такое любовь сейчас</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2017/06/22/chto-takoe-lyubov-sejchas/</link>
		<pubDate>Thu, 22 Jun 2017 08:24:59 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Пси-ТВ]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[любовь]]></category>
		<category><![CDATA[модель]]></category>
		<category><![CDATA[эмоции]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://dan.kiev.ua/blog/?p=5813</guid>
		<description><![CDATA[Записал слайдкаст о о любви ютуб + слайды https://speakerdeck.com/dankievua/chto-takoie-liubov-sieichas так же советую эту статью ОШО naturalworld.guru/article_o-lyubvi-chto-takoe-lyubov.htm]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Записал слайдкаст о о любви</p>
<p><iframe width="500" height="281" src="https://www.youtube.com/embed/WELBun-6aok?feature=oembed&amp;wmode=opaque" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=WELBun-6aok" target="_blank" rel="noopener noreferrer">ютуб</a></p>
<p>+ слайды</p>
<p><a href="https://speakerdeck.com/dankievua/chto-takoie-liubov-sieichas" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://speakerdeck.com/dankievua/chto-takoie-liubov-sieichas</a></p>
<p>так же</p>
<p>советую эту статью ОШО <a href="https://naturalworld.guru/article_o-lyubvi-chto-takoe-lyubov.htm" target="_blank" rel="noopener noreferrer">naturalworld.guru/article_o-lyubvi-chto-takoe-lyubov.htm</a></p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Текст как инструмент личностного роста</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2016/10/01/tekst-kak-instrument-lichnostnogo-rosta/</link>
		<pubDate>Sat, 01 Oct 2016 08:31:14 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Пси-ТВ]]></category>
		<category><![CDATA[Сделал]]></category>
		<category><![CDATA[видео]]></category>
		<category><![CDATA[личность]]></category>
		<category><![CDATA[письменные практики]]></category>
		<category><![CDATA[презентация]]></category>
		<category><![CDATA[упражнения+паттерны]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5675</guid>
		<description><![CDATA[Моя видеолекция о письменных практиках слайды отдельно можно посмотреть на speakerdeck.com. созданная по мотивам курса из 4 встреч, который я проводил летом 2016 года.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Моя видеолекция о письменных практиках</p>
<p><iframe width="440" height="248" src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/Eiyj10Bsh7w?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>слайды отдельно можно посмотреть на <a href="https://speakerdeck.com/dankievua/tiekst-kak-instrumient-lichnostnogho-rosta" target="_blank">speakerdeck.com</a>.</p>
<p></p>
<p>созданная по мотивам курса из 4 встреч, который я проводил летом 2016 года.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Распространенное заблужедние о наркотиках</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2016/01/29/rasprostranennoe-zabluzhednie-o-narkotikah/</link>
		<pubDate>Fri, 29 Jan 2016 21:54:17 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Пси-ТВ]]></category>
		<category><![CDATA[ted]]></category>
		<category><![CDATA[видео]]></category>
		<category><![CDATA[зависимости]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[поток]]></category>
		<category><![CDATA[сотрудничество]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5553</guid>
		<description><![CDATA[Журналист Йоханн Хари стал тем человеком, который старается донести до общественности выводы из новых исследования о употреблении наркотиков. На psychologies.ru можно прочитать его интервью на русском.  Короткая версия идеи: большинство тестов на наркотики проводилось на животных в изоляции и да они становились зависимыми, начинали увеличивать дозу и убивали себя. вывод &#8212; наркотик и вызывает зависимость (я об [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><em>Журналист <strong>Йоханн Хари</strong> стал тем человеком, который старается донести до общественности выводы из новых исследования о употреблении наркотиков. На psychologies.ru можно прочитать <a href="http://www.psychologies.ru/people/razgovor-s-ekspertom/u-bolshinstva-lyudey-ne-vyirabatyivaetsya-zavisimosti-ot-narkotikov-dlya-ee-poyavleniya-nujen-drugoy-faktor/" target="_blank">его интервью на русском</a>. </em></p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h2>Короткая версия <strong>идеи</strong>:</h2>
<p style="padding-left: 30px;">большинство тестов на наркотики проводилось на животных в изоляции и да они становились зависимыми, начинали увеличивать дозу и убивали себя. вывод &#8212; наркотик и <strong>вызывает зависимость</strong> (<a href="http://www.dan.kiev.ua/2009/08/11/mexanizm-vozniknoveniya-zavisimosti/">я об этом писал</a>).</p>
<p style="padding-left: 30px;">но. И это новая идея, если создать им<strong> &#171;рай&#187;, где оптимально</strong> еды, секса и занятий вроде шариков и лабиринтов, то на новых экспериментах доступности наркотиков в таких условиях почти никто их не использовал.</p>
<p style="padding-left: 30px;">В <strong>нормальном, социально здоровом, обществе</strong> люди не будут становится наркоманами. «Мы создали общество, в котором многим просто невыносимо жить. Если мы хотим вернуть их к реальности, нам придется сильно улучшить эту реальность»</p>
<p>Зависимость – это адаптация к окружению. В общем наркотики это <strong>способ отвлечь сознание пока тело умирает</strong> если условия для существования очень гнетущие. И это внутренне ощущение &#8212; когда нечем заняться, слишком пустынные (как в современной Америке и Европе) большие дома на каждого человека, покупки без настоящего общения. Люди функции.</p>
<p>Это <strong>ощущение &#171;я в клетке&#187;</strong>.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><iframe width="500" height="281" src="https://www.youtube.com/embed/ao8L-0nSYzg?feature=oembed&amp;wmode=opaque" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Получается, что восприятие реальности: <strong>отсутствие настоящих друзей</strong> (а это и происходит в корпоративных мирах, где все одиночки рвутся вверх) и возникающие от этого чувства недостаточности связности с людьми и есть главным тригером зависимости.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Зависимости могут быть разыми</strong> и это не только от затуманивающих сознание веществ. А и от интернета, чтения ленты друзей или листания их фотографий, просмотра порнографии, азартных игр, рискованного поведения. алкоголь, никотин, переедание.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h2>Полная версия выступления (с русскими субтитрами):</h2>
<p><iframe src="https://embed.ted.com/talks/lang/ru/johann_hari_everything_you_think_you_know_about_addiction_is_wrong" width="500" height="282" frameborder="0" scrolling="no" webkitAllowFullScreen mozallowfullscreen allowFullScreen></iframe></p>
<p>Тут есть два интересных примера.</p>
<p>1 &#8212; целой страны, которая легализировала все наркотики. <strong>В 2000 году в Португалии проблема наркотиков была одной из худших по Европе</strong>. Они использовали методы США по подавлению и отлову наркоманов. Но решились на эксперимент «легализовать, но &#8230; возьмите все деньги, которые мы раньше тратили на отстранение наркоманов, на их изолирование, и <strong>вместо этого потратьте их на воссоединение этих людей с обществом</strong>».</p>
<p style="padding-left: 30px;">В этом году будет 15 лет с момента начала этого эксперимента, и результаты налицо: употребление инъекционных наркотиков в Португалии снизилось, согласно «Британскому журналу криминологии», на 50%.</p>
<p>2 &#8212; водка. вы могли бы позволить себе пить водку в течение следующих шести месяцев. Вы бы не стали бездомными. Но вы не станете этого делать, и причина не в том, что кто-то вас останавливает. Это потому, что у вас есть связи и отношения, ради которых стоит жить. У вас есть любимая работа. У вас есть любимые люди. У вас есть здоровые отношения. Основная проблема зависимости, согласно моему выводу и тому, о чём свидетельствуют данные, заключается <strong>в неспособности нести бремя участия в собственной жизни</strong>.</p>
<p style="padding-left: 30px;">это правда он с русской культурой не знаком что &#171;не станете этого делать&#187;, хотя условия жизни там еще те&#8230;</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h2>Вывод</h2>
<p>Текущие методы войны с наркотой не работают и это уже хорошо заметно. Штаты и Европа в поисках новых методов. У нас тут в связи с провалом экономики совсем не понятно на какой модели снижения вреда наркотиков мы будем. Похоже не на Португалии.</p>
<p>Интересно, что давно было понятно, что ощущение связи и взаимоотношения с людьми влияет на поведение и на способы времяпровождения. Хотя еще длинный путь до того, как эта идея станет шире использоваться .</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Шокирующая правда о вашем здоровье</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2015/06/27/shokiruyushhaya-pravda-o-vashem-zdorove/</link>
		<pubDate>Sat, 27 Jun 2015 08:34:47 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Пси-ТВ]]></category>
		<category><![CDATA[здоровье]]></category>
		<category><![CDATA[модель]]></category>
		<category><![CDATA[целостность]]></category>
		<category><![CDATA[эволюция]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5636</guid>
		<description><![CDATA[Перевод мой. &#160; Что являеться наиболее важной частью вашего здоровья? Как думаете? Сбалансированное питание, диеты на растительной основе, балансировка ваших гормонов, ежедневные физические упражнения, достаточный сон. Что вы, товарищи, думаете? Принимать ваши витамины, посещать врача для регулярных осмотров? Все эти вещи могут казаться важными, и даже критическими, факторами здоровой жизни, но что, если я скажу [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Перевод мой.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><iframe width="500" height="281" src="https://www.youtube.com/embed/7tu9nJmr4Xs?feature=oembed&amp;wmode=opaque" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Что являеться наиболее важной частью вашего здоровья? Как думаете? Сбалансированное питание, диеты на растительной основе, балансировка ваших гормонов, ежедневные физические упражнения, достаточный сон. Что вы, товарищи, думаете? Принимать ваши витамины, посещать врача для регулярных осмотров?</p>
<p>Все эти вещи могут казаться важными, и даже критическими, факторами здоровой жизни, но что, если я скажу вам о том, что уход за телом есть не настолько важной частью нашего здоровья? Что думаете?</p>
<p>Я врач физиолог, так что если б кто-то из вас сказал мне пять лет назад такое, то оно б прозвучало для меня как полное святотатство. Я о том, что я провела 12 лет обучаясь на врача, потому что тело &#8212; фундамент всего в жизни.</p>
<p>Но что, если я скажу вам, что медицинская профессия все делает верхтормашки, что если наше тело не определяет то, как мы живем нашу жизнь? Что, если тело на самом деле зеркало того, как мы живем нашу жизнь? Задумайтесь об этом на минуту. Подумайте о том периоде в вашей жизни, где вы жили не ту жизнь, которой намеревались жить.</p>
<p>Может быть, вы были в плохих отношениях или вы были в какой-то враждебной рабочей среде и делали то, что по вашему мнению вас заставляли делать. Или вы были в творческом провали, вы чувствовали оторваность от духовного начала.</p>
<p>А что, если вы начали получать маленькие намеки из организма,<br />
маленькие физические симптомы? Вы знаете, это тело пытается сказать вам что-то, и вы его игнорировали, просто потому что вы делали то, что должны были делать. И тогда тело полностью декомпенсировало. Вы можете вспомнить о времени в вашей жизни, где что-то подобное произошло?</p>
<p>Да, я вижу много согласных кивков. Да, я тоже помню. То же самое случилось со мной. Так что это то, что делает тело &#8212; тело является блестящим в этом, тело обращаеться к нам шепотом. И если мы будем игнорировать шепот тела, оно начинает кричать. Миллионы людей в этой стране не обращают внимания на шепот тела. Мы страдаем от эпидемии. Современная медицина не имеет ни малейшего понятия, что это.</p>
<p>Люди, страдающие от этой эпидемии, устали, они и в тревоги и депрессии, они ворочаться по ночам, они потеряли либидо. Они страдают от целого множества болей, поэтому они идут к врачу понять что-то не так. И врач проводит целый ряд тестов, котовые возвращаются с результатом «нормально», так что пациент получает диагноз тела «в порядкде».</p>
<p>Только пациент не чувствуют себя в порядке. Таким образом, он идет к другому врачу, и начинает весь процесс снова, потому что что-то явно не так. И это неправильно, ошибка какая-то так он думает.</p>
<p>Я привыкла работать в очень динамичном режиме. Я принимала 40 пациентов в день. И я становилась так чертовски расстроена с этими пациентами. Они приходят и это так очевидно, что они на самом деле страдают. Я делала тесты, все возвращалось «нормальный». Диагностировала их точно, а они смотрели на меня с выражением: &#171;Нет, я не в порядке, что-то то же не так.&#187;</p>
<p>Я чувствовала себя так расстроено, потому что я не могла поставить диагноза. Они просто молили, пожалуйста, ради бога, дай мне какую то таблетку. И не было таблетки, так как нет лекарства вылечить это, нет лабораторных тестов диагностировать эту эпидемию, нет вакцины, чтобы предотвратить, нет хирургического вмешательства, чтобы вырезать.</p>
<p>И так продолжалось пока годы спустя я вдруг обнаружила, что я тоже страдаю этой же эпидемией. К тому времени в возрасте 33 лет, я была типичным врачом. И думала, что преуспела во всем что хотела от жизни. У меня были все эти атрибуты успеха: дом на побережье океана в Сан-Диего, загородный дом, лодка, большой жирный пенсионный счет, который обещал что я могу быть счастлива в будущем.</p>
<p>К этому времени я была дважды разведена. Мне диагностировали высокое кровяное давление. Я принимала три лекарства, которые так и не смогли востановить артериальное давление. И во мне только что диагностировали предраковые клетки шейки матки, так что была необходима операция. Еще более важно, я была так оторвана от того, кем я есть, так глубоко разочаровался в своей работе и так тотально духовно зашла в тупик, что уже и не понимала кто я такая.</p>
<p>Я прикрыла себя целым рядом масок. У меня была маска доктора, похожая на то как обернувшись белым халатом поднимаешься на пьедестал и делаешь вид, что понимаешь и знаешь всё. Я также профессиональный художник, так что у меня была и маска художника, где вы дложны быть, ну знаете, темные и задумчивые, загадочные &#8212; в творческих муках, что было не по мне тоже.</p>
<p>А потом я вышла замуж в третий раз, вы знаете, третий раз очарователен. Так что теперь я имела возможность примереть маску &#171;заботливая жена&#187; &#8212; обед на столе, правильное сексуальное нижнее белье. Потом я забеременела, и вдруг еще одна огроменная маска &#8212; мамочки, который вы должны следовать, верно? Вы, товарищи, знаете маску «мамочка». Предполагается что мгновенно наследуется ген способности сходу выпечь идеальный кекс.</p>
<p>Так я носила все эти свои маски, когда меня накрыло. Это было в январе 2006 года: я родила дочь через кесарево сечение, мой шестнадцатилетний старый пес умер, мой здоровый младший брат обнаружил у себя печеночную недостаточнось от антибиотиков Zithromax, а любимый мной папа скончался от опухоли мозга; все в течение двух недель.</p>
<p>Я только начала переводить дыхание, когда мой муж, который оставался дома из-за новорожденного, отрезал себе два пальцы левой руки настольной пилой.<br />
Ох да. Люди говорят, что, когда ваша жизнь разваливается, вы либо растёте, либо вырастет опухоль.</p>
<p>К счастью для меня, решила расти я, что-то во мне отозвалось. По SARKу это «внутренний мудрый я» , который для меня это внутреннее путеводное свечение. Он говорит «пришло время снять маски прочь. Время остановить безумие. Время перестать делать то, что должны, и начать делать то, что чувствуете.<br />
И в тот момент я уже знала, что прийдеться бросить свою работу. Итак, это ведь не мелочь, верно? Я потратила 12 лет учась на врача и сотни тысяч долларов, и у нас с мужем были все эти ловушки цивилизации, вы знаете, дом, ипотека, все что пологаеться врачу, верно? Муж мой был безработным, а я только родила.</p>
<p>Я также должна была заплатить медицинский штраф за свою свободу,<br />
шестизначный медицинский штраф, в случае, если я когда-либо предьявлю иск в будущем. Ну что я решила сделать это, и Бог благословит моего мужа, который сказал, а давай сделаем этот рывок вместе.</p>
<p>Я оставила свою работу и была вынуждена продать дом, также ликвидировать свой пенсионный счет перейдя на госсударственый; я провела несколько месяцев в живописи, в письменных практиках и зализивании ран. Пока не прошло около девяти месяцев, вам понравиться &#8212; девять месяцев! Я ж акушер-гинеколог. Девять месяцев спустя я поняла, что вы можете бросить свою работу, но вы не можете бросить свое призвание.</p>
<p>Я ощутила это призванине в очень молодом возрасте, мне было семь лет,<br />
когда я помогала в практике, духовной практике медицины; и этот зов не прошел. Я была так забита системой, что перестала даже замечать его;<br />
но он вернулся после того как я отдохнула и исцелилась со временем.</p>
<p>Но я знала, что пути назад нет, я не могу принимать по 40 пациентов в день, по 7,5 минут с каждым пациентов, ведь это же не то, для чего я пошла в медицинскую школу. Так что начался этот поиск, который обратился в почти пятилетнее приключение сейчас, чтобы вновь открыть для себя то, что я любила в медицине.</p>
<p>Кроме того это же означало, что я должна была понять, что я ненавижу в медицине. Начала я обвиняя всех: скорая помощь приследует частных практиков, большие фармокомпании, управляемая система медицины, страховые компании. Потом я подумала, о нет. Это все раздельная медицинская система, где все так, так под-специализированны, вы знаете?</p>
<p>Я как акушер-гинеколог видела этих пациентов, которые имели проблемы с тазовой областью. Но знала, что есть что-то большее, чем таз, где кроеться основная причина их проблем. Но меня подготовили пристально смотреть только на свою область. Так что я решила, проблема вот в чем: вы идете к врачу с болью в мизинце и он говорит «жаль, я только разбираюсь в больших пальцах».</p>
<p>Никто не обрашал внимание на картину в целом. Так я думала &#8212; интегративная медицина вот где ответ. И поэтому присоединилась к практике интегративной медицины. И стало намного лучше &#8212; целый час с моими пациентами. Я слушала напрямую моих пациентов, мы не занимались там медицинским страхованием, так что это было действительно намного лучше.</p>
<p>И потом я все равно стала натыкаться на что-то, потому что теперь, если вы пришли, и вы в депрессии мы давали вам травы и аминокислоты, а не прозак. И если у вас другие физические симптомы &#8212; это была еще та аллопатическая модель, где ответ был вне вас, а я должна была дать вам то, что вы могли бы принять внутрь.</p>
<p>Так что я подумала, может быть и не это проблема, может быть, мне нужно посмотреть, что за пределами и найти новые способы для моего исцеляющего инструментария. Так я начала работать со всеми этими дополнительными и альтернативными лечащими практиками, которых я люблю: акупунктурщики, натуропаты и диетологи.</p>
<p>Я стала лечить своих пациентов иглами на их энергетических меридианах<br />
и сырыми продуктами. Это было здорово. Но я продолжала упираться в то же самое: пациентам становиться лучше от одного симптома, но если мы не лечим первопричину их заболевания и физических симптмов, они просто выдавали другой новый набор симптомов со временем.</p>
<p>Таким образом, в этот момент я была сильно расстроена и реально заинтригованна, я пошла по этому пути, пытаясь выяснить, что действительно делает тело здоровым, а что на самом деле делает нас больными.</p>
<p>Полезла в медицинскую литературу и провела год в исследованиях всевозможных рандомизированных контролируемых клинических испытаний по теме. Я решила &#8212; всё хватит, я собираюсь выяснить это, я докопаюсь до ответа. Я проводила часы в библиотеке, исследуя, читая, изучая. То, что я нашла взорвало мой чертов разум, это тот материал, которому никто никогда не учил меня в медицинской школе.</p>
<p>Все то, что мы мыслим как здоровье, все то, что мы думаем как факторы влияющиего на него, они да имеют значение. Сколько вы тренируетесь. Имеет значение, что вы едите хорошо. Имеет значение, что вы ходите к врачу.</p>
<p>Но никто не учил меня, что вот, что действительно имеет значение &#8212; здоровые отношения, жить здоровой профессиональной жизнью, выражать себя творчески, быть духовно подключенным, иметь здоровую половую жизнь,<br />
быть здоровым в финансовом отношении, жить в здоровой окружающей среде, иметь психическое здорове, и, конечно, все вещи, которые мы традиционно связываем со здоровьем, тоже важны, все вещи, которые питают тело.</p>
<p>Данные по этому невероятные. Многие из них не в привычных журналах, которые вы читаете, которые доктора читают. Много в психологической литературе, социологической литературе. Но если вы копнёте глубже, это и в The New England Journal of Medicine и в The Journal of the American Medical Association, это и Harvard и Yale и Johns Hopkins. Там реальные данные, подтверждающие, что все эти вещи не менее важны, если не больше.</p>
<p>У меня есть пациент, она сыроед и бегает марафоны, она принимает 20 добавок в день, спит по восемь часов в сутки, она делает все что ее врач рекомендовал,<br />
она ведет учет жиров, и при этом у нее остаються множественные проблемы со здоровьем. И вот она услышала о моей философии, которую я начал применять к своим пациентами. У меня есть опросник около 20 страниц, где идется о всех тех вещах как отношения, рабочая жизнь, духовная жизнь, творческая жизнь, сексуальная жизнь, все эти вещи, которые делают нас целостным.</p>
<p>Она пришла, заполнила форму и спросила «Доктор, каков мой диагноз?» И я ответела «Дорогуша, ваш диагноз в том, что вы живете ненормально оскорбительный брак, ненавидите свою работу, чувствуете творческий срыв, духовно отключены и еще не отпустили негодования против вашего отца,<br />
который приставал к вам в детстве. Ваше тело никогда не почувствует себя хорошо, пока вы не излечите всё это»</p>
<p>Так что, если заботиться о теле не есть наиболее важной частью нашего здоровья, тогда что? Это и уход за разумом, и уход за сердцем, и уход за душой, отслеживание того, что я называю внутренний сигналинг. Ваш сигнальный огонь это та часть вас, ваша сущность, ваша подлинная, глубокая, истинная часть вас, духовная, божественная искра, которая всегда знает, что правильно для вас.</p>
<p>Вы родились с ней, она уйдет с вами при смерте, она всегда знает правду о вас и вашем теле. Оно приходит к вам нашепотовая, это ваша интуиция, это та красивая часть вас, которая ваш наибольший поклонник; часть, которая пишет любовные письма. И это наибольший целитель, к которому вы можете подключиться. Лучше любого лекарства, лучше, чем любой врач.</p>
<p>Итак основываясь на всем, что я узнала, я разработала новую оздоровительную модель. Которая основана не на круговых диаграммах и пирамидах как многие из оздоровительных моделей, которые я изучала. Я положила в ее основу сад камней. Вы, ребята, видели эти шутки тут в Сан-Франциско? Эти стеки сбалансированных камней, я люблю их, я всегда любила их. Я также художник, поэтому мне важна визуальная метафора.</p>
<p>Я люблю взаимозависимость тут &#8212; каждый камень зависит от другого, вы не можете просто вытащить один камень чтоб всего не порушить. Врехний камень является наиболее нестабильным. Это тело, вот тут я думаю о своем организме. Тело &#8212; камень на вершине. Если какой-либо из камней в основании начнет выйходить из равновесия, то тело первым начанет нашептывать. Камень в фундаменте &#8212; ваш внутренний путеводный огонь, истинная суть вас, уязвимая и прозрачная часть.</p>
<p>Так на основе этого, я создала модель, которую я называю сад камей здоровья. Моя следующая книга про это. Про то, чтоб учитывать все грани составляющие целостность. Про самоисцеление из центра, и как только вы распознаете его в себе, дальше у вас есть все необходимые инструменты, чтобы начать свой собственный целебный путь.</p>
<p>Кроме того все эти грани вашей целостности они окружены тем, что я называю оболочка исцеления. Это любовь, благодарность и удовольствие. Научно доказано, что все эти вещи хороши для вашего здоровья, а также они клей, который соединяет всё вместе.</p>
<p>Я бросаю вам вызов. Если у вас есть какие-либо физические симптомы,<br />
если вы страдает от этих эпидемии развитого мира, я хочу, чтобы вы спросили себя «в чем реальная причина моей болезни или страдания, что не сбалансированно в моей целостности?» В чем реальный диагноз и что вы можете с этим поделать? Как вы можете быть более открытым? Как вы можете открыть себя для больших возможности? Как вы можете быть более честным с самим собой о том, что вам нужно, и кто вы такой?</p>
<p>Если кому то из вас посчастливилось наблюдать удивительный TEDTalk Брене Браун о силе уязвимости &#8212; я чувствую много кивают, я люблю его &#8212;<br />
он настолько необыкновенный, он говорит и о науке за умением быть правдивым, будучи уязвимыми, будучи отркытым.</p>
<p>Когда генерируете любовь и близость, она увеличивает окситоцин и эндорфины,<br />
уменьшает вредные гормоны стресса, такие как кортизол и адреналин. Когда мы позволяем нашему истинному Я быть видимым, когда мы позволяем нашему внутреннему путеводному огню излучать вести, мы лечимся изнутри и куда мощнее, чем что-либо из лекарств может дать вам извне.</p>
<p>Так что я призываю вас написать рецепт для себя. Врач не сможет сделать это за вас. Мы можем дать вам лекарства, мы можем сделать вам операцию, иногда это необходимо &#8212; этот прыжок-начало процесса самовосстановления. Но чтоб излечиться из центра себя, так чтоб не развивать новые симптомы, чтоб не нужна была еще одна операцию, вы должны написать свой собственный рецепт.</p>
<p>Поэтому я спрошу вас «Что такое вам нужно, для исцеления вашего тела? Что вам нужно изменить, что должно быть изменено и тонко подстроенно в вашей жизни?&#187;</p>
<p>Если бы вы знали, что избавление от всех ваших масок и позволение видеть этот красивый свет внутри, что это решение ваших проблем со здоровьем, вы бы были готовы это сделать?</p>
<p>Попробуйте. Оно может чудесно исправить ваше тело .<br />
Спасибо.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>О еде</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2015/02/23/o-ede/</link>
		<pubDate>Mon, 23 Feb 2015 09:53:24 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Кино]]></category>
		<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Пси-ТВ]]></category>
		<category><![CDATA[видео]]></category>
		<category><![CDATA[здоровье]]></category>
		<category><![CDATA[лучшие]]></category>
		<category><![CDATA[научение]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[питание]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5416</guid>
		<description><![CDATA[С распространением рыночной культуры к нам, да и ко всем, пришел феномен фаст-фуд. Быстрая еда. И вокруг неё сложилась определенная атмосфера, что еда эта не здоровая, не очень вкусная, но дешевая и без усилий. Фаст фуд Фильм, который в свое время в 2004 году наделал много шума &#8212; &#171;Двойная порция / Super Size Me&#187; . [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>С распространением рыночной культуры к нам, да и ко всем, пришел феномен фаст-фуд. Быстрая еда. И вокруг неё сложилась определенная атмосфера, что еда эта не здоровая, не очень вкусная, но дешевая и без усилий.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Фаст фуд</h1>
<p>Фильм, который в свое время в 2004 году наделал много шума &#8212; &#171;<a href="http://www.kinopoisk.ru/film/77082/" target="_blank">Двойная порция / Super Size Me</a>&#187; . Идея автора была в том, чтоб продолжительное время питаться только большими порциями в маке и ничем больше. При этом ходить к врачу на наблюдения. Эксперемент не дошел до намеченного дня из-за быстрого и радикального ухудшения многих показателей.</p>
<p>Посмотреть можно <a href="https://www.youtube.com/watch?v=yHmIwiytbIc" target="_blank">на ютуб</a>.</p>
<p><iframe src="//vk.com/video_ext.php?oid=174340510&amp;id=169479994&amp;hash=bb20ee9cca17655e&amp;sd" width="440" height="272" frameborder="0"></iframe></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Не то, чтоб в защиту, но за свободу людей выбирать выступают Пенн и Тейлор в одном из выпусков свой программы. Они как всегда приглашают высказаться с двух сторон и сами комментируют как голос разума. Критическое мышление. Показывают как ярлык &#171;фаст-фуд&#187; сразу меняет отношение к еде. <a href="http://tune.pk/video/1347111/penn-amp-teller-bullshit-series-8-episode-2-fast-food" target="_blank">Видео на английском</a>.</p>
<p><iframe src="http://tune.pk/player/embed_player.php?vid=1347111&amp;folder=2013/12/11/&amp;width=600&amp;height=350&amp;autoplay=no" width="440" height="272" frameborder="0" scrolling="no" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
<p>На самом деле бизнес изобрел не еду, а новый вид её подачи. Определенной формы, упаковки и способа употребления. Потом это всё с помощью уже не одного десятка лет маркетинга поместили в головы как очень желаемое.</p>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Соковая диета</h1>
<p>Совсем недавно в 2014 вышел фильм, в котором наоборот главный героя достигает  из толстых жирных и находящихся &#171;в одном чизбургере от сердечного приступа&#187; людей исправляет это свое положение.</p>
<p>Смотреть <a href="https://www.youtube.com/watch?v=A-uPXgp6Sp4" target="_blank">на ютуб</a>.</p>
<p><iframe src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/A-uPXgp6Sp4?rel=0&amp;controls=0" width="440" height="272" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
<p>По поводу еды еще есть много чего интересно. Но эти два эксперемента показывают насколько наше тело зависит от режима питания. Даже 10 дней хватает для небольших изменений, а двух месяцев вообще.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Моя лекция по Спиральной Динамике</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2013/04/15/moya-lektsiya-po-spiralnoy-dinamike/</link>
		<pubDate>Mon, 15 Apr 2013 07:36:36 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Пси-ТВ]]></category>
		<category><![CDATA[Сделал]]></category>
		<category><![CDATA[life management]]></category>
		<category><![CDATA[видео]]></category>
		<category><![CDATA[модель]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[презентация]]></category>
		<category><![CDATA[системное]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=4787</guid>
		<description><![CDATA[Не прошло три года, а прошло четыре как я смонтировал это видео. О чем Когда-то в 2008-2010 годах мы делали Life Management клуб, где я вел встречи на разные темы. Тогда по спиральной динамике материала было не так чтоб уж много и я находил его в сети собирая в эту общую картину. Слайды к выступлению [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><em>Не прошло три года, а прошло четыре как я смонтировал это видео.</em></p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>О чем</h1>
<p>Когда-то в 2008-2010 годах мы делали Life Management клуб, где я вел встречи на разные темы. Тогда по спиральной динамике материала было не так чтоб уж много и я находил его в сети собирая в эту общую картину.</p>
<p><a href="http://www.slideshare.net/DanVoronov/spyral-dynamics-in-life-management-club-rus" target="_blank">Слайды к выступлению </a><br />
<iframe src="http://www.slideshare.net/slideshow/embed_code/1520462?rel=0&#038;startSlide=9" width="427" height="356" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no" style="border:1px solid #CCC;border-width:1px 1px 0;margin-bottom:5px" allowfullscreen webkitallowfullscreen mozallowfullscreen> </iframe><br />
&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Видео</h1>
<p>на youtube.com/watch?v=IpScQlRXxaM<br />
&nbsp;<br />
<iframe width="420" height="315" src="http://www.youtube-nocookie.com/embed/IpScQlRXxaM?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>What is Positive Psychology?</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2013/03/13/what-is-positive-psychology/</link>
		<pubDate>Wed, 13 Mar 2013 21:12:47 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Пси-ТВ]]></category>
		<category><![CDATA[видео]]></category>
		<category><![CDATA[позитивная психология]]></category>
		<category><![CDATA[поток]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=4778</guid>
		<description><![CDATA[Нашел видео объяснение что такое позитивная психология.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Нашел видео объяснение что такое позитивная психология.</p>
<p><iframe width="500" height="281" src="https://www.youtube.com/embed/1qJvS8v0TTI?feature=oembed&amp;wmode=opaque" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Tal D. Ben-Shahar &#8212; Positive Psychology</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2012/07/26/tal-d-ben-shahar-positive-psychology/</link>
		<pubDate>Thu, 26 Jul 2012 10:25:26 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Пси-ТВ]]></category>
		<category><![CDATA[видео]]></category>
		<category><![CDATA[позитивная психология]]></category>
		<category><![CDATA[ссылка]]></category>
		<category><![CDATA[упражнения+паттерны]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=4412</guid>
		<description><![CDATA[Уже несколько лет в Гарварде идет бесподобный и очень популярный курс лекций по Позитивной психологии. Ведет его Тал Бен-Шахар. На русский уже переведена его книга. Изначально надо сказать что позитивную психологию (науку) часто путают с позитивным мышлением (книги самопомощи) и из-за этого пропускают. На самом деле это не это &#8212; в данном курсе собраны самые [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Уже несколько лет в Гарварде идет бесподобный и очень популярный курс лекций по Позитивной психологии. Ведет его Тал Бен-Шахар. На русский уже <a href="http://mann-ivanov-ferber.ru/books/paperbook/Happier/" target="_blank">переведена его книга</a>.</p>
<p>Изначально надо сказать что позитивную психологию (науку) часто путают с позитивным мышлением (книги самопомощи) и из-за этого пропускают. На самом деле это не это &#8212; в данном курсе собраны самые лучшие <strong>научные</strong> исследования счастья как состояния, полноты проживания жизни и счастливых людей. И при этом Тал очень увлекательный лектор.</p>
<p>Курс как там положено записывается на <strong>видео</strong>. С внутренней сети на торренты (<a href="http://thepiratebay.se/torrent/4643568/Harvard_-_Tal_D._Ben-Shahar_-_Positive_Psychology" target="_blank">тут</a> и <a href="http://thepiratebay.se/torrent/7241727/Harvard_Video_and_Audio_Course_on_Positive_Psychology" target="_blank">тут</a>) утекла запись сезона 2005-2006. Я когда-то перекачал его на украинский файлообменик ex.ua. Потом у них были проблемы и видео было недоступно. Сейчас опять можно скачать &#8212; вот <a href="http://www.ex.ua/view/9024634" target="_blank">ссылка</a>. Смотреть, например, <a href="www.videolan.org/vlc/" target="_blank">VLC</a> плеером.</p>
<p>Очень рекомендую. Заодно английский потренируете.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Жизнь и наследие Вернера Эрхарда</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2012/07/19/zhizn-i-nasledie-vernera-erharda/</link>
		<pubDate>Thu, 19 Jul 2012 17:27:28 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Пси-ТВ]]></category>
		<category><![CDATA[Вернер]]></category>
		<category><![CDATA[видео]]></category>
		<category><![CDATA[ЭСТ]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=4380</guid>
		<description><![CDATA[Документальный фильм о первом трансформационном тренере.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Документальный фильм о первом трансформационном тренере.</p>
<p><iframe src="http://vk.com/video_ext.php?oid=8906332&#038;id=163213559&#038;hash=d458f7e53e1ea773&#038;hd=2" width="304" height="180" frameborder="0"></iframe></p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Комьютерные игры и реальная жизнь</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2011/12/15/komyuternyie-igryi-i-realnaya-zhizn/</link>
		<pubDate>Wed, 14 Dec 2011 23:12:33 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Компьютерное]]></category>
		<category><![CDATA[Пси-ТВ]]></category>
		<category><![CDATA[ted]]></category>
		<category><![CDATA[видео]]></category>
		<category><![CDATA[внимание]]></category>
		<category><![CDATA[научение]]></category>
		<category><![CDATA[поток]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=3792</guid>
		<description><![CDATA[Эволюция компьютерной игры Будущее компьютерных игр &#8212; сближение двух миров фильм показаный внутри Ещё одно выступление от геймдизайнера Wii Games &#8212; E3 2012 &#8212; Wii Fit Plus Школьники играя мудреют Дети учаться мудрости в реальной симуляции конфликтной динамичной жизни, а не в столетних учебниках устаревших правил для медленной реальности трейлер упомянутого фильма про детей Мир [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Эволюция компьютерной игры</h1>
<p>Будущее компьютерных игр &#8212; сближение двух миров</p>
<p><object width="398" height="374"><param name="movie" value="http://video.ted.com/assets/player/swf/EmbedPlayer.swf"></param><param name="allowFullScreen" value="true" /><param name="allowScriptAccess" value="always"/><param name="wmode" value="transparent"></param><param name="bgColor" value="#ffffff"></param><param name="flashvars" value="vu=http://video.ted.com/talk/stream/2006/Blank/DavidPerry_2006-320k.mp4&#038;su=http://images.ted.com/images/ted/tedindex/embed-posters/DavidPerry-2006.embed_thumbnail.jpg&#038;vw=384&#038;vh=288&#038;ap=0&#038;ti=361&#038;lang=ru&#038;introDuration=15330&#038;adDuration=4000&#038;postAdDuration=830&#038;adKeys=talk=david_perry_on_videogames;year=2006;theme=what_s_next_in_tech;theme=tales_of_invention;event=TED2006;tag=Business;tag=Design;tag=Entertainment;tag=Technology;tag=gaming;&#038;preAdTag=tconf.ted/embed;tile=1;sz=512x288;" /><embed src="http://video.ted.com/assets/player/swf/EmbedPlayer.swf" pluginspace="http://www.macromedia.com/go/getflashplayer" type="application/x-shockwave-flash" wmode="transparent" bgColor="#ffffff" width="398" height="374" allowFullScreen="true" allowScriptAccess="always" flashvars="vu=http://video.ted.com/talk/stream/2006/Blank/DavidPerry_2006-320k.mp4&#038;su=http://images.ted.com/images/ted/tedindex/embed-posters/DavidPerry-2006.embed_thumbnail.jpg&#038;vw=384&#038;vh=288&#038;ap=0&#038;ti=361&#038;lang=ru&#038;introDuration=15330&#038;adDuration=4000&#038;postAdDuration=830&#038;adKeys=talk=david_perry_on_videogames;year=2006;theme=what_s_next_in_tech;theme=tales_of_invention;event=TED2006;tag=Business;tag=Design;tag=Entertainment;tag=Technology;tag=gaming;&#038;preAdTag=tconf.ted/embed;tile=1;sz=512x288;"></embed></object></p>
<p>фильм показаный внутри<br />
<iframe width="500" height="375" src="https://www.youtube.com/embed/fxVsWY9wsHk?feature=oembed&amp;wmode=opaque" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Ещё одно выступление от геймдизайнера<br />
<object classId="clsid:D27CDB6E-AE6D-11cf-96B8-444553540000" width="480" height="418" id="VideoPlayerLg44277"><param name="movie" value="http://www.g4tv.com/lv3/44277" /><param name="allowScriptAccess" value="always" /><param name="allowFullScreen" value="true" /><embed src="http://www.g4tv.com/lv3/44277" type="application/x-shockwave-flash" name="VideoPlayer" width="480" height="382" allowScriptAccess="always" allowFullScreen="true" /></object></p>
<div style="margin:0;text-align:center;width:480px;font-family:Arial,sans-serif;font-size:12px;color:#FF9B00;"><a href="http://www.g4tv.com/games/wii/index" style="color:#FF9B00;" target="_blank">Wii Games</a> &#8212; <a href="http://www.g4tv.com/e3-2012/" style="color:#FF9B00;" target="_blank">E3 2012</a> &#8212; <a href="http://www.g4tv.com/games/wii/62000/wii-fit-plus" style="color:#FF9B00;" target="_blank">Wii Fit Plus</a></div>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Школьники играя мудреют</h1>
<p>Дети учаться мудрости в реальной симуляции конфликтной динамичной жизни, а не в столетних учебниках устаревших правил для медленной реальности</p>
<p><object width="526" height="374" classid="clsid:d27cdb6e-ae6d-11cf-96b8-444553540000" codebase="http://download.macromedia.com/pub/shockwave/cabs/flash/swflash.cab#version=6,0,40,0"><param name="allowFullScreen" value="true" /><param name="allowScriptAccess" value="always" /><param name="wmode" value="transparent" /><param name="bgColor" value="#ffffff" /><param name="flashvars" value="vu=http://video.ted.com/talk/stream/2011/Blank/JohnHunter_2011-320k.mp4&amp;su=http://images.ted.com/images/ted/tedindex/embed-posters/JohnHunter-2011.embed_thumbnail.jpg&amp;vw=512&amp;vh=288&amp;ap=0&amp;ti=1127&amp;lang=ru&amp;introDuration=15330&amp;adDuration=4000&amp;postAdDuration=830&amp;adKeys=talk=john_hunter_on_the_world_peace_game;year=2011;theme=design_like_you_give_a_damn;theme=master_storytellers;theme=tales_of_invention;theme=the_rise_of_collaboration;theme=how_we_learn;theme=the_creative_spark;theme=rethinking_poverty;event=TED2011;tag=Design;tag=Global+Issues;tag=education;tag=games;tag=government;tag=peace;tag=politics;tag=war;&amp;preAdTag=tconf.ted/embed;tile=1;sz=512x288;" /><param name="src" value="http://video.ted.com/assets/player/swf/EmbedPlayer.swf" /><param name="pluginspace" value="http://www.macromedia.com/go/getflashplayer" /><param name="allowfullscreen" value="true" /><param name="allowscriptaccess" value="always" /><embed width="526" height="374" type="application/x-shockwave-flash" src="http://video.ted.com/assets/player/swf/EmbedPlayer.swf" allowFullScreen="true" allowScriptAccess="always" wmode="transparent" bgColor="#ffffff" flashvars="vu=http://video.ted.com/talk/stream/2011/Blank/JohnHunter_2011-320k.mp4&amp;su=http://images.ted.com/images/ted/tedindex/embed-posters/JohnHunter-2011.embed_thumbnail.jpg&amp;vw=512&amp;vh=288&amp;ap=0&amp;ti=1127&amp;lang=ru&amp;introDuration=15330&amp;adDuration=4000&amp;postAdDuration=830&amp;adKeys=talk=john_hunter_on_the_world_peace_game;year=2011;theme=design_like_you_give_a_damn;theme=master_storytellers;theme=tales_of_invention;theme=the_rise_of_collaboration;theme=how_we_learn;theme=the_creative_spark;theme=rethinking_poverty;event=TED2011;tag=Design;tag=Global+Issues;tag=education;tag=games;tag=government;tag=peace;tag=politics;tag=war;&amp;preAdTag=tconf.ted/embed;tile=1;sz=512x288;" pluginspace="http://www.macromedia.com/go/getflashplayer" allowfullscreen="true" allowscriptaccess="always" /></object></p>
<p>трейлер упомянутого фильма про детей<br />
<iframe width="500" height="281" src="https://www.youtube.com/embed/lCq8V2EhYs0?feature=oembed&amp;wmode=opaque" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Мир изменился &#8212; наши дети это новое поколение, которое думает игровыми динамиками<br />
<object width="640" height="360"><param name="movie" value="http://www.youtube.com/v/O2N-5maKZ9Q&#038;rel=0&#038;hl=en_US&#038;feature=player_embedded&#038;version=3"></param><param name="allowFullScreen" value="true"></param><param name="allowScriptAccess" value="always"></param><embed src="http://www.youtube.com/v/O2N-5maKZ9Q&#038;rel=0&#038;hl=en_US&#038;feature=player_embedded&#038;version=3" type="application/x-shockwave-flash" allowfullscreen="true" allowScriptAccess="always" width="640" height="360"></embed></object></p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Компьютерной игры для решения жизненых проблем</h1>
<p>Игровые сетевые динамики для решения глобальных проблем</p>
<p><object width="526" height="374"><param name="movie" value="http://video.ted.com/assets/player/swf/EmbedPlayer.swf"></param><param name="allowFullScreen" value="true" /><param name="allowScriptAccess" value="always"/><param name="wmode" value="transparent"></param><param name="bgColor" value="#ffffff"></param><param name="flashvars" value="vu=http://video.ted.com/talk/stream/2010/Blank/JaneMcGonigal_2010-320k.mp4&#038;su=http://images.ted.com/images/ted/tedindex/embed-posters/JaneMcGonigal-2010.embed_thumbnail.jpg&#038;vw=512&#038;vh=288&#038;ap=0&#038;ti=799&#038;lang=ru&#038;introDuration=15330&#038;adDuration=4000&#038;postAdDuration=830&#038;adKeys=talk=jane_mcgonigal_gaming_can_make_a_better_world;year=2010;theme=design_like_you_give_a_damn;theme=what_s_next_in_tech;theme=art_unusual;theme=the_rise_of_collaboration;theme=media_that_matters;event=TED2010;tag=Design;tag=Entertainment;tag=Global+Issues;tag=computers;tag=gaming;tag=play;&#038;preAdTag=tconf.ted/embed;tile=1;sz=512x288;" /><embed src="http://video.ted.com/assets/player/swf/EmbedPlayer.swf" pluginspace="http://www.macromedia.com/go/getflashplayer" type="application/x-shockwave-flash" wmode="transparent" bgColor="#ffffff" width="526" height="374" allowFullScreen="true" allowScriptAccess="always" flashvars="vu=http://video.ted.com/talk/stream/2010/Blank/JaneMcGonigal_2010-320k.mp4&#038;su=http://images.ted.com/images/ted/tedindex/embed-posters/JaneMcGonigal-2010.embed_thumbnail.jpg&#038;vw=512&#038;vh=288&#038;ap=0&#038;ti=799&#038;lang=ru&#038;introDuration=15330&#038;adDuration=4000&#038;postAdDuration=830&#038;adKeys=talk=jane_mcgonigal_gaming_can_make_a_better_world;year=2010;theme=design_like_you_give_a_damn;theme=what_s_next_in_tech;theme=art_unusual;theme=the_rise_of_collaboration;theme=media_that_matters;event=TED2010;tag=Design;tag=Entertainment;tag=Global+Issues;tag=computers;tag=gaming;tag=play;&#038;preAdTag=tconf.ted/embed;tile=1;sz=512x288;"></embed></object></p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
