<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>модель &#8212; Дан Воронов</title>
	<atom:link href="http://dan.kiev.ua/blog/tag/models/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://dan.kiev.ua/blog</link>
	<description>персональный сайт</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Sep 2018 19:36:59 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Что такое любовь сейчас</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2017/06/22/chto-takoe-lyubov-sejchas/</link>
		<pubDate>Thu, 22 Jun 2017 08:24:59 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Пси-ТВ]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[любовь]]></category>
		<category><![CDATA[модель]]></category>
		<category><![CDATA[эмоции]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://dan.kiev.ua/blog/?p=5813</guid>
		<description><![CDATA[Записал слайдкаст о о любви ютуб + слайды https://speakerdeck.com/dankievua/chto-takoie-liubov-sieichas так же советую эту статью ОШО naturalworld.guru/article_o-lyubvi-chto-takoe-lyubov.htm]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Записал слайдкаст о о любви</p>
<p><iframe width="500" height="281" src="https://www.youtube.com/embed/WELBun-6aok?feature=oembed&amp;wmode=opaque" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=WELBun-6aok" target="_blank" rel="noopener noreferrer">ютуб</a></p>
<p>+ слайды</p>
<p><a href="https://speakerdeck.com/dankievua/chto-takoie-liubov-sieichas" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://speakerdeck.com/dankievua/chto-takoie-liubov-sieichas</a></p>
<p>так же</p>
<p>советую эту статью ОШО <a href="https://naturalworld.guru/article_o-lyubvi-chto-takoe-lyubov.htm" target="_blank" rel="noopener noreferrer">naturalworld.guru/article_o-lyubvi-chto-takoe-lyubov.htm</a></p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Факторы удачи по Ричарду Вайзману</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2015/07/22/faktory-udachi-po-richardu-vajzmanu/</link>
		<pubDate>Wed, 22 Jul 2015 08:40:48 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[life management]]></category>
		<category><![CDATA[внимание]]></category>
		<category><![CDATA[импровизация]]></category>
		<category><![CDATA[книга]]></category>
		<category><![CDATA[коучинг]]></category>
		<category><![CDATA[личность]]></category>
		<category><![CDATA[лучшие]]></category>
		<category><![CDATA[модель]]></category>
		<category><![CDATA[научение]]></category>
		<category><![CDATA[позитивная психология]]></category>
		<category><![CDATA[упражнения+паттерны]]></category>
		<category><![CDATA[эмоции]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5638</guid>
		<description><![CDATA[Книга &#171;The Luck Factor&#187;  это отчет за 10 лет работы. Пришла как то идея одному профессору Ричарду Вайсману (Richard Wiseman) сделать анализ удачи используя научные методы. Самое крутое конечно, что он тренинг &#171;Школа удачи&#187; создал на основе. Структура тренинга представлена в книге. Он отобрал по стране две группы участников &#8212; удачников и неудачников. И сделал: выделение переменных, определение что [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Книга &#171;<a href="http://www.richardwiseman.com/LuckFactor.shtml" target="_blank">The Luck Factor</a>&#187;  это отчет за 10 лет работы.</p>
<p>Пришла как то идея одному профессору Ричарду Вайсману (Richard Wiseman) сделать <strong>анализ</strong> <strong>удачи</strong> используя научные методы. Самое крутое конечно, что он тренинг &#171;Школа удачи&#187; создал на основе. Структура тренинга представлена в книге.</p>
<p>Он отобрал по стране две группы участников &#8212; удачников и неудачников. И сделал: выделение переменных, определение что имеет значения, проверка.</p>
<p>Факторы, определяющие удачу:</p>
<ol>
<li>Увеличивай шансы. Поисковое поведение. Быть открытым для нового</li>
<li>Интуитивные быстрые решения на основе предчувствий</li>
<li>Ожидай лучшего. Настройка на позитивный результат</li>
<li>Относись к провалам позитивно. Хорошее настроение и собранная расслабленность</li>
</ol>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Удача</h1>
<p>Категория &#171;результат, несоизмеримый ожиданиям от такого вложения усилий&#187;.</p>
<p>Удача — это</p>
<ul>
<li>позитивно воспринимаемое <strong>событие</strong>,
<ul>
<li>возникшее в результате
<ul>
<li><strong>случайного, </strong></li>
<li><strong>непредсказуемого или </strong></li>
<li><strong>не учитываемого </strong></li>
</ul>
</li>
<li>стечения обстоятельств в жизни человека.</li>
</ul>
</li>
<li>Желательный исход
<ul>
<li>какого-либо события или действия,</li>
</ul>
</li>
<li>особенно в ситуациях, когда
<ul>
<li>результат не (полностью) зависит
<ul>
<li>от действий или решений затронутой личности</li>
</ul>
</li>
</ul>
</li>
</ul>
<p>Удача <strong>обратна катастрофе</strong> &#8212; важно что один такой момент может перевернуть всю жизнь. Это значительный <strong>момент</strong>, <strong>меняющий</strong> в лучшую или в худшую колею события.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Масштаб может быть разный вплоть до того, что один удачливый момент может питать человека десятилетия.</p>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>Результативность</h2>
<p>В достижении <strong>цели</strong> складываются два вектора:</p>
<ul>
<li><strong>сумма</strong> приложенных <strong>усилий</strong> к алгоритму воплощения достижения (известному или эвристическому)</li>
<li>не зависящий от этих усилий <strong>прирост/утечка ресурса</strong> (и часто авторы книг о развитии и мотивации забывают об этом факторе!)</li>
</ul>
<a name="wptoc_0_2_0"></a><h4>УСПЕХ = УСИЛИЯ + УДАЧА</h4>
<p>Можно всю жизнь пахать, а без удачи успех будет минимальным, а то и нулевым. В ситуациях неудачи требуется куда большие усилия, для получения идентичного результата.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Удача это когда то, что делаю &#8212; получается, притом даже лучше чем принято ожидать.</p>
<a name="wptoc_0_1_1"></a><h2>Характеристика человека</h2>
<p>Можно считать удачу характеристикой среды, но для работы и создания тренинга важно исходить из предпосылки, что <strong>удачливость присуща субъекту</strong>. То есть каждый человек насколько то удачлив.</p>
<p>Не/Удача может сопутствовать только в одной сфере жизни конкретного человека (&#171;везет с девушками&#187;), но Вайзманом было замечено, что она начинает <strong>распространятся</strong> и потом происходит в каждой сфере. Тем самым еще больше подтверждая предпосылку что не/удача это свойство индивида, его поведения и мышления.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Тем, кому везет им начинает везти еще больше. Что они делают?</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Разница между</h1>
<p>Удачливость как стратегия. Когда людей разделили на две группы <strong>разница</strong> <strong>была</strong> разительно заметна. Она не знависила от факторов интеллекта или культуры, образования или воспитания.</p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Впадали в тревогу</h2>
<p><span style="color: #691a1a;">Люди, часто терпевшие неудачу, оказались сильнее напряжены, чем удачливые люди, и это <strong>беспокойство</strong> разрушало их способность заметить <strong>неожиданное</strong> и полезное вокруг.</span></p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #691a1a;">Неудачливые <strong>концентрировались на своей неудачи</strong>, плакали и взращивали её. <strong>Застревали</strong> в ней со словами&#187;за что мне такое&#187;. Похоже они получали удовольствие от ощущения своей мизерности и никчемности.</span></p>
<p><span style="color: #691a1a;">Они надолго оставались <strong>в печально-агрессином настроении</strong> из которого вспоминали в основном плохое, пугающие и раздражающее их. Становились мнительными и сверх <strong>надумывали</strong> лишнего. Реагировали не на окружающую реальность, а на <strong>фантазии</strong>.</span></p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #691a1a;">Они долго и много <strong>обдумывали и все равно принимали плохие решение</strong>, да еще и часто в последний момент или когда уже поздно.</span></p>
<p><span style="color: #691a1a;">В результате они <strong>упускали возможности</strong>, потому что были сосредоточены на зацикленом поиске как перестать терпеть провал.</span></p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #691a1a;">&#171;Ой, ничего я тут уже не могу поменять. это я такой. Я сдулся, видишь сил тут никаких не хватит&#187;.</span></p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #691a1a;">Они и так знали, что не найдут лучшую работу. Так они игнорировали хорошие предложения, зажимались и парились что это надо сделать</span></p>
<p><span style="color: #691a1a;">Они<strong> заранее провались</strong>. Я &#171;не буду этого делать, чтоб не &#8230;&#187;.</span></p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Умения удачливых</h2>
<p>Удачливые <strong>систематически</strong> оказывались в неожиданно лучшем варианте будущего потому что чаще использовали случайно открывшиеся им возможности.</p>
<p>Люди из группы более везучих продемонстрировали, что лучше умеют:</p>
<ul>
<li><strong>пользоваться</strong> случайными возможностями</li>
<li><strong>создавать</strong> предпосылки для возникновения случайных возможностей</li>
<li><strong>принимать</strong> удачные решения, слушаясь <strong>интуиции</strong></li>
<li><strong>надеяться</strong> на лучший из исходов событий</li>
<li><strong>сохранять</strong> жизнерадостное отношение к жизни</li>
</ul>
<p>Они лучше предсказывали будущее и скорее делали это автоматически. Их мечты и желания неизвестно почему сбывались. Они не думали и не знали почему <strong>принимают</strong> именно такие <strong>решения</strong>, но те давали прекрасные результаты. &#171;Ему явно везёт!&#187;</p>
<p>Они увеличивали свои шансы на положительные результаты потому что они:</p>
<ul>
<li><strong> расслаблены</strong>,</li>
<li>в хорошем настроении</li>
<li>в текущем моменте из которого</li>
<li><strong>открыты</strong> новым сигналам,</li>
<li>при этом у них <strong>поисковое</strong> поведение</li>
<li>и настрой на удачный результат (точно получится, ведь мне ж везет)</li>
</ul>
<p>Часто вдруг встречают людей, которые желают им помогать.</p>
<a name="wptoc_1_1_2"></a><h2>Школа удачи</h2>
<div style="width: 440px" class="wp-caption aligncenter"><img class="" src="https://pp.vk.me/c627421/v627421332/53a21/rq5-mvxi4hE.jpg" width="430" /><p class="wp-caption-text">ДО/ПОСЛЕ Школы удачи. График с книги</p></div>
<p>Первое что просила школа &#8212; <strong>вести дневник</strong>. Отслеживать процесс своей удачи. Видеть моменты когда она начинает улучшаться. Перед ведением дневника происходило профилирование по нижеприведенным навыкам. По результатам тестов каждому назначались задания, которые подтянут его наиболее слабые умения.</p>
<p><strong>Навыки</strong>, которым учит школа удачи:</p>
<p>1 &#8212; относится уверенно-расслабленно к жизни, к событиям. <strong>Relax, then do it</strong>.<br />
не уходить медитировать в кусты, а делать повседневное из собранности и тонуса в гуще событий.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #800080;">действительно ли эти события что-то значат для меня?</span></p>
<p>2 &#8212; увеличивать свои шансы: объединять <strong>много</strong> людей, вести много диалога, видеть много нового.  быть куда более соцально включенным в общество.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #800080;">моя радость притягивает людей</span></p>
<p>3 &#8212; чаще получать <strong>новый</strong> опыт, быть открытым пробовать, быть наблюдательным. старое попробовать по другому сделать.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #800080;">создают список что никогда не делал, а давно хотел попробовать</span></p>
<p>4 &#8212; принимать решения достаточно <strong>быстро</strong>, опираясь на интуицию предчувствия и не зависать в сомнения &#171;то или то или то или вообщее&#187;. выбрал и ок, любой выбор лучше его отсутствия.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #800080;">очистка мозга регулярной медитацией</span></p>
<p>5 &#8212; ожидать и настойчиво верить, что &#171;<strong>будет </strong>только<strong> лучше</strong>&#187; и &#171;<strong>будущее поможет</strong> реализовать&#187; мои мечты и амбиции, что ко мне хорошо отнесутся, люди будут добрые и интересные</p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #800080;">создаю список целей под который ищу возможности</span></p>
<a name="wptoc_2_2_0"></a><h3>6 &#8212; восприятие неудачи</h3>
<p>Есть разные способы думать о том, что у меня сейчас не получается и хотя я вкладываюсь по максимому ничего не выходит.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Непродуктивный способ &#171;мир против меня&#187;. Конструктивный &#171;затруднения времены&#187; и скоро пройдут.</p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;When bad things happen, spend a few moments to thinking about the good luck&#187;. <span style="color: #800080;">Выделяю 20 минут рассказать себе что уже хорошего со мной случилось до этого момента.</span></p>
<p>Конструктивный способ мышления позволяет прикладывать еще больше сил чтоб трансформировать неудачу в удачу и как неваляшка вставать и вставать в ожидании наступления этого &#171;скоро&#187;.</p>
<p>С благодарность к происходящему как способу научится они ищут пути как достичь.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Шокирующая правда о вашем здоровье</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2015/06/27/shokiruyushhaya-pravda-o-vashem-zdorove/</link>
		<pubDate>Sat, 27 Jun 2015 08:34:47 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Пси-ТВ]]></category>
		<category><![CDATA[здоровье]]></category>
		<category><![CDATA[модель]]></category>
		<category><![CDATA[целостность]]></category>
		<category><![CDATA[эволюция]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5636</guid>
		<description><![CDATA[Перевод мой. &#160; Что являеться наиболее важной частью вашего здоровья? Как думаете? Сбалансированное питание, диеты на растительной основе, балансировка ваших гормонов, ежедневные физические упражнения, достаточный сон. Что вы, товарищи, думаете? Принимать ваши витамины, посещать врача для регулярных осмотров? Все эти вещи могут казаться важными, и даже критическими, факторами здоровой жизни, но что, если я скажу [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Перевод мой.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><iframe width="500" height="281" src="https://www.youtube.com/embed/7tu9nJmr4Xs?feature=oembed&amp;wmode=opaque" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Что являеться наиболее важной частью вашего здоровья? Как думаете? Сбалансированное питание, диеты на растительной основе, балансировка ваших гормонов, ежедневные физические упражнения, достаточный сон. Что вы, товарищи, думаете? Принимать ваши витамины, посещать врача для регулярных осмотров?</p>
<p>Все эти вещи могут казаться важными, и даже критическими, факторами здоровой жизни, но что, если я скажу вам о том, что уход за телом есть не настолько важной частью нашего здоровья? Что думаете?</p>
<p>Я врач физиолог, так что если б кто-то из вас сказал мне пять лет назад такое, то оно б прозвучало для меня как полное святотатство. Я о том, что я провела 12 лет обучаясь на врача, потому что тело &#8212; фундамент всего в жизни.</p>
<p>Но что, если я скажу вам, что медицинская профессия все делает верхтормашки, что если наше тело не определяет то, как мы живем нашу жизнь? Что, если тело на самом деле зеркало того, как мы живем нашу жизнь? Задумайтесь об этом на минуту. Подумайте о том периоде в вашей жизни, где вы жили не ту жизнь, которой намеревались жить.</p>
<p>Может быть, вы были в плохих отношениях или вы были в какой-то враждебной рабочей среде и делали то, что по вашему мнению вас заставляли делать. Или вы были в творческом провали, вы чувствовали оторваность от духовного начала.</p>
<p>А что, если вы начали получать маленькие намеки из организма,<br />
маленькие физические симптомы? Вы знаете, это тело пытается сказать вам что-то, и вы его игнорировали, просто потому что вы делали то, что должны были делать. И тогда тело полностью декомпенсировало. Вы можете вспомнить о времени в вашей жизни, где что-то подобное произошло?</p>
<p>Да, я вижу много согласных кивков. Да, я тоже помню. То же самое случилось со мной. Так что это то, что делает тело &#8212; тело является блестящим в этом, тело обращаеться к нам шепотом. И если мы будем игнорировать шепот тела, оно начинает кричать. Миллионы людей в этой стране не обращают внимания на шепот тела. Мы страдаем от эпидемии. Современная медицина не имеет ни малейшего понятия, что это.</p>
<p>Люди, страдающие от этой эпидемии, устали, они и в тревоги и депрессии, они ворочаться по ночам, они потеряли либидо. Они страдают от целого множества болей, поэтому они идут к врачу понять что-то не так. И врач проводит целый ряд тестов, котовые возвращаются с результатом «нормально», так что пациент получает диагноз тела «в порядкде».</p>
<p>Только пациент не чувствуют себя в порядке. Таким образом, он идет к другому врачу, и начинает весь процесс снова, потому что что-то явно не так. И это неправильно, ошибка какая-то так он думает.</p>
<p>Я привыкла работать в очень динамичном режиме. Я принимала 40 пациентов в день. И я становилась так чертовски расстроена с этими пациентами. Они приходят и это так очевидно, что они на самом деле страдают. Я делала тесты, все возвращалось «нормальный». Диагностировала их точно, а они смотрели на меня с выражением: &#171;Нет, я не в порядке, что-то то же не так.&#187;</p>
<p>Я чувствовала себя так расстроено, потому что я не могла поставить диагноза. Они просто молили, пожалуйста, ради бога, дай мне какую то таблетку. И не было таблетки, так как нет лекарства вылечить это, нет лабораторных тестов диагностировать эту эпидемию, нет вакцины, чтобы предотвратить, нет хирургического вмешательства, чтобы вырезать.</p>
<p>И так продолжалось пока годы спустя я вдруг обнаружила, что я тоже страдаю этой же эпидемией. К тому времени в возрасте 33 лет, я была типичным врачом. И думала, что преуспела во всем что хотела от жизни. У меня были все эти атрибуты успеха: дом на побережье океана в Сан-Диего, загородный дом, лодка, большой жирный пенсионный счет, который обещал что я могу быть счастлива в будущем.</p>
<p>К этому времени я была дважды разведена. Мне диагностировали высокое кровяное давление. Я принимала три лекарства, которые так и не смогли востановить артериальное давление. И во мне только что диагностировали предраковые клетки шейки матки, так что была необходима операция. Еще более важно, я была так оторвана от того, кем я есть, так глубоко разочаровался в своей работе и так тотально духовно зашла в тупик, что уже и не понимала кто я такая.</p>
<p>Я прикрыла себя целым рядом масок. У меня была маска доктора, похожая на то как обернувшись белым халатом поднимаешься на пьедестал и делаешь вид, что понимаешь и знаешь всё. Я также профессиональный художник, так что у меня была и маска художника, где вы дложны быть, ну знаете, темные и задумчивые, загадочные &#8212; в творческих муках, что было не по мне тоже.</p>
<p>А потом я вышла замуж в третий раз, вы знаете, третий раз очарователен. Так что теперь я имела возможность примереть маску &#171;заботливая жена&#187; &#8212; обед на столе, правильное сексуальное нижнее белье. Потом я забеременела, и вдруг еще одна огроменная маска &#8212; мамочки, который вы должны следовать, верно? Вы, товарищи, знаете маску «мамочка». Предполагается что мгновенно наследуется ген способности сходу выпечь идеальный кекс.</p>
<p>Так я носила все эти свои маски, когда меня накрыло. Это было в январе 2006 года: я родила дочь через кесарево сечение, мой шестнадцатилетний старый пес умер, мой здоровый младший брат обнаружил у себя печеночную недостаточнось от антибиотиков Zithromax, а любимый мной папа скончался от опухоли мозга; все в течение двух недель.</p>
<p>Я только начала переводить дыхание, когда мой муж, который оставался дома из-за новорожденного, отрезал себе два пальцы левой руки настольной пилой.<br />
Ох да. Люди говорят, что, когда ваша жизнь разваливается, вы либо растёте, либо вырастет опухоль.</p>
<p>К счастью для меня, решила расти я, что-то во мне отозвалось. По SARKу это «внутренний мудрый я» , который для меня это внутреннее путеводное свечение. Он говорит «пришло время снять маски прочь. Время остановить безумие. Время перестать делать то, что должны, и начать делать то, что чувствуете.<br />
И в тот момент я уже знала, что прийдеться бросить свою работу. Итак, это ведь не мелочь, верно? Я потратила 12 лет учась на врача и сотни тысяч долларов, и у нас с мужем были все эти ловушки цивилизации, вы знаете, дом, ипотека, все что пологаеться врачу, верно? Муж мой был безработным, а я только родила.</p>
<p>Я также должна была заплатить медицинский штраф за свою свободу,<br />
шестизначный медицинский штраф, в случае, если я когда-либо предьявлю иск в будущем. Ну что я решила сделать это, и Бог благословит моего мужа, который сказал, а давай сделаем этот рывок вместе.</p>
<p>Я оставила свою работу и была вынуждена продать дом, также ликвидировать свой пенсионный счет перейдя на госсударственый; я провела несколько месяцев в живописи, в письменных практиках и зализивании ран. Пока не прошло около девяти месяцев, вам понравиться &#8212; девять месяцев! Я ж акушер-гинеколог. Девять месяцев спустя я поняла, что вы можете бросить свою работу, но вы не можете бросить свое призвание.</p>
<p>Я ощутила это призванине в очень молодом возрасте, мне было семь лет,<br />
когда я помогала в практике, духовной практике медицины; и этот зов не прошел. Я была так забита системой, что перестала даже замечать его;<br />
но он вернулся после того как я отдохнула и исцелилась со временем.</p>
<p>Но я знала, что пути назад нет, я не могу принимать по 40 пациентов в день, по 7,5 минут с каждым пациентов, ведь это же не то, для чего я пошла в медицинскую школу. Так что начался этот поиск, который обратился в почти пятилетнее приключение сейчас, чтобы вновь открыть для себя то, что я любила в медицине.</p>
<p>Кроме того это же означало, что я должна была понять, что я ненавижу в медицине. Начала я обвиняя всех: скорая помощь приследует частных практиков, большие фармокомпании, управляемая система медицины, страховые компании. Потом я подумала, о нет. Это все раздельная медицинская система, где все так, так под-специализированны, вы знаете?</p>
<p>Я как акушер-гинеколог видела этих пациентов, которые имели проблемы с тазовой областью. Но знала, что есть что-то большее, чем таз, где кроеться основная причина их проблем. Но меня подготовили пристально смотреть только на свою область. Так что я решила, проблема вот в чем: вы идете к врачу с болью в мизинце и он говорит «жаль, я только разбираюсь в больших пальцах».</p>
<p>Никто не обрашал внимание на картину в целом. Так я думала &#8212; интегративная медицина вот где ответ. И поэтому присоединилась к практике интегративной медицины. И стало намного лучше &#8212; целый час с моими пациентами. Я слушала напрямую моих пациентов, мы не занимались там медицинским страхованием, так что это было действительно намного лучше.</p>
<p>И потом я все равно стала натыкаться на что-то, потому что теперь, если вы пришли, и вы в депрессии мы давали вам травы и аминокислоты, а не прозак. И если у вас другие физические симптомы &#8212; это была еще та аллопатическая модель, где ответ был вне вас, а я должна была дать вам то, что вы могли бы принять внутрь.</p>
<p>Так что я подумала, может быть и не это проблема, может быть, мне нужно посмотреть, что за пределами и найти новые способы для моего исцеляющего инструментария. Так я начала работать со всеми этими дополнительными и альтернативными лечащими практиками, которых я люблю: акупунктурщики, натуропаты и диетологи.</p>
<p>Я стала лечить своих пациентов иглами на их энергетических меридианах<br />
и сырыми продуктами. Это было здорово. Но я продолжала упираться в то же самое: пациентам становиться лучше от одного симптома, но если мы не лечим первопричину их заболевания и физических симптмов, они просто выдавали другой новый набор симптомов со временем.</p>
<p>Таким образом, в этот момент я была сильно расстроена и реально заинтригованна, я пошла по этому пути, пытаясь выяснить, что действительно делает тело здоровым, а что на самом деле делает нас больными.</p>
<p>Полезла в медицинскую литературу и провела год в исследованиях всевозможных рандомизированных контролируемых клинических испытаний по теме. Я решила &#8212; всё хватит, я собираюсь выяснить это, я докопаюсь до ответа. Я проводила часы в библиотеке, исследуя, читая, изучая. То, что я нашла взорвало мой чертов разум, это тот материал, которому никто никогда не учил меня в медицинской школе.</p>
<p>Все то, что мы мыслим как здоровье, все то, что мы думаем как факторы влияющиего на него, они да имеют значение. Сколько вы тренируетесь. Имеет значение, что вы едите хорошо. Имеет значение, что вы ходите к врачу.</p>
<p>Но никто не учил меня, что вот, что действительно имеет значение &#8212; здоровые отношения, жить здоровой профессиональной жизнью, выражать себя творчески, быть духовно подключенным, иметь здоровую половую жизнь,<br />
быть здоровым в финансовом отношении, жить в здоровой окружающей среде, иметь психическое здорове, и, конечно, все вещи, которые мы традиционно связываем со здоровьем, тоже важны, все вещи, которые питают тело.</p>
<p>Данные по этому невероятные. Многие из них не в привычных журналах, которые вы читаете, которые доктора читают. Много в психологической литературе, социологической литературе. Но если вы копнёте глубже, это и в The New England Journal of Medicine и в The Journal of the American Medical Association, это и Harvard и Yale и Johns Hopkins. Там реальные данные, подтверждающие, что все эти вещи не менее важны, если не больше.</p>
<p>У меня есть пациент, она сыроед и бегает марафоны, она принимает 20 добавок в день, спит по восемь часов в сутки, она делает все что ее врач рекомендовал,<br />
она ведет учет жиров, и при этом у нее остаються множественные проблемы со здоровьем. И вот она услышала о моей философии, которую я начал применять к своим пациентами. У меня есть опросник около 20 страниц, где идется о всех тех вещах как отношения, рабочая жизнь, духовная жизнь, творческая жизнь, сексуальная жизнь, все эти вещи, которые делают нас целостным.</p>
<p>Она пришла, заполнила форму и спросила «Доктор, каков мой диагноз?» И я ответела «Дорогуша, ваш диагноз в том, что вы живете ненормально оскорбительный брак, ненавидите свою работу, чувствуете творческий срыв, духовно отключены и еще не отпустили негодования против вашего отца,<br />
который приставал к вам в детстве. Ваше тело никогда не почувствует себя хорошо, пока вы не излечите всё это»</p>
<p>Так что, если заботиться о теле не есть наиболее важной частью нашего здоровья, тогда что? Это и уход за разумом, и уход за сердцем, и уход за душой, отслеживание того, что я называю внутренний сигналинг. Ваш сигнальный огонь это та часть вас, ваша сущность, ваша подлинная, глубокая, истинная часть вас, духовная, божественная искра, которая всегда знает, что правильно для вас.</p>
<p>Вы родились с ней, она уйдет с вами при смерте, она всегда знает правду о вас и вашем теле. Оно приходит к вам нашепотовая, это ваша интуиция, это та красивая часть вас, которая ваш наибольший поклонник; часть, которая пишет любовные письма. И это наибольший целитель, к которому вы можете подключиться. Лучше любого лекарства, лучше, чем любой врач.</p>
<p>Итак основываясь на всем, что я узнала, я разработала новую оздоровительную модель. Которая основана не на круговых диаграммах и пирамидах как многие из оздоровительных моделей, которые я изучала. Я положила в ее основу сад камней. Вы, ребята, видели эти шутки тут в Сан-Франциско? Эти стеки сбалансированных камней, я люблю их, я всегда любила их. Я также художник, поэтому мне важна визуальная метафора.</p>
<p>Я люблю взаимозависимость тут &#8212; каждый камень зависит от другого, вы не можете просто вытащить один камень чтоб всего не порушить. Врехний камень является наиболее нестабильным. Это тело, вот тут я думаю о своем организме. Тело &#8212; камень на вершине. Если какой-либо из камней в основании начнет выйходить из равновесия, то тело первым начанет нашептывать. Камень в фундаменте &#8212; ваш внутренний путеводный огонь, истинная суть вас, уязвимая и прозрачная часть.</p>
<p>Так на основе этого, я создала модель, которую я называю сад камей здоровья. Моя следующая книга про это. Про то, чтоб учитывать все грани составляющие целостность. Про самоисцеление из центра, и как только вы распознаете его в себе, дальше у вас есть все необходимые инструменты, чтобы начать свой собственный целебный путь.</p>
<p>Кроме того все эти грани вашей целостности они окружены тем, что я называю оболочка исцеления. Это любовь, благодарность и удовольствие. Научно доказано, что все эти вещи хороши для вашего здоровья, а также они клей, который соединяет всё вместе.</p>
<p>Я бросаю вам вызов. Если у вас есть какие-либо физические симптомы,<br />
если вы страдает от этих эпидемии развитого мира, я хочу, чтобы вы спросили себя «в чем реальная причина моей болезни или страдания, что не сбалансированно в моей целостности?» В чем реальный диагноз и что вы можете с этим поделать? Как вы можете быть более открытым? Как вы можете открыть себя для больших возможности? Как вы можете быть более честным с самим собой о том, что вам нужно, и кто вы такой?</p>
<p>Если кому то из вас посчастливилось наблюдать удивительный TEDTalk Брене Браун о силе уязвимости &#8212; я чувствую много кивают, я люблю его &#8212;<br />
он настолько необыкновенный, он говорит и о науке за умением быть правдивым, будучи уязвимыми, будучи отркытым.</p>
<p>Когда генерируете любовь и близость, она увеличивает окситоцин и эндорфины,<br />
уменьшает вредные гормоны стресса, такие как кортизол и адреналин. Когда мы позволяем нашему истинному Я быть видимым, когда мы позволяем нашему внутреннему путеводному огню излучать вести, мы лечимся изнутри и куда мощнее, чем что-либо из лекарств может дать вам извне.</p>
<p>Так что я призываю вас написать рецепт для себя. Врач не сможет сделать это за вас. Мы можем дать вам лекарства, мы можем сделать вам операцию, иногда это необходимо &#8212; этот прыжок-начало процесса самовосстановления. Но чтоб излечиться из центра себя, так чтоб не развивать новые симптомы, чтоб не нужна была еще одна операцию, вы должны написать свой собственный рецепт.</p>
<p>Поэтому я спрошу вас «Что такое вам нужно, для исцеления вашего тела? Что вам нужно изменить, что должно быть изменено и тонко подстроенно в вашей жизни?&#187;</p>
<p>Если бы вы знали, что избавление от всех ваших масок и позволение видеть этот красивый свет внутри, что это решение ваших проблем со здоровьем, вы бы были готовы это сделать?</p>
<p>Попробуйте. Оно может чудесно исправить ваше тело .<br />
Спасибо.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Типы мышления</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2015/02/23/tipy-myshleniya/</link>
		<pubDate>Mon, 23 Feb 2015 00:00:45 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[life management]]></category>
		<category><![CDATA[MindMap (Интеллект карта)]]></category>
		<category><![CDATA[дизайн]]></category>
		<category><![CDATA[модель]]></category>
		<category><![CDATA[мысль]]></category>
		<category><![CDATA[сотрудничество]]></category>
		<category><![CDATA[ссылка]]></category>
		<category><![CDATA[упражнения+паттерны]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5322</guid>
		<description><![CDATA[Тут поговорим о том, как можно разделить процессы мышления по условным категориям и что по каждой нам известно. Немалая статья о мышлении есть в википедии. Пост о моих прошлых лекциях. Почему я решил заняться этим? Один раз задался вопросом &#171;является ли мышление навыком&#187;, то есть неким тренеруемым актом. И похоже что да, но возникли сложности что тренеруется [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div><em>Тут поговорим о том, как можно разделить процессы мышления по условным категориям и что по каждой нам известно. Немалая <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D1%8B%D1%88%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5_(%D0%BF%D1%81%D0%B8%D1%85%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%8F)" target="_blank">статья о мышлении</a> есть в википедии. <a href="http://www.dan.kiev.ua/2013/06/12/myishlenie-tsikl-lektsiy-v-svobodnoy-shkole">Пост о моих</a> прошлых лекциях.</em></div>
<div></div>
<div>Почему я решил заняться этим? Один раз задался вопросом &#171;является ли мышление навыком&#187;, то есть неким <strong>тренеруемым</strong> актом. И похоже что да, но возникли сложности что тренеруется по разному, поэтому проще было создать эти категории/типы о которые ниже.</div>
<div></div>
<div>Мышление как навык: если определенным типом <strong>пользоваться, то он работает лучше</strong>. Поэтому гениальные мыслители, изобретатели они не использовали какие-либо паронормальные способности &#8212; они просто очень хорошо использовали что всем нам дано. При этом в обратную сторону тоже верно &#8212; <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%BE%D0%BA_%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BD%D1%8B%D1%85_%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B9" target="_blank">ошибаемся мы</a> одинаков.</div>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Определение</h1>
<div>Мышление (умственные процессы) &#8212; деятельность <strong>приобретения</strong> субъективного образа и понятий о объективном мире, результатом которой являются мысли. Построения связей-ссылок на реальность или в последствии на другие мысли.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Задача мышления &#8212; <strong>найти</strong> в человеке <strong>инаковость</strong>. Создать наблюдаемое отстранение (=мысль) человека от самого себя. То чего ранее в человеке не было, а теперь появилось.</div>
<div></div>
<div>Мышление зависит от языка, которым кодируются мысле-понятия. Поскольку опыт встречи с объективным миром у людей разный, то и мысли получаются разные. Хотя образование великая вещь &#8212; многие люди в первую очередь подумают об одном и том же. Есть теории что синтаксис у нас врожден.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Одно время в психологии была распростронена спорная идея &#171;что вы не можете назвать, о том не можете подумать&#187;.</div>
<div></div>
<div>Все (кроме уж сложных клинических случаев) <strong>люди думают</strong>, хотя этого не видно &#8212; можно только оценивать результаты мышления в виде высказываний и действий. И думают по одинаковым законам просто потому что внутри головы одинаковая нейронная система. Хотя до конца разобраться как конкретно работает мышление довольно сложно.</div>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Категории</h1>
<div>Есть разные разделения мышления на типы и категории. Например практическое и теоретическое мышление. Рациональное и интуитивное мышление. И так далее много есть способов. Я тут предлогаю еще один. Кроме того есть вопрос о остановке внутр диалога переводит ли оно мышление в другую плоскость. Является ли мышлением это контролируемое немышление.</div>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Тип 0 &#8212; поток сознания/ассоциаций</h2>
<div>Память &#8212; творческий процесс переработки всего воспринятого нашей психикой. <strong>Путешествие по цепочкам ассоциаций</strong> не является мышлением в полноценной мере. У нас существует <strong>облако смыслов</strong>, отражающих каждый аспект реальности.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Вокруг каждого мыле-образа существуют близкие ассоциации. Визуальные, аудиальные, чувства. И другие смыслы. Их можно отдаленно <strong>зафиксировать используя MindMap</strong>.</div>
<div></div>
<div>Например, на слово &#171;яблоко&#187; можно вспомнить определенные конкретные яблоки, которые только что выбирал на рынке. можно данные о обобщенных яблоках как виде. можно почувствовать что нравится. можно разозлится вспомнив ситуацию с яблоком.</div>
<div></div>
<div>Чем чаще мы что-то используем и вспоминаем, тем легче это всплывает, ассоциации сближаются. &#171;Лук&#187; для спортсмена, фермера и хипстера разный.<strong> Исследование близости</strong> понятий путем их <strong>наблюдения</strong> &#8212; поток сознания. Мы узнаем как у кого-то описана реальность. Приоритеты. Его карту по которой он ориентируется в окружающем мире.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Некоторые области реальности у конкретных людей не описаны или мало описаны (обобщающие понятия) или они бояться их описывать. К потоку сознания можно отнести <strong>оговорки</strong>, когда через сознательные блоки прорываются определенные описания.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;">Похоже на обследование лабирина.</div>
<div></div>
<div>Память не является магнитофоном &#8212; вспоминая, переходя по ассоциациям, некоторые моменты мы можем непроизовольно менять местами (в детстве: отец разлил молоко на мать &#8212; мать разлила молоко на отца), добавлять отсутствующие там деатли. Иногда заменять на противоположные вещи. Так постепенно начинаем помнить то, чего совсем не было. <strong>Воспоминание как процесс меняют</strong> сохраненные в нейросети данные  (<a href="http://www.ted.com/talks/elizabeth_loftus_the_fiction_of_memory" target="_blank">видео на ТЕД</a>).</div>
<a name="wptoc_0_2_0"></a><h3>Обучение потоку сознания</h3>
<div>Поток сознания не является целенаправленным развитием знания.  Что тут можно тренировать это умение отпускать себя чтобы легко течь, переходить по этим ассоциациям.</div>
<div></div>
<div>Еще обход сознательной блокировки: сделать первое что приходит в голову или назвать что там всплыло из памяти и даже удивиться что я вот такое нашел в себе.</div>
<div></div>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Тип 1 &#8212; аналитическая классификация реальности</h2>
<div>Словесно-логическое, или вербально-логическое, или абстрактно-понятийное мышление направленное на производство <strong>умозаключенний. Формирование понятий</strong> происходит от познания единичных структур к общим закономерностям мира. Шум &#8212; любая закономерность, которую мы не распознаем, не понимаем по ряду причин. (Центральная причина &#8212; сложность и запутаность).</div>
<div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Аналитическим мышлением упрощаем окружающий мир и его прямое восприятие (ВАК в НЛП) &#8212; используем <strong>абстрактные обобщенные модели</strong>, чтоб получить <strong>доступ</strong> к сложным структурам реальности. Тем самым мы никогда не познаем мир каким он есть, мы лишь познаем его существенные части.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;">Мы занимаемся формированием сети знаний о реальности, потом распространением этого знания среди населения. Мир не есть правильная, рациональная и логическая субстанция, а вот <strong>описание мира &#8212; правильная и логичная</strong> конструкция.</div>
</div>
<div></div>
<div>Последовательно выполняем <strong>набор операций</strong>: разделение на составные части (деконструкция-анализ), классификация (сравнение с известным), обобщение (интеграция-синтез). Начальные данные <strong>фильтруються</strong> &#8212; отбрасывается несущественное. Потом так искажаются, чтоб понять на что они похожи (класс). Далее обобщаются по классу, чтобы открыть <strong>дополнительные свойства</strong> данного элемента.</div>
<div></div>
<div>
<div style="padding-left: 30px;">Индукция &#8212; на основании знания отдельных явлений, <strong>установление общих законов</strong>. Сбор большего числа данных одного рода, потом их глубинный анализ для выявление связей и синтез для создание общих законов.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Дедукция &#8212; <strong>определение фактов</strong> на основании знания общих законов и правил. Конкретезация &#8212; переход от абстрактного к частному случаю. <strong>Модели мира помогают меньше затрачивать сил</strong> на распознование в каждой конкретной ситуации.</div>
</div>
<div></div>
<div>Это мышление направлено на <strong>раскрытие сущности выделенного</strong> объекта, его существенных свойств и связей через отнесение его в определенный уже описанный класс, а не прямое его исследование.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Это рыба, она может плавать под водой.</div>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3>Образование классов</h3>
<div>Чанкинг &#8212; деление на куски: разделить всё множество на Н частей по какому-то отличию, контрасту. Можно что угодно поделить <strong>на сколько угодно</strong> классов. Например, людей на 2 класса (пол), на 3 класса (старики, работающие, дети), на 4 класса (характер), на 16 классов (соционика), на Н классов.</div>
<div></div>
<div>
<div style="padding-left: 30px;">Высшее образование &#8212; наличие специальных терминов для понимания ускоспециализированых аспектов реальности. Именование классов то чем занимается наука.</div>
</div>
<div></div>
<div>Эти описания классов (<strong>стандарты</strong>) должны откуда-то взяться. Они <strong>заучиваются</strong>, инсталлируются. Поэтому классы могут быть весьма непонятные другому человеку. С какого-то момента некоторые люди сами начинают придумывать свои классификации.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Удобно когда классы <strong>собираются в какую нибудь систему</strong>, подчиняются <strong>принципу</strong> (таблица Менделеева, эволюционные ступени). Систематизация понятий о реальности.</div>
<div></div>
<div>Со школы учимся структурно мыслить, отправлять в определенную коробку-класс. Соединяя элементы из разных классов можно получать надклассы или категории. Которые на своем уровне тоже являются классами.</div>
<a name="wptoc_0_3_0"></a><h4>Свойства класса</h4>
<div>Название класса &#8212; очень сильный фрейминг. Однажды определив что-то в конкретный классы мы теперь можем до конца жизни относится к этому определенным образом, знать что это может, а что оно не может. Мышление часто не затрудняется переопределить класс.</div>
<div></div>
<div>Для каждого класса есть список его свойств. Классификация считается адекватной когда обученные описаниям классов люди могут четко и однозначное определить к какому классу относиться объект. Еще классификация позоляет строить предсказание что будет в будущем с данным элементом.</div>
<div></div>
<div>У нас может быть личное отношение к каждому классу &#8212; близко или далеко от меня (нарвится или нет, полезно или нет).</div>
<a name="wptoc_1_2_1"></a><h3>Обучение аналитической классификации</h3>
<div>Школа, потом вуз. Несколько важных идей:</div>
<ul>
<li>для одного и того же может быть насколько разных способов классификации (особенно для людей) разной степени обобщенности. Очень общие классы помогают понять что это, более конкретные позволяют выбрать конкретные свойства.</li>
<li>смешивать разные классификации. Умение тут научиться осознавать набором каких классов-названий я пользуюсь и подбирать личные нужды. Интересно разбираться когда и в каких условиях этот набор знаний появился, откуда он и кем для чего был создан (деконструкция знания).</li>
<li>скорость кластеризации и ошибочные отнесения. можно учиться быстрее и точнее относить что-то новое к известному классу. и учиться выделять существенные свойства объекта. это происходит через обратную связь: отнес, проверил, есни не правильно &#8212; изменил что-то в способе кластеризации. (можно посмотреть как обучают искусственные нейроные сет)</li>
<li>учиться создавать свои классы.</li>
</ul>
<div></div>
<a name="wptoc_1_1_2"></a><h2>Тип 2 &#8212; решение задач (problem solving)</h2>
<div>Следующий тип мышления, которому учат в школе &#8212; решение задач.  Связанн с тем, что даются <strong>запутанные условия</strong>, где не очевидно <strong>что дальше</strong> делать. Надо найти решение &#8212; выход, распутаться. Сразу стоит обратить внимание, что первоначально значимо то <strong>как сформулирована задача</strong>. Сложно или размыто сформулированная сложная задача (скорее направление работы, чем ожидаемый результат) ведет к отсутствию ясности и понимания. Напрягает. Задача становится яснее когда отсечь все лишние аспекты и предположения.</div>
<div></div>
<div><strong>Решение</strong> задачи — <strong>условие задачи, записанное в другой форме</strong>. (Из ТРИЗа) наилучшее решение то, которое достигается перестановкой существующих элементов. Но часто решение предполагает и добавление каких-либо сторонних элементов. Всегда стоит иметь в виду что <strong>в означеных рамках задача может не иметь решения</strong>. Особенно существенны временые рамки.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Решение задачи предпологает найденный, открытый <strong>алгоритм &#8212; поэтапные предписания выборов </strong>для трансформации условия в решение. Похоже на прохождение лабиринта крысой. Она запоминает направление к сыру/току на каждом повороте.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div><strong>Решений может быть больше одного</strong>. Можно найти несколько разнообразных путей. Разница между людьми в том находят ли они первое решение и сколько штук последующих. Сколько много знают этих разных решений.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Очень важно! Найденное решение задачи в большинстве случаев не является тем, что решает задачу в реальном мире. Оно является <strong>указателем</strong> приложения сил и ресурсов, но эти операции еще надо совершить.</div>
<div></div>
<div>По созданию алгоритмов наработан <strong>широкий класс методов</strong>, включая вероятностные. Сортировки, работы с графами и деревьями, методы системного моделирования и симуляции.</div>
<div></div>
<div>Поиск решения &#8212; операция <strong>вывода</strong>, трансформации информации. Превращения сложноти в простоту и порядок.</div>
<ul>
<li>Для некоторых задачах решение <strong>можно угадать</strong>, а потом проверить его правильность (интуитивное решение). &#171;первым делом после того, как проверите, что задача действительно есть, попробуйте угадать ответ&#187;.</li>
<li>Простая стратегия нахождения решения &#8212; <strong>перебор вариантов </strong>решений. Обычно очень трудо- и время- затратная. Улучшение этого &#8212; перебор вариантов из самого вероятного класса. Опасность в некоторых задачах &#8212; ограниченость попыток проб вариантов решения или изменение самой задачи при такой пробе.</li>
<li>Некоторые не все задачи можно решать <strong>поэтапно</strong> &#8212; сведение к последовательности простых задач, когда решений последней становится решением общей задачи (синтетическое решение). Выступает как процесс связного логического рассуждения, в котором каждая последующая мысль обусловлена предшествующей по заранее зафиксированным законам.</li>
<li><strong>Анализ</strong> (аналитическое решение) &#8212; разделение целого и рассмотрение кроме элементов их разнообразных отношений друг с другом, установка причино-следственных либо рекурсионных связей (направлений).</li>
<li><em><strong>Креативное</strong> решение &#8212; открыть новый нестандартный способ решени с нуля без использования известных методов и подходов (об этом отдельный раздел).</em></li>
</ul>
<div>Для тренировки анализа в школе используют аналогию &#8212; даются решения похожих задач, которые надо перенести на решение предложенных. Развитое аналитическое мышление необходимо чтоб определить к какому классу относиться данная задачи. Тогда возможно применение алгоритма решение из этого класса. Мы можем, <strong>распознав класс задачи, использовать заученный или записанный алгоритм</strong> решения.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">В повседневности краткосрочный <strong>метод проб и ошибок</strong> самый общий и универсальный метод решения задач у многих людей.</div>
<div>
<a name="wptoc_2_2_0"></a><h3>Обучение решению задач</h3>
</div>
<div>Способ не научиться решать задачи, но решать их &#8212; <strong>делегирование</strong>. Когда я нахожу человека, которые хорошо решает эти задачи и заключаю с ним договор что в обмен на что-то он будет их за меня решать.</div>
<div></div>
<div>Чтобы уметь решать задачи надо <strong>решать</strong> задачи. Начиная с простых и постепенно <strong>усложняя</strong>. Мы копируем решения, человека уже решившего это. Происходит передача опыта от него к нам. Напрямую, либо через учебники.  Со временем можем разобратся во внутренней логике алгоритма решения (переход от правилам к принципам).</div>
<div></div>
<div>Можно копировать и<strong> понять </strong>алгоритм. Задавать себе и ему (если возможно) вопросы что происходит, почему он в данной ситуации сделал такой выбор. То есть запомнить не столько набор его выборов в алгоритме, сколько <strong>внутренние идеи</strong>-мысли и критически важные переменные из которых он делает правильные выборы.</div>
<div></div>
<div></div>
<a name="wptoc_1_1_3"></a><h2>Тип 3 &#8212; критическое мышление (critical thinking)</h2>
<div>Критическое мышление связанно с добавлением еще одного этапа в мышлении (<strong>мышление о мышлении</strong>) &#8212; <strong>проверки</strong> информации на соответствие действительности. Входящая информация может быть как теоретического характера, так и описание чужого опыта. В узком смысле критическое мышление означает «корректную оценку утверждений».</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Это мышление более высокого уровня, чем мышление докритическое. Кроме того подразумевается умение <strong>сопротивляться конформизму</strong>, стремлению принимать на веру то, во что верит большинство окружающих людей.</div>
<div></div>
<div>Критическое мышление  — <strong>умение  с помощью дополнительного сомнения и личного опыта обосновывать свои и чужие оценки</strong>, принимать взвешенные самостоятельные решения как поступать и во что верить, корректно применять полученные результаты к ситуациям и проблемам.</div>
<div></div>
<div>Сводиться к набору умений по работе с своей и <strong>предлагаемой аргументацией</strong>. Научиться разбираться в природе аргументации. Это приобретенный навык, хотя есть люди более предрасположенные к его развитию. Чем больше пользуешься, тем лучше он становится. Так же связан с объемом личного опыта и памяти.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Я разбираюсь что работает именно <strong>в моей реальной реальности</strong> и в каких границах оно перестает работать у меня сейчас. Локально по месту и по времени. Не упираюсь в свои старые верования. Критическое мышление опирается на широкие критерии интеллектуальности, такие как <strong>ясность, правдоподобие, точность, значимость, глубина, кругозор</strong> и справедливость.</div>
<a name="wptoc_3_2_0"></a><h3>Докритично</h3>
<div>97% людей комформны.</div>
<div></div>
<div>Люди с докритическим мышлением легко <strong>подаются влиянию</strong> случайно или специально искаженной информации. Это послушные потребители (реклама), исполнители (диктатура) итд. Кроме того они дальше распространяют ложные сообщения.</div>
<div></div>
<div>Эмоциональные состояния снижают критичность мышления: приподнятое настроение, <strong>привлекательность</strong> информации и/или её источника, <strong>легкость</strong> получения (реклама сама лезет в глаза), <strong>частое</strong> повторение в разных местах (кажется что везде), отсутствие уважения к доказательствам, <strong>пренебрежение</strong> аргументацией (избирательность источников, только &#171;свои&#187;), нежелание слушать вообще, <strong>высокомерие</strong> и самоуверенность. Кроме того <strong>страх оказаться неправым</strong>, признать свою ошибку.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Так же докритично мыслим из-за неосознаного желания угождать и <strong>соглашатся с</strong> близкими/приятными/важными людьми. Мы наделяем ореолом важности мнения <strong>авторитетов</strong>. Обычно это идет еще со школы, где обучение основывалось на авторитарной фигуре всезнающего учителя и &#171;книги с правильными ответами&#187;.</div>
<div></div>
<div><strong>Мнение</strong> &#8212; что-то что является объектом веры, желаемо чтоб было правдой данным человеком и опирается на его точку зрения, но не разделяемо всеми другими людьми. Иногда человек может легко менять свое мнение.</div>
<a name="wptoc_3_2_1"></a><h3>Качество теорий</h3>
<div><strong>Утверждение</strong> &#8212; то, что преподносится кем либо как правдивое, но не было еще проверено или не может быть проверено на правдивость в данный исторический промежуток. Есть сторонники как за так и против данного утверждения. Для каждого утверждения подводится <strong>набор аргументов</strong> разной силы.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Для теории можно построить <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Argument_map" target="_blank">карту аргументов</a>. Наочно сразу становится заметно что на чем держится.</div>
<div>
<div></div>
<div>
<div><strong>Теория</strong> &#8212; набор объяснение происходящего в реальности на основе доступных нам на сегоднящний момент данных. Может быть несколько теорий на одно и то же явление. При появлении новых данных теории могут становиться частично локально правильным или полностью ошибочными (плоская земля). Теории так создаются, чтобы объяснить как можно больше фактов.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;"><strong>Факт</strong> &#8212; то, что проверяемо на правдивость и правильно для всех людей. Экспериментально доказуемо.</div>
<div></div>
<div>Критерий оценки теории &#8212; насколько она <strong>совпадает с текущей реальность</strong>, подтверждена фактами. Валидная теория дает хорошие предсказания о будущем. Теория, которая не производит проверяемых предсказаний не помогает нам объяснять окружение, она не совпадает с реальным миром.</div>
</div>
</div>
<div>
<a name="wptoc_3_2_2"></a><h3>Обучение критическому мышлению</h3>
<div>Мешает критически мыслить надежда, чтоб &#171;это&#187; было правдой и желание сохранять все как есть. Тогда я начинаю искать доказательства в поддежку, вроде как <strong>защищаюсь</strong>. Свои старые границы. Можно научиться замечать когда я перехожу в это оборонительное состояние.</div>
<div></div>
<div>Влияет внутреннее ощущение срочности. Если что-то надо быстро сделать и быстро решить, то я не буду задумываться а какой информацией я для этого руководствуюсь так как мой фокус внимания на конечном результате, а не на входящей информации. Важно удерживаться <strong>желание разумно сомневаться</strong>.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Более осторожное отношение к чтению и слушанью.<strong> Проверять</strong> правильность информации, ее актуальность, набор <strong>аргументов</strong>, весомость каждого аргумента, <strong>противоречия</strong>, контр-примеры. Поиск невысказанных предположений на которые это всё опирается, <strong>базиса</strong>.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;">Более острожное отношение к написанию и высказываниям. Следить за тем, какую информацию передаю.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Проверка: наличие фактов, <strong>независимость источников</strong> и разносторонность описания. Открытый доступ к источникам данных. Насколько запутанно описание.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div>В этом всем хорошо помогает техника визуального картрирование аргументов, представление информации в форме диаграммы-пирамиды, где видно что на что опирается &#8212; логические связи, .</div>
</div>
<div></div>
<a name="wptoc_1_1_4"></a><h2>Тип 4 &#8212; креативное мышление (creative thinking)</h2>
<div>Большая проблема придумать новое &#8212; <strong>когнитивная слепота</strong>: как только один человек додумается до чего-то и передаст окружающим, так сразу все остальные начинают тоже это замечать &#171;да это ж очевидно, как я сам до этого не дошел&#187;, но до этого момент никто не видет то, что буквально &#171;под носом&#187;.  Так совершались многие открытия. Хотя некоторые изобретения одного и того же независимо появлялись в разных странах  в похоже время просто потому что пришла пора и прогресс дошел до них.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Креативность &#8212; готовностью к принятию и созданию принципиально новых идей, <strong>отклоняющихся от традиционных или принятых схем</strong> мышления. В широком смысле — выдать ценное нетривиальное и остроумное решение.</div>
<div></div>
<div>Креативное (производящее) мышление &#8212; <strong>поиск пока не замеченного</strong>. &#171;У вас есть компьютер инопланетян &#8212; надо понять как им управлять.&#187;</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Похоже на эволюцию когда сначала идет расширение, огромное колличетво вариантов привычного и нового, а потом из них естественно побеждает какой-то самый самый. <strong>Вариация &#8212;&gt; Выбор</strong>.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Подумав дополнительно можно находить куда более интересные вещи. Заглядывать дальше всех. Креативные люди не подчиняются бритве Окамма (первый пришедший ответ самый лучший), они наоборот напрягают себя <strong>думать больше и дальше</strong>. More then one.</div>
<div></div>
<a name="wptoc_4_2_0"></a><h3>Стабильное как благо</h3>
<div><strong>Часто мыслим по определенным схемам</strong> и схемы эти были кем-то созданны, а потом нам переданны. <strong>Люди</strong> хорошо <strong>синхронизируются</strong>, для этого даже зеркальные нейроны есть. Первое что пришло вам в голову на запрос придумать идею чего-то-там скорее всего прийдет и людям вокруг вас. С другой стороны если б не было людей выходящих за эти схемы и воображающих другую возможность, то мы бы до сих пор охотились каменными топорами.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Хороший вопрос задуматься &#8212; <strong>почему умные люди говорят чушь?</strong> И наверно главный из вариантов, это наличие традиции, замаскированной под истину. Внутренний &#171;комплекс&#187; как определял его Юнг &#8212; мысли прилипают к вере, к идеи.</div>
<div></div>
<div>Мы используем эти удобные схемы, но такое &#171;программное обеспечение&#187; мозга было придуманно либо давно, либо не так давно. Важно тут описать такую идею &#8212; эти <strong>&#171;установленные&#187; в нас схемы</strong> отчуждают нас от природного состояния изобретательства. Все дети креативны, но пройдя школу и ВУЗ и социальные сети многие уже не могут не использовать приобретенные шаблоны и работать с необычными вещами. Внутри этих границ взрослые чувствуют себя <strong>безопасно</strong> и комфортно.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Не так трудно поместить в голову новые идеи, как убрать оттуда старые.</div>
<div></div>
<div>Это <strong>границы, которые проходят по нашему мозгу</strong>. Моментальные оценки и остановки себя. &#171;Если вам кажется, что ваше мышление уникально, попробуйте придумать хоть одну идею, до которой другой человек не сможет додуматься.&#187; Хотя локально новое (для себя) найти достаточно легко.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Есть разные типы культур сообществ &#8212; в основном в большинстве культур не приветствуется разнообразие, отклонение и такие попытки пресекаются. <strong>Похожие люди живут в похожих домах и кушают похожую еду. Не привыкли думать много.  </strong></div>
<div></div>
<div>Кроме тего происходит некая мистификация креативного процесса. В массовой культуре существует верования о определенных типах людей, которым дано творить и всех остальных посредственных. Люди, которые могут креативить <strong>отделяются так от обычных</strong> людей.  Такой подход тоже удерживает от того, чтоб начать быть креативным.</div>
<div>
<a name="wptoc_4_2_1"></a><h3>Поиск стратегии креативности</h3>
<div>Несколько людей в мире приложились для <strong>разработки техник</strong> креативного мышления, сделали тренинги и книги. Эдвард де Боно, наверно <a href="http://www.edwdebono.com/debono/biograph.htm" target="_blank">самый известный консультант</a> по креативности, придумал технику &#171;6 шляп&#187;. НЛП люди сняли <a href="http://www.dan.kiev.ua/2011/02/02/strategiya-tvorchestva-uolta-disneya/">модель с Диснея</a>. Тони Бьюзан выпустил ряд книг опираясь на технику mindmaping. Слово &#171;Brainstorm&#187; и модель как его проиводить правильно вошла в повседневность бизнеса.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Кроме техник есть просто <strong>много всяких мелочей</strong>, направленных чтоб пробудить интуицию и сделать место для генерации идей более необычным и ненормальным. Креативные агенства и дизайн студии выпускают такие продукты. Всякие доски для брейншторминга, карты, игрушки, последовательности вопросов, случайные стимулы, диски с нейроволновой музыкой.</div>
<div></div>
<div>Потому что мы тут занимаемся чем-то нестандартным то стандартными чужими наработками улучшить это можно только базово. Как толчек для дальнейшего развития. У<strong> каждого стратегия креативности своя</strong> и именно описанием и развитием её и стоит заниматься. В каких местах, в какой время, с помощью чего я более креативен. Как <strong>мне усилить в этом себя</strong> и моё.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Возникает внутрення пустота и она противовес ощущения занятости / спешки / дедлайна и бега. Для креативность очень важно выйти из этого мелкого рутинного быта.</div>
<div></div>
<div>Смысл<strong> в достижении состояния</strong> креативности и отсутствия рутины. Открытости. Очень активного мозга. Вывести себя из ступора и начать. Такого состояния из которого можно <strong>отпустить себя</strong> играть и воображать, стремиться сделать по другому. &#171;Побезответственее!&#187; Задавать &#171;что если&#8230;&#187;. Минимально оценивать приходящии идеи. <strong>Воодушевленно</strong> искать еще и еще. Не останавливаться. <strong>Собирать максимум</strong> вариантов и идей.</div>
<div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Чтоб придумывать новое надо быстро познавать старое и в какие границы мы уприаемся. Чтобы придумать генеальное новое, надо придумать много хорошего нового и выбрать. Для этого <strong>развивать наблюдательность</strong>. Смотреть, слушать, чувствовать, думать и записывать это. Детально. Так нарабатывается сверхчувствительность к действительности. Присутствие в моментах и в пространстве идей.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div><strong>Деланье странных действий</strong> тоже помогает выйти за границы себя. Много такого можно начитаться в Кастанеде.</div>
</div>
</div>
<a name="wptoc_4_2_2"></a><h3>Творческий процесс</h3>
<div>Есть такая модель стадий по которым проходит человек использующий креативное мышление. Разные источники выделяет разное количество этапов, но сведется оно к чему-то такому:</div>
<div></div>
<div>1) <strong>Постановка четкого вопроса</strong>. Взять одну проблемы и начать облекать её в рамки. Подобрать набор вопрос. Уточнить что именно сейчас не решенно, в чем самая большая загвоздка. Что я хочу решить.</div>
<div></div>
<div>2) <strong>Исследование проблемы</strong>. Мы сами по себе люботные творения. Сбор информация. В окружающем мире. Воображение и визуализация проблемы со всех сторон. Получение опыта какими способами эту проблема уже пробовали преодолеть.</div>
<div></div>
<div>3) <strong>Баста</strong>. Когда все это исследование уже достало, уже собрал столько информации что тошнит. Больше не могу. Дойти дод этого момента. Когда уже теряюсь во всем. Нужна вся информация, которая выведет нас на то, о чем мы пока не думали. В итоге прийти в то место в котором я не знаю куда дальше.</div>
<div></div>
<div>4) <strong>Удерживать этот вопрос в фоне</strong>. Но перейти в состояние непревязки к поиску ответа (как в дзен-буддизме). Начать делать что либо другое. Плавать, петь, гулять, спать. Совершенно не относящееся к поиску решению. Уйти в другой мир. Все эти операции, которые никак не направленные на желание ответа. Расслабиться.</div>
<div></div>
<div>5) <strong>Эврика</strong>! момент. Озарение. Инсайт. Задача вернулась ко мне и я вдруг четко и ясно вижу ответ.  Наступает <strong>просветление</strong>, искомое решение, как чудо.</div>
<div></div>
<div>6) <strong>Описание и воплощение</strong>. Много прекрасных идей и открытий так и остались в головах их создателей. У тебя появилось вдохновение, но дальше надо найти людей которые вынут эту идею из моей головы и сделают её доступной для всех. Образ облекается в слова, мысли выстраиваются в логической последовательности. Рисуются скетчи. Собираются прототипы. Все перепроверяется и уточняется.</div>
<div></div>
<div>7) <strong>Распространение</strong>. Идея воплощенна в прототип переходит в массовое пространство. Начинает использоваться повсеместно.</div>
<div></div>
<a name="wptoc_4_2_3"></a><h3>Переворот правила</h3>
<p>Один из простых способов нахождение креативного ответа &#8212; <strong>инверсия. Взять что-то хорошо известное и изменить</strong> его часть или целое на противоположное. Если правильно заметить/открыть то место или правило которое обернуть это и станет ответом.</p>
<div>Инверсия &#8212; простая стратегия <strong>как уйти от ограничивающего сейчас нас</strong> варианта. Давайте создадим самый худший опыт для пользователя. Решим противоположную проблему. Тупо и весело &#8212; куча идей. Это можно использовать для &#171;разогрева&#187; своего мозга. А иногда какую нибудь идею можно перевернуть и получить ответ.</div>
<div></div>
<div>Стратегия &#171;<strong>посмотреть с другого ракурса</strong>&#171;. Изменить центр, размер, количество, наблюдающее существо. Представить себя частью того. Достаточно изменить точку зрения на предмет, чтобы увидеть то, чего девять человек из десяти никогда не увидят.</div>
<div></div>
<div>Стратегия &#171;<strong>переназвать</strong>&#187; &#8212; название класса сильно ограничивает. Придумать как еще это может называется, к чему относиться? А может каким нибудь несуществующим словом обозвать.</div>
<div></div>
<a name="wptoc_4_2_4"></a><h3>Обучение креативному мышлению</h3>
<div>
<div>Создавать идеи совершенно не сложно, сложно открыть ту самую <strong>идею, которая добавляет ценность</strong> чему либо. Абсолютно новая песня. Абсолютно новый телефон. И при том ценнее для людей чем то, что было до этого.</div>
<div></div>
<div>Для увеличения креативного потенциала необходимо развитие в себе <strong>двух разных навыков: 1) Думать больше чем надо и 2) Качественно не думать</strong> &#8212; входить в медитативное состояние по йоге или в транс по НЛП,  а некоторым изобретателям идеи являются во сне. Это два очень не походжих состояния, которые объеденены одним &#8212; надвысокой активностью мозга.</div>
<div></div>
<div><strong>Уходить куда-то в места сосредоточения</strong> (новый мир &#8212; новые возможности). Хорошая идея приходит в душе. Так как чтоб придумать надо хорошо не подумать. Медитация. Прогулка.</div>
<div></div>
<div>Настраивать в себе то самое состояние из которого можно <strong>собирать идеи</strong>. Никогда не останавливаться на первом ответе. Искать и искать дальше. Дикие предположения. <strong>Гнать</strong> и придумывать всё более и более бешенные и глупые мысли. Играть в &#171;а если бы&#187;, в разные необычные шутки. <strong>Ошибаться</strong>. Много. Провалы. Чем больше идея, тем больше провалов должно в неё войти чтоб её развить и продвинуть дальше. ОС Реальности. «первый черновик чего угодно &#8212; отстой».</div>
<div></div>
<div>Отбрасывать оценку приходящего. <strong>Фиксировать всё</strong>. Все мелкие вспышки идей. Эврика-моменты. Записывать сразу! Всегда носить с собой что-то, что может их фиксировать. Мы обычно недооцениваем важность этих малых идей. Вести как либо журнал: идеи приходят в голову всегда. Мои заметки везде. Запиши это куда нибудь даже если не важно сейчас &#8212; появиться привычка все фиксировать. Лучше чтоб был физичный блокнот. Записывание даже важнее записей.</div>
<div></div>
<div><strong>Комбинируй идеи</strong> как еду на кухне. С разных сфер данные. Переключение модальностей. Идеи представлять словами, картинками, звуками, пластелином. <strong>Менять</strong> медиа. Работать над двумя проектами и переключаться. Застрял в одной &#8212; пошел в другой.</div>
<div></div>
<div><strong>Делиться</strong> идеями, оправлять что ко мне пришло в мир. <strong>Партнер</strong> для проекта. Он давит на придуманые идеи и на тебя чтоб пойти дальше и дальше и еще дальше. Или выбрать с кем соревноваться. Два гения которые против друг друга.</div>
<div></div>
</div>
<div></div>
<a name="wptoc_1_1_5"></a><h2>Тип 5 &#8212; принятие решений (decision making)</h2>
<div style="padding-left: 30px;">В повседневном физическом мире мы можем следовать <strong>только в одном</strong> направлении. Следствие физичности &#8212; нельзя <strong>в одно и тоже время</strong> пойти и на лево и на право, нельзя в одно и тоже время и остаться на месте и пойти вперед.</div>
<div style="padding-left: 30px;">Выбор не идти (остаться на месте) это тоже выбор. Выбор не выбирать тоже выбор.</div>
<div></div>
<div>Принятие решения — это процесс иррационального или рационального выбора <b>альтернатив</b>, имеющий целью достижение осознаваемого результата, выгоды. Это наделение приоритетом какого либо направления &#171;Что <strong>сделать</strong>?&#187; исходя из внезапного или обдуманого предсказания последствий. Взвещивание будущего.</div>
<div>
<ol>
<li>Формирование альтернатив;</li>
<li>Формирование критериев для оценки альтернатив;</li>
<li>Проведение оценки;</li>
<li>Выбор наилучшей альтернативы;</li>
<li>Действие.</li>
</ol>
</div>
<div>Решение принимается когда нейронная сеть аккумулирует информацию о последствиях и набор нейронов достигает <strong>порога</strong> расстановки приоритетов/весов &#8212; осуществляет перевод импульса в моторную часть коры, которая и запускает <strong>определенное</strong> действие.</div>
<div></div>
<div><strong>Субъективная</strong> ценность опции может быть как выше, так и ниже её <strong>объективной</strong> стоимости и скорее всего это зависит от качества удолетворения этим выбором потребности или ряда потребностей.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Почти всегда мы не осознаем свои <strong>предпочтения</strong> настолько хорошо чтоб четко выбирать просто их. Вместо этого полагаемся на <strong>сравнение</strong> что нам больше подходит из доступного. Используем окружение как подсказку.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div>Принятие решений зависит от доступной нам информации!</div>
<div></div>
<a name="wptoc_5_2_0"></a><h3>Восприятие будущего</h3>
<div>Для прогноза на <b>будущее</b>, нужно получить выборку из будущих данных. А мы всегда находимся в настоящем и из него стараемся понять и ограничить будущее, загнать его в какие-то стабильные рамки. Но <strong>никакого будущего на самом деле нет</strong>, есть внутри нас в воображение модель того что будет. Заодно и воспоминания что уже было и как тогда то прошлое привело к каким-то будущим последствиям.</div>
<div></div>
<div>И из-за ограниченности сознания <strong>качественнее выбираем на 3-9 воображаемых альтернативах</strong>, чем на сотнях и миллионах. Когда вариантов много наступает ощущение перегруженности и обычно мы остаемся в опции по умолчанию (выбираем не выбирать).</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Мы лекго воспринимаем что такое одна штука еды (например, конфета), пять штук. Десять это уже последнее что можем мыслить как целое. Дальше идет разбивка. А уже когда лежит 432 (конфеты) перед нами мы с трудом ощущаем их так точно и можем спутать с 431 или с 433.</div>
<div></div>
<div>В сути своей принятие решений опирается на наше <strong>взаимоотношение со временем, а точнее с неочевидностью</strong> последующих событий будущего. Чем ближе по временни желаемый осзноваемый результат, тем точнее прогноз полезных действий. Так же прогноз точен в тех местах, где время &#171;течет медленно&#187; &#8212; вроде села. Более стабильных местах, в которых люди давно уже занимаются привычной деятельностью.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Удаленное многовариантное будущее в условиях неопределенности мы прогнозируем очень плохо даже когда думаем что хорошо (можно посмотреть работы футуристов и сколько раз им ничего не удалось). Люди не могут достоверно предсказывать будущее.</div>
<div style="padding-left: 30px;"><strong>(!) Если только не используем формулы</strong> из теории статистики и вероятности. Любые эксперты проигрывают тут формулам.</div>
<div>
<p>Просто стоит принять что мы как люди <strong>мыслим без перспективы</strong>, сегодняшними категориями и о сегодня. Без специальных навыков построения далеко идущих планов все что думаем слабо соответствует тому что будет.</p>
<a name="wptoc_5_2_1"></a><h3>Оценка вариантов</h3>
<div>
<div>Мало того, что мы не можем помыслить много вариантов развития событий, так мы еще и сами варианты сравниваем между собой весьма ушербно. То есть чем точнее <strong>воспринимаемая</strong> полезность альтернатив к <strong>реальной</strong> полезности, тем точнее наш прогноз и лучше решение оказывается в итоге.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Большинство из нас видят мир более дружелюбным, собственные черты – более приятными, а цели – более достижимыми, чем есть на самом деле.  В будущем мы все хорошие добрые люди, делающие правильные дела на всеобщее благо.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;">Решения излише субъективно уверенных людей менее качествены, чем неуверенных. Когда я уже сделал много раз это выбор то я уверен что он правильный, хотя может быть весьма вреден для самого человека.</div>
<div></div>
<div>На то, что воспринимаемая полезность будет <strong>расходиться</strong> с реальной есть много внутренних и внешних причин.</div>
<ul>
<li>Внутренние &#8212; память (ложного или устаревшего), ошибочные обобщения <strong>конкретных</strong> примеров.</li>
<li>Внешние &#8212; конкуренция, недооценка сложной вероятностной природы мира.</li>
</ul>
</div>
<div>Мышление крайне подверженно разным <strong>искажениям предсказания вероятности</strong> наступления определенного будущего:</div>
<div></div>
<div>[1]<strong> Сосредоточенное</strong> <strong>внимание</strong> и заметная <strong>субъективная «выпуклость»</strong> объекта способствуют как переоценке маловероятных событий, так и приданию лишнего веса маловероятным исходам. Любитель определенной комманды будет желать ей побед и считать что заслуга победы и в том, что &#171;я за неё болел&#187;.  Другими словами &#8212; мы <strong>хочем чтоб произошло то, что нам нравится</strong>. И склонны переоценивать шансы наступления этого.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Даже наш список желаний это в большинстве своем набор событий, которые не могут произойти никогда. Мы принимаем к сведению только лучший из возможных сценариев. И у нас есть идеальная моя квартира, мой партнер, моя машина. Этот <strong>идеал становиться тоже одной из опций</strong> выбора, хотя его выбрать и нельзя. (Девушка бесконечно ждущая того самого мужчину). Почти никогда не найти идеального решения &#8212; часто будет &#171;достаточно хорошее&#187; из возможных вариантов.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;">Мы очень легко находим факты на подверждение желательного и можем даже перестать воспринимать все остальные. Это такой фильтр реальности, изберательное восприятие.</div>
<div></div>
<div>[2] <strong>Эффект предшествования</strong>. Базы суждения &#8212; мы подверженны влиянию прошлого шага. По нейросканам еще за 10 секунд до принятия решения можно понять, что человек выберет. <strong>То что было во внимании недавно влияет на то, какое решение будет принято.</strong> Мы настраиваемся на определенную тему и уже из неё рассматриваем последующие выборы. Оцениваем не вариант, а вариант по отношению к (= то есть оцениваем <strong>изменение</strong>).</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Это касается и величины цен (10 доларов скидки на еду существенна, а на автомобиль нет &#8212; хотя 10 доларов все те же 10 доларов), и боязни ездить в метро после теракта.</div>
<div></div>
<div>[3] <strong>Желание сохранить</strong> (и хорошее и плохое) &#8212; &#171;потери&#187; чувствительнее &#171;выигрышей&#187;. Статус-кво. Упущенный выигрыш оказывает меньшее влияние на состояние, чем наступивший проигрыш. Эффект владения &#8212; мое кажется лучше. Сильно переоцениваем то, что у меня есть, <strong>свои</strong> вещи, <strong>свои</strong> места, <strong>свое</strong> творение. Любые <strong>варианты выбора с потерями изначально менее привлекательны</strong>. Даже выгодные.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Например, задача о новогодней бугалтерии двух бизнесменов. За прошлый год первый заработал 1 миллион, второй потерял 1 миллион. У первого сейчас итог &#8212; 2 миллиона. У второго &#8212; 4. Большинство людей скажут, что счастливее первый. Может он и почувствует себя лучше, но по факту денег больше у второго и его благосостояние лучше.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div>Из этого получается пародоксальный на первый взгляд вывод &#171;чувствующим людям плохое сегодня привлекательнее хорошего завтра&#187;. Чтоб не рисковать лишний раз.</div>
<div></div>
<div>[4] <strong>Регрес к среднему.</strong>  Большинство из тех, у кого результаты первой попытки были лучшие, на второй попытке справлялись хуже, а у тех, кто плохо справился в первый раз, в следующий, как правило, получалось лучше. За плохими результатами часто следовало улучшение, а за хорошими – ухудшение.</div>
<div></div>
<div>Интуитивно и особенно на коротком промежутке времени <strong>мы предполагаем что победители должны дальше</strong> побеждать (успех = мастерство). Так как почти всегда соединяем достижение с вложением сил и таланта. Такие нерегрессивные предсказания всегда будут искаженными в сравнении с реальными результатами (<strong>успех = мастерство + случайность</strong>).</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">У большинства людей это задание вызывает недоумение: в сети магазинов распределить планируемый 10% рост на следующий год. Очевидная идея прибавить по 10 % к продажам каждого из магазинов неправильна! Прогноз должен быть регрессивным, то есть для магазинов с плохими прошлыми результатами следует добавить больше 10 %, а к остальным – меньше, а то и вычесть что-то.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;">На работу лучше взять того, не кто лучше эффектнее и привлекательнее прошел собеседование, а того, кто на протяжении многих лет успешно выполнял требуемые задачи. Результаты исследований надежнее на больших выборках, маленькие выборки часто дают бессмысленные, странные результаты.</div>
<div>
<div></div>
<a name="wptoc_5_2_2"></a><h3>Быстрое и медленное</h3>
</div>
</div>
<div>Быстрое и медленное принятие решения связанно <strong>с двумя формами мышления</strong> &#8212; быстрым и медленным.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Ситуация дала подсказку, подсказка дала эксперту доступ к информации, хранящейся в памяти, а информация дала ответ. Интуиция – это не что иное, как узнавание. Мы занимаемся узнаванием из своего из чужого прошлого опыта на что это похоже и как с этим поступают. Часто такое узнавание происходит настолько быстро что мы не задумываемся и не замечаем откуда пришла уверенность &#171;что это такое&#187;.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;">Процесс мышления гроссмейстеров, показал, что после тысяч часов занятий шахматисты иначе видят фигуры на доске.</div>
<div></div>
<div>Быстрые автоматические  «знания без понимания» и решения <strong>приходят сами собой</strong>, это ассоциативная память, впечатления и интуиция (иррациональное). Над медленными мы сознательно и рационально <strong>задумываемся</strong> используя какую нибудь когнитивную программу, например, начинаем оценивать каждую альтернативу по ряду критериев и потом сопоставлять это.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Поскольку мы ощущаем из своего осознания что мы думаем, то склонны считать принятием решений в основном медленное мышление, хотя наоборот куда важнее для нас быстрое автоматическое мышление.</div>
<div></div>
<div><strong>Быстрое мышление</strong> выдает ответы на простые проблемы орентации (пространства, звука, выражения лиц, угроз), либо на заученные стандартные шаблоны (2+2=, что написано, управление авто). Мы это просто знаем, оно приходит откудато. Нельзя удержаться от понимания простых предложений на родном языке.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Одно из слабых мест быстрого мышления в том, что оно не подает тревогу и никак не маркирует что выдаваемое решение может быть <strong>малонадежным</strong>. Решение просто приходит.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;">Быстрое мышление работает само собой и не может быть отключено. Оно подвержинно визуальным и когнитивным иллюзиям, а так же устаревшему заучиванию, заучиванию чего-то из другого контекста (например, переключение между право и левостороним управлением автомобиля).<strong> </strong></div>
<div></div>
<div>Чтобы перепроверять и избегать ошибок у нас есть медленное мышление. Одной из<strong> функций медленного мышления является исправление быстрого</strong> в ситуациях, отличных от норм.</div>
<div></div>
<div><strong>Для медленного мышления</strong> нужно удерживать на нем внимание. Если внимания уходит мышление прекратится. Это про стремление что-то заметить, открыть, высчитать, сравнить, проверить на правильность, итд.</div>
<div></div>
<div>Необходимо <strong>быть внимательным</strong> для качественного результата. У нас достаточно небольшой объем что мы можем одновременно держать в памяти, если нужна сложная цепочка аргументов уже без записывания не обойтись. И есть природная <strong>скорость</strong> на которой можем мыслить (медленно). Если надо быстро медленно думать, для этого приходится еще больше тратить сил и сосредоточения.</div>
<div></div>
<div>К медленному мы обычно обращаемся уже когда быстрое мышление столкнулось с затруднением, когда ответ не пришел. Оно важнее в случае трудностей.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;"><strong>Тренировка внимания и концентрации</strong> улучшает медленное мышление.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;">Медленное мышление работает очень слабо если человек ощущает что он в опасности, <strong>если его тело напряженно</strong>.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;"><strong>Уставшие и голодные</strong> люди куда чаще прибегает к быстром автоматическому мышлению так как оно требуем меньше энергозатрат (отказ от проверки приходящих ответов). По сути есть прямая <strong>связь</strong> между уровнем глюкозы и возможностями <strong>медленного</strong> мышления. Голодающие люди по другому принимают решение, чем сытые.</div>
<div></div>
<div><strong>Переход </strong>чего либо<strong> из медленного в быстрое</strong> мышление связан с обучением и опытностью. Преобретая новый навык мы при исполнении действий-мышления сначала должны на них фокусироватся, но со временем при повторениях используем все меньше участков мозга. Классический пример &#8212; умение водить автомобиль, велосипед, итд.</div>
<div>
<div></div>
<div>
<a name="wptoc_5_2_3"></a><h3>Многолюдная среда</h3>
<div>
<div>В многолюдной среде возникает вопрос &#171;Кто за кого принимает решение?&#187;. В западной культуре это постулат «после совершеннолетия только <strong>сам</strong> человек может принять для себя <strong>самое лучшее</strong> решение». И про это западная свобода, право, ответственности и обязанности. Делаешь на свой страх и риск.</div>
<div>
<div></div>
<div>Но все равно приходиться кому-то другому делегировать <strong>часть решений за себя</strong>. Кому доверяю из близких людей, авторитету, родителям, консультанту, врачу (предполагается что им с большим опытом понятнее что происходит). Иногда алгоритму. Тут я соглашаюсь что эти люди подумают обо мне и моих потребностях.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">В некоторых культурах кто с кем из молодых людей дальше будет жить в браке решают родители.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;">Есть хорошее <a href="http://www.dan.kiev.ua/2011/02/01/kouching-po-timoti-golvi/#wptoc_0_0_2">упражнение &#171;воображаемые акции&#187;</a>, когда мы делаем инвентаризацию кому и за что отдали часть контроля над своей жизнью. Где становимся зависимыми и теперь нужно получить одобрение прежде чем  смогу принять решение.</div>
<div></div>
<div>И конечно же может быть что решение <strong>за меня принимают</strong> совсем уж посторонние люди не учитывая моих пожеланий. Например, список людей на бумаге послать куда-то (воевать, работать, &#8230;). В данном случае другие, наделенные властью люди, учитывают скорее коллективные интересы. Вместе с мерами для выполнения этих решение возникает вопрос где тут границы свободы и несвободы.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Чтоб разобраться с этими <strong>процессами подчинения</strong> &#171;кто кому Вася&#187; люди создали за много лет разные подходы группового принятие решений.</div>
<div></div>
<div>В западной культуре сообщества ушли от решения одного главного человека к правовому решению мнением большинства из нашей группы. Можно рисовать схемы для <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Analytic_hierarchy_process" target="_blank">analytic hierarchy process</a>. Кроме того развились подходы проведения границы где свои с кем я (могу доверять и желают добра) и где чужие, против кого мы тут (желают подчинить).</div>
</div>
<div></div>
<div>Принятие решений <strong>в конфликтных динамиках</strong>, в военном положении или конкурентном рынке это отдельная сложная задача (я уже описывал <a href="http://www.dan.kiev.ua/2011/12/27/strategii-v-konflikte-dlya-voyuyushhih/">Стратегии в конфликте для воюющих</a>).  Мы начинаем прогнозировать не только сложнопредсказуемый мир, но еще и людей, которые будут специально продумывать свои действия против нас и заниматься <strong>дизинформацией</strong>.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">В данном случае помогают теоретические наработки стратегического планирования, спортивных соревнований и <strong>теории игр</strong>. Мы стараемся достичь оптимального для себя исхода ориентируясь на стратегий других.</div>
<div></div>
<div>Свободный доступ к информации и открытая коммуникация — основа лучшего принятия решений и своевременной отфильтрации ошибок (я уже описывавл и <a href="http://www.dan.kiev.ua/2012/01/02/strategii-v-konflikte-dlya-sotrudnichayushhih/">Стратегии для сотрудничающих</a>).</div>
<div></div>
</div>
</div>
</div>
<a name="wptoc_5_2_4"></a><h3>Обучение принятию решений</h3>
<div>Практика отмечания как быстрое мышление ошибается в предсказании будущего и привнесения медленного мышления, формул статистики, вероятности и теории игр в исправление этого. Отдохнувший и накормленный для улучшения медленно мышления. Медитации концентрации.</div>
<div></div>
<div>Мы стараемся глубоко оценить занчимые факторы (максимум 5-6). Научится и стремиться к уменьшение количества выборов. Объединять варианты. Если вариантов, которые можно перебирать, очень много, то можно выбирать любой. Не столько для того, чтобы найти правильный ответ, сколько для того, чтобы начать.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Компьютеризация сравнения вариантов &#8212; есть специальные <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Decision-making_software" target="_blank">Decision Support System (DSS)</a>, но и таблицы Эксель вполне хватит, если понимать как её заполнять &#8212; проранжировать, отсортировать и выбрать. Можно использовать за/против (<i>pros and cons</i>) взвешивание аргументов, простое 3-х, 5-ти, 7-ми или 10-ти бальное оценивание, попарное отбрасывание, построение дерева возможностей, а также <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Multi-criteria_decision_making" target="_blank">MCDA/MCDM</a> методы.</div>
<div></div>
<div>Практика анализа моментов, где решение за меня принимают другие. Насколько полезно или вредно это мне. Нахождение стратегий коррекции этого.</div>
<div></div>
<div>Так же можно анализировать не только выгоды по вариантам, а и мое отношение к каждому варианту, уровень стресса от него.</div>
<div></div>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Выводы</h1>
<div>В данной статье рассматриваю один из возможных способов классифицировать мыслительные способности. В ней же для каждого типа намечаю возможные пути улучшения, практики.</div>
<div></div>
<div>Зачем улучшаться? Потому что мы и так это делаем, мы пользуемся каждым из этих пяти (шести) типов. Можешь пользоваться лучше.</div>
<div></div>
<div>Удачи.</div>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Скотт Пек о любви</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2015/01/09/skott-pek-o-lyubvi/</link>
		<pubDate>Fri, 09 Jan 2015 17:20:36 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[life management]]></category>
		<category><![CDATA[благодать]]></category>
		<category><![CDATA[внимание]]></category>
		<category><![CDATA[личность]]></category>
		<category><![CDATA[лучшие]]></category>
		<category><![CDATA[любовь]]></category>
		<category><![CDATA[модель]]></category>
		<category><![CDATA[научение]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[позитивная психология]]></category>
		<category><![CDATA[сотрудничество]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5278</guid>
		<description><![CDATA[Американец Морган Скотт Пек (Morgan Scott Peck) уже своей первой книгой &#171;The Road Less Traveled&#187; 1978 года (которая так и осталась известнее всех последующих) привлек внимание. Исходя из опыта психологической практики и религиозного образования он построил неординарную концепцию любви. Последующие его работы были о зле. А на третем этапе он стал заниматься формированием сообществ и создал [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Американец Морган Скотт Пек (<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/M._Scott_Peck" target="_blank">Morgan Scott Peck</a>) уже своей первой книгой &#171;The Road Less Traveled&#187; 1978 года (которая так и осталась известнее всех последующих) привлек внимание. Исходя из опыта психологической практики и религиозного образования он построил неординарную концепцию любви. Последующие его работы были о зле. А на третем этапе он стал заниматься формированием сообществ и создал Foundation for Community Encouragement (FCE).</p>
<p><em>Далее идет мой конспект первой книги в перемешку с выводами/идеями/мыслями. С моей точки зрения базовые дихотомии тут &#8212; два состояния и направления к ним: Взросление/Развитие или Остановка. Именно на них он определяет Любовь или Зло.</em></p>
<p>Это еще и вопрос чем определяется твоя жизнь &#8212; внутренними личностными силами или внешними обстоятельствами и людьми.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Психологический рост</h1>
<p style="text-align: right;">&#171;я, как и всякий нормальный человек, могу решить любую проблему, стоит лишь дать себе время&#187; (принцип дай себе время)</p>
<p>Книга начинается с напоминания основы буддизма &#8212; <strong>жить есть страдание</strong>. Напряг, сложность, трудности и преодоление проблем находятся в ядре нашей повседневности. Конечно не у всех этих страданий одинаково и кто-то живет там где их меньше, а кто-то где больше.</p>
<p>Но это можно регулировать самому себе. Сама жизнь и жить есть риск &#8212; главный вопрос: что мы с этим риском делаем. Как <strong>конкретный</strong> человек с этим страданием/сложностью обходиться: <strong>избегать</strong> или <strong>преодолевать</strong>. Тут у Скотта немного другой способ чем в буддизме, но в конечном итоге да &#8212; оно о дисциплине себя.</p>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>Избегающие сложности</h2>
<p>Автор спрашивает и я тоже задумался «с чего вы взяли что жизнь вам <strong>обязана</strong> быть легкой, комфортной, радостной и приятной?». Такая культивируемая глубинная вера приводит к стремлению и <strong>желанию делать только то, что нравится</strong>. И игнорировать/уклоняться от сложностей.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Мы получаем общество, в котором каждый с рождения уверен что ему должно быть хорошо.</p>
<a name="wptoc_0_2_0"></a><h3>Быстро и сразу</h3>
<div>
<div>Подход к жизни таков, чтоб быстро и как можно сразу снижать напряжения &#8212; менять свое состояние (расслабиться, переключиться) или получать <strong>какое нибудь</strong> решение, ответ (что часто не решения, а  «затычки», подпорки и костели). Если само по себе не решилось, то и ладно. Получается что получается. Если не получается, то ну его.</div>
<p>Использовать что есть рядом сейчас и сразу, либо отвлечься на другое приятное. Переключиться. Уйти. (интренет помогает) Понятно что сообщение передаваемое окружающим из такой стратегии «сделай для/за меня» в сущности <strong>сбрасывание с себя ответственности</strong> за разрешение трудного. Трудное пусть делают другие или вообще не хочу про это знать.</p>
</div>
<div>
<p><em>(Пример протокола консультации, где клиент  пришел к психологу требовать решение.)</em></p>
</div>
<div style="padding-left: 30px;">В общем у таких людей из жизни получается <strong>mess</strong>. Перевести это можно как беспорядок, бардак, хаос, месиво, путаница, кутерьма, бестолковщина, неприятность. Их носит из стороны в сторону.</div>
<div></div>
<div>Перемещаться от приятного к приятному часто приводит к зависимостям. Эта как ни странно неразрывно связанно с<strong> насилием</strong> как способом быстрого решения. Его совершением ради удолетворения и (важно!) в обратную сторону с <strong>верой в то, что люди вокруг готовы итди на такое насилие</strong> по отношению ко мне ради своих приятностей. Деспотичность.</div>
<div>
<a name="wptoc_0_2_1"></a><h3>Я и люди импульсивны</h3>
<div> (прям списано со слов моих тревожных роидетей) <em>&#171;Мир жесток. Никто тебе кроме нас не поможет. Сам ты никто, ты же без нас умрешь. Ты ничего не умеешь. Мы не можем тебя оставить&#187;</em>. При этом не смотря на все слова нет никакой безусловной поддержки, скорее наоборот каждый раз не понятно когда они бросят, оставят, откажутся от договоров. Они <strong>меняют свои решения как им легче.</strong></div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Еще из книги пример &#8212; трудные подростки, которые импульсивны и их родители, которые осуществляя так называемое воспитание насилием. Говорят одно (не пей, сиди учись), а сами живут в таком же беспорядочном и бестолковом стиле. Показывая пример <strong>отсутствия заботы о себе и своей жизни</strong>, они сообщают определенные ценности детям именно поведением.</div>
<div></div>
<div>Развивается <strong>недоверие договорам</strong> с людьми и страх быть брошеным, покинутым своим окружением (например родителями) за исполнении воли которых, подчинение и соответствие ожиданий я и получаю удовольствия сразу (условная любовь = пока нам нравится мы даем тебе).</div>
<div></div>
<a name="wptoc_0_2_2"></a><h3>Закрыться от мира</h3>
<div>Будущее не определенно и это вызвает страхи, тревоги. Тут понятно что есть страх что будет дальше, ведь оно всегда ощущается как <strong>«будет хуже» относительно веры что жизнь должна быть легкой и приятной</strong>. Я остановился и тут вроде хорошо.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Не буду никуда выходить, ездить чтоб ничего вдруг не произошло и это состояние не порушилось. Приходиться цепляться за «теплое» место и людей, которые для меня решают (чаще всего это родители).</div>
<p>Почему это похоже на детство? Там мы признавали <strong>власть над собой другого</strong>. И стремились вернуться в безопасное, надежное и уютное место <strong>созданное им</strong>. В проверенную жизнь. Да в ней были правила и указы, приходилось оправдывать определенные их желания. Такова плата не делать всё что подходит мне.</p>
<p>Оставаясь взрослым ребенком можно породолжать «жить по течению» и в 30 и в 40 лет под чужие ожидания (естественно получая выгоды) но это способ забыть самого себя и свою личность.</p>
<a name="wptoc_0_2_3"></a><h3>А вдруг?</h3>
<p>Но почему избегать решать проблемы? Потому что <strong>надежда</strong> (+ нежелание откладывать удовольствие). Еще одна вера, на этот раз в то, что нерешенная наскоком проблема, <strong>сложность может исчезнуть</strong> без моего участия &#8212; сама по себе или с помощью другого человека. Действительно иногда так бывает, но иногда. Чаще надо что-то отдавать другому в замен за решение моих проблем. Отдаться. Частью личности и свободы.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Я постою <strong>подожду</strong> и всё как-то пройдет. Нет никакой причины мне это решать и немедленно что-то делать. Лучше я немного <strong>потерплю</strong>.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Из немного потерплю обычно переход в долго терплю и в появления глубинного чувства собственного <strong>безсилия</strong>. Знания причин почему я не могу этого сделать (расскажу вам как бесполезно тут что-то делать). Целой теории и цепи причин почему положение безвыходное.</p>
<p>И даже если проблема исчезнет <strong>чему я за это время научился</strong>? Обвинять других в том что не быстро решают. Обвинять мир в несправедливости и то, что он со мной такое сотворил. Возникает ощущение что жизнь происходит во вне и она со мной как-то происходит и что-то делает. А я за этим следую.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Единственная вещь которую можно точно достичь не прикладывая усилий это провал и неуспешность.</p>
<a name="wptoc_0_2_4"></a><h3>Активно избегать</h3>
<div>Важна еще стратегия вместо идти начать решать искать легкий выход. То есть это другой вид терпения и игнорирования. Активный. <strong>Искать советов</strong>. Искать того, кто сделает за меня.</div>
<p style="padding-left: 30px;">Нестерпимо думать что мне прийдется находиться в сложности, поэтому буду <strong>думать о разных легких вариантах</strong> решения. Часто они надуманы и оторваны от реальности. Но помогают избегать прямых действий.</p>
<p><strong>Пустые разговоры</strong>. Так же хорош способ не решения это поиск виноваты и их активное клеймение. Например смотря телевизор или на ютуб теории заговора. Или что делают политики с нашим государством. И еще для того, чтоб от чего-то отказаться (богатства, власти) это должно быть у меня инача разговоры «мне не нужны деньги» превращаются в странные отсылки к отголоскам чьего-то опыта</p>
<a name="wptoc_0_1_1"></a><h2>Бежать некуда</h2>
<div>Основное открытие автора: люди <strong>избегающие страдание страдают еще больше</strong>. Оставаться ребенком плохо.</div>
<div></div>
<div>В какой-то момент сколько бы не бежал и не скидывал ответственность на других я <strong>остаюсь с проблемами</strong> сам на сам. Завис и не знаю, даже не умею из такого выходить. А оно продолжается и продолжается. Наступают мысли что жизнь безсмыслена и бесполезна. (люди без психологического образования называют это депрессией)</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Они создают себе очень <strong>сложные схемы как уклоняться</strong> от своих проблем и эти схемы тоже становятся проблемами.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div>Есть довольно успешные люди, которые много достигли но они это делали из желание <strong>понравиться или доказать </strong>кому-то (родителям, бывшему партнеру). То есть всё равно быть под кем-то. Их материальные и социальные достижения ни как не сказались на психологической зрелости и самостоятельности. В итоге это переживаеться как напрасная жертва.</div>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_1_2"></a><h2>Использующие сложности</h2>
</div>
<div>
<div>У любого человека внутри это есть из детства &#8212; желаний немедленных удовольствий и положиться на другого большого. Некоторые выросли из такого инфантилизма в 15, а другие и в 55 все еще не умеют быть самостоятельными и жить принимая сложность жизни.</div>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Взросление &#8212; развитие чувства собственной значимости через дисциплинированное столкновение со сложностями и их преодоление.</strong></p>
<a name="wptoc_2_2_0"></a><h3>Сложный опыт</h3>
<div>Внутреннее психологическое взросление [пси-переход от родителей к себе] происходит через число многих малых и иногда больших рискованных <strong>самостоятельных</strong> прыжков через болезнено сложные ситуации к их разрешению.</div>
<p style="padding-left: 30px;">И это вообще никогда не поздно делать в любом возрасте (есть те кто начинал жить и в 50). Да после этого могут оставаться до конца жизни шрамы и травмы, но это не повод не делать.</p>
<p>При этом через решение взять на себя мужество <strong>через тревогу</strong> пойдти туда где мне сложно. Не стремиться к простому удовольствию, а сначала пойти решать самые неприятные неприятности.</p>
<div style="padding-left: 30px;"> У детей это было поехать на велосипеде на другую улицу. В школе пригласить кого нравится на свидание. Сначала сделать уроки, а не сидеть в компьютер.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div>В общем <strong>пройти за грань себя. И каждый раз</strong> за грань себя! Делать не так как привычно, а там где неведомое, непредсказуемое для меня и ненадежное. Я беру на себя риск. Делать всё чтоб найти выход дальше. Разобраться что тут происходит и <strong>решить</strong> это.</div>
<p style="padding-left: 30px;">Не знаю думали ли в в таком ключе, но по сути школа и ВУЗ это набор искусственно придуманных ситуаций, задач для того, чтоб провести личность через процес научения самостоятельности и не убегать/уклоняться от проблем. Есть очень умные и талантливые дети, которые учатся плохо просто потому что не работают.</p>
<a name="wptoc_2_2_1"></a><h3>Действовать через</h3>
<p>Задачи и неприятные проблемы решаются если их решать и что-то делать. Куда чаще чем если ждать что они решаться сами. Активные действия и мой выбор решать. Если проблема есть, то она никуда не денется (пока вы не умрете). <strong>Проблемы сами по себе не исчезнут</strong>. Слабый но шаг &#8212; смотреть на неё, сильный &#8212; пойти и решить.</p>
<p>Начинается все с признания <strong>подхода личной ответственности «да, это моя проблема»</strong>. Она есть. Она моя. Я буду её решать. Справляться с жизнью.</p>
<p>Преодолевать эти напряжения дает возможность личностно и материально рости. Ведет к вере «любые проблемы решить можно». Можно научится переносить страдания решая проблемы.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Бенджамин Франклин: &#171;Больно – значит, поучительно&#187;. Поэтому умный человек приучает себя не только не пугаться проблем, но, наоборот, <strong>приветствовать</strong> их, приветствовать сопровождающую их боль.</p>
<p>Решать задачи трудно. И требует времени. <strong>Терпения и дисциплины</strong>. Дать себе время. Остановится и подумать. Обстоятельно разобраться что происходит и потом найти решение. Это решение обдуманное и взвешенное. Часто пройдя через неудобства, боль. И настойчивость для реализации задуманного. Всё можно решить, нужно только дать себе время.</p>
<a name="wptoc_2_2_2"></a><h3>Отсроченное удовольствие</h3>
<div>Трудно определить слово «излишки», но тут как раз про то, что жить в трудных и депрессивных местах с большим потенциалом нерешенных проблем куда выгоднее для своего роста. А при развитом уровне отречения всегда можно получить что-то приятное когда есть желание, но <strong>не быть его рабом</strong>.</div>
<div></div>
<div>В основе жизненного баланса лежит <strong>умение отказываться</strong>. Отречение от удовольствий по метафоре «уйти в пустыню». Умение отсрочить удовольствие. Тот самый <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Stanford_marshmallow_experiment" target="_blank">тест с зефирками, который показывает что дети умеющие ждать потом больше достигают</a>. Да отказываться неприятно.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Легко отпускать неприятное, куда сложнее отпустить и отдавать другим что-то что мне делает хорошо, комфортно и приятно. (напр, много сна, сладкая еда, итд)</div>
<a name="wptoc_2_2_3"></a><h3>Сила во мне</h3>
<p>Следствие череды успехов в трудностях есть получение ощущения «когда нужно я получаю помощь или справляюсь сам». Вокруг то <strong>место, где я действую</strong> и сделаю с ним что хочу. Я &#8212; значительная личности (но это не гордыня вроде того, что я Сверх-бог неуязывимый). Я в многих обстоятельствах смогу позаботиться о себе.</p>
<p>Мир &#8212; безопасное для меня пространоство просто потому что я делаю его таким. Договоры с людьми &#8212; наджены потому что я и другие делают их таковым не смотря ни на какие трудности. Никто бежать не будет. Как следствие ощущения своей причинности, ответственности и силы возникает <strong>ощущение надежности бытия</strong>.</p>
<p>Ощущение о будущем &#8212; будет лучше. Глубинная уверенность в этом. <strong>Я могу улучшать</strong> свой мир и есть все, что мне поможет.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Мое время значимо и я ценю как я его провожу  и его стоимость. В моей власти и ответственности его хорошо проводить и защищать его от тех кто посягает.</p>
<a name="wptoc_0_1_3"></a><h2>Болезненность правды</h2>
<p>Как и физическая реальность реальность мыслей тоже привыкает к хорошему образу «я в норме», «я красавчик мужик». К приятным мыслям. И возникают <strong>страхи услышать о себе что-то</strong> что не соответствует этому. Такая себе психологическая «глухота».</p>
<p style="padding-left: 30px;">Тут автор и говорит о силе психотерапии как возможности <strong>открыться другим взглядам</strong> и точкам зрения на себя.</p>
<p>Лишнее знание не бывает и защищаться от критики или страх почувствовать что-то неприятное от информации не дают возможность <strong>пересмотреть что я</strong> думаю о самом себе и что считаю правдой. Понимание что я могу быть не прав, не такой хороший как я о себе думаю.</p>
<p style="padding-left: 30px;">В книге есть глава о честности.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Зачем мы <strong>лгем</strong>? Напрямую или просто недоговаривая и утаивая детали. И что это идет тоже <strong>от желания хороших состояний</strong>. Желания, что ни я ни тот кого защищаю ложью не чувствовали себя плохо от получения этой правды. Так же как и с проблемами, который лучше сразу решать с ложью можоно найти смелость её раскрыть и не лишать возможности работать с этим.</p>
<div>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Любовь</h1>
<div>Выше получилось что автор разводит людей в два полюса &#8212; те кто бежит от внутреннего роста и тех, кто им занимается несмотря ни на что. Можно догадаться что там много про волю.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Скот уверен что <strong>любовь никогда не бывает актом приспособления</strong>. В череде глав он описывает чем любовь не является, но я не буду тут это упоминать.</div>
<div></div>
<div>Любовь таким образом про мою силу, про наносить пользу себе / другому. Удовлетворять потребности роста. Развивать волю. Любовь и деятельность и вложение (investment).</div>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Придание значимости</h2>
<div>Когда любим уделяем этому время и внимание. В сущности, &#171;быть внимательным к&#187; эквивалентно &#171;проводить время с&#187;, и качество внимания пропорционально интенсивности <strong>концентрации</strong> в течение этого времени. Любим то что дорого, а дорого то, что любим.</div>
<div></div>
<div>Вкладываемся в него. Мне приносит удовольствие заботиться о нем. Переживать вмести с ним разные состояния, со-чувствие. (примеры: забота о саде или о мотоцикле) <strong>Сообщение значимости для нас этого другого</strong>.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Истинное внимание, полная концентрация на другом человеке всегда означает проявление любви. Моменты переживания единства с объектом.</div>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Индивидуальность</h2>
<div>Безусловное внимание развивает. Так как я любим я уверен в себе что я хороший человек, но не должен для других за это ощущение быть определенным и что-то давать. Жертвовать собой за их любовь. Я могу <strong>делать свой свободный выбор</strong>. Ребенок может свободно искать пределы своего влияния на мир.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;"><strong>Пассивная зависимость ведет свое происхождение от недостатка любви.</strong> Внутреннее чувство пустоты, от которого страдают пассивно зависимые люди, является прямым результатом того, что их родители не сумели удовлетворить детскую потребность в любви, внимании и заботе.</div>
<div></div>
<div>Когда каждое решение &#171;мое. Личное. Это я сам себе господин. Я забочусь о себе. В любых обстоятельствах.&#187; то это акт проявления любви к себе, ведь я признаю <strong>свои</strong> потребности и исходя из ценности себя делаю это для себя. «Да, я так выбрал сейчас вот это делать, а это не делать.» &#8212;  с полной моей ответственностью.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Тут не про желание одобрения от других, тут про акт актуализации <strong>независимости</strong> и возможности меня быть силой.</div>
<div style="padding-left: 30px;">
<div></div>
<div>Различие между собой и другим всегда сохраняется и оберегается. Подлинно любящий всегда видит в возлюбленном некую совершенно <strong>отдельную</strong> сущность. Более того, подлинно любящий всегда уважает и даже поощряет эту отдельность и уникальную индивидуальность любимого.</div>
</div>
<p>Цель и функция моей жены состоит в том, чтобы развиваться и достичь в полной мере всего, на что она способна, но не для моей пользы, а <strong>для ее собственной</strong>.</p>
<p>Подлинная любовь не только уважает <strong>отдельность партнера</strong>, но, фактически, старается ее культивировать, даже под угрозой разлуки или потери. Высшая цель жизни сводится к индивидуальному духовному росту человека, индивидуальному путешествию к вершине, которую каждый может одолеть только сам.</p>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3>Стремление развивать</h3>
<p>Определение по Пеку &#171;Love is the will to extend one&#8217;s self for the purpose of nurturing one&#8217;s own or another&#8217;s spiritual growth&#187;.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Любовь &#8212; воля к расширению собственного Я с тем, чтобы питать свое – или чье-то – духовное развитие.</strong></p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;жертва&#187; ради духовного роста другого дает такой же или еще больший рост дающему.</p>
<p>То есть это не работа эмоций или чувств, это <strong>работа воли</strong>. Расширение собственного Я требует либо работы (движения против инерции лени), либо мужества (преодоления страха). Движение вопреки страху мы называем мужеством. Любовь, в таком случае, – это <strong>один из видов мужества</strong>.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Влюбленность, напротив, не является результатом волевого акта, сознательного выбора. <strong>Влюбленность усилий не требует</strong>. Границы сразу исчезают, два становятся одним &#8212; влюбленность так часто и серьезно принимают за любовь именно потому, что в этом есть доля правды. Но она быстро проходит и нужна людям чтобы приятно спариться и произвести детей.</p>
<p>Любовь – это не просто отдача: это отдача рассудительная; более того, это и <strong>рассудительное</strong> требование. Запретить в нужный момент означает больше сочувствия, чем разрешить в неподходящий момент. Избегать конфронтации, когда конфронтация необходима для питания духовного роста, – это такое же отсутствие любви, как и при бездумной критике, брани и других формах явного отказа в заботе.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Со временем любящие являются <strong>лучшими критиками друг для друга</strong> и принимают это иногда весьма болезненное сложное знание без обид.  Нельзя любить того кого ты боишься и наоборот бояться кого любишь .Свобода для того чтоб ошибаться. Свобода главное условие любви.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Всякие подлинно любовные отношения являются взаимной психотерапией. Работой для расширения наших границ.</strong></p>
<p><strong>Укреплять независимость человека</strong> – это настоящая любовь.</p>
<a name="wptoc_1_1_2"></a><h2>Свободный выбор</h2>
<p>Любовь означает возможность свободного выбора. Двое любят друг друга, если они вполне способны обойтись друг без друга, но <strong>выбрали</strong> совместную жизнь. Я выбрал любить тебя.</p>
<p>Когда мы расширяем наши границы через любовь, мы, образно говоря, <strong>тянемся</strong> к любимому, желая помочь его росту. Стараемся посвятить ему себя, вложить в него свои усилия (сконцентрирован на своем объекте любви).</p>
<p>Человек находит другого привлекательным, вкладывает в него самого себя, он предан. Знание объекта и его значимость составляют <strong>часть</strong> этого человека, часть его личности, биографии, разума. Вовлеченность в судьбу другого.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Пытаться любить того, кто не может <strong>воспользоваться</strong> вашей любовью и ответить духовным ростом, означает попусту терять энергию, бросать семя в бесплодную почву.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Подлинная любовь драгоценна, и те, кто на нее способен, знают, что должны с помощью самодисциплины фокусировать ее на максимальную продуктивность.</p>
<div><strong>Любовь порождает любовь</strong>. Уловил циклический характер процесса, чувствует истину взаимной любви. Ценность создает другую ценность.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Использование такого объяснение показывает как раньше могли вступать в брачный союз с незнакомыми людьми (по договору родителей). Кроме исключительных случаев <strong>при культивировании любви</strong> в такой паре через год или два она появиться и с каждым годом будет становиться все больше и больше.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;"><strong>Любовь &#8212; пораждение отдачи</strong>, желания бескорыстно дать, вкладывать. <strong>Без ожидания ответа и желание привязать.</strong> Иначе уже не любовь, а торги и бизнес. Я душу свою вложил в этого (человека) ради его роста.<strong> Влюбиться &#8212; вложить в него/неё всего себя.</strong></div>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Откликаться</h1>
<p>В последующих частях книги автор обращается к религии и Богу как определенному присутствию любви. А так же к феномену <strong>благодати</strong> (удивительных чудес) как способу проявления божественной любви к нам.</p>
<p>Это некая могучая сила, начало которой лежит вне пределов человеческого сознания и которая питает духовный рост человеческих существ. Мы назвали ее благодатью.</p>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Тип Бога</h2>
<p>Наша <strong>религия определяется опытом детства</strong>. Но из холодного мирокосма детства можно вырасти с помощью воли и любви, которая на самом деле присутствует вокруг. Некоторые люди живут в межкультурном они смогли преодолеть микрокосмы своих мест и своих культур.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Мы относимся <strong>к Богу так же как к родителям</strong> в детстве. По сути мы проецируем их поведение и свой тот маленький мир на наш большой мир и поведение к нам Бога. Так подсознательно мы будет воспринимать Бога добрым или карающим жестоким.</p>
<p>У каждого свой Бог и свой взгляд на религию.</p>
<a name="wptoc_0_2_0"></a><h3>Эволюция</h3>
<div>Энергия для эволюции &#8212; сила, которая понуждает нас как индивидуумов и как весь род человеческий расти и развиваться вопреки естественному сопротивлению собственной летаргии. Мы уже назвали эту силу. Это любовь.</div>
<div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Если мы развиваемся, то потому, что работаем над этим, а работаем потому, что любим себя. <strong>Любовью мы себя выращиваем. Любовью к другим людям мы помогаем</strong> им взращивать себя. Любовь, расширение себя, есть самый настоящий акт эволюции.</div>
</div>
<div></div>
<div>Наличие благодати и развития мира, эволюции доказывает что<strong> Бог любящий и добрый</strong>. Мир полон чудес: того что происходит вне закона и вопреки ему. Внезапных прозрений, предчувствий и всевозможных видов счастливых и синхронных случаев.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Рассмотрение проблемы несчастных случаев подсказывает нам, что наша тенденция к выживанию может быть чем-то иным и гораздо более чудесным, чем инстинкт.</div>
<a name="wptoc_2_1_1"></a><h2>Воля к развитию</h2>
<div style="padding-left: 30px;">Автора очень интересовало почему некоторые люди не смотря на все усилия и на всю любовь направленную на них всё равно остаются в своей зажатости, бездеятельности. В них некая болезнь существует задолго до симптомов.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div>Чаще всего такие пациенты вообще не могут <strong>брать на себя обязательств</strong>. И дело не столько в том, что они боятся рисковать и связывать себя, сколько в их глубоком непонимании самой сущности обязательства.</div>
<div></div>
<div>Одна трудноуловимая характеристика индивидуального пациента: я бы назвал ее &#171;<strong>волей к развитию</strong>&#171;. Человек может быть чрезвычайно больным и в то же время обладать сильнейшей &#171;волей к развитию&#187; в этом случае происходит исцеление.</div>
<div></div>
<div>С другой стороны, сама по себе болезнь может быть мягкой, насколько это определение применимо к психической болезни, но если у больного нет воли к развитию ничего не меняется.</div>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3>Восприятие чудесного</h3>
<div>Любовь сознательна, а благодать нет. Видит и принимает благодать тот, кто <strong>способен</strong> воспринимать чудеса. Чье бессознательное может читать знаки из мира и снов. Слово &#171;удивительная&#187; является первым эпитетом благодати.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Нас <strong>удивляет</strong> то, что выпадает из обычного порядка вещей, чего нельзя предсказать с помощью наших &#171;естественных законов&#187;. Благодать нельзя призвать, но если мы готовы к её приходу она внезапно помогает нам. Появляется существенная помощь на трудном пути.</div>
<div></div>
<div><strong>Способность человека любить и, значит, его воля к развитию питаются не только любовью родителей в детстве, но также и благодатью, любовью Бога, в течение всей жизни.</strong></div>
<div></div>
<div>Это та могучая сила, которая лежит вне сознания человека и действует через <strong>посредство</strong> его бессознательного, а также через посредство других любящих людей, кроме родителей, и какими-то третьими путями, которых мы не знаем.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Разговор в психотерапии по сути сводиться к<strong> верованию «мир такой»</strong> то есть утыкается в персональную религию клиента (для Пека научное мировоззрение это тоже еще одна религия). И если меняется верование о мире-Боге меняется всё. Возможность его видеть и получать благодать. И любить себя.</div>
</div>
<div></div>
<div>Большинство из нас делает выбор: не внимать голосу благодати, не принимать ее помощь. Обладаем почти столь же сильным <strong>сопротивлением</strong> здоровью как и стремлению к хорошему. Это наша леность, первородный грех энтропии, тяготеющий над каждым из нас.</p>
<a name="wptoc_1_2_1"></a><h3>Ленность</h3>
<div>Лень &#8212; препятствие духовному росту, попытка избежать неизбежного страдания, легкий выход. Лень &#8212; пассивная неспособность любить. <strong>Ленность противоположна любви</strong>.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Отдаваться лени &#8212; служить силе энтропии и разрушения. Смерти и зла. Насколько бы были мудры, человечны и талантливы если бы не было этого в нас.</div>
<div></div>
<div>Лень принимает разные формы. <strong>Значительная форма лени &#8212; страх</strong>. Боязни перемены, нового, потери хорошего. Боязни пересмотра мнения о себе. Боязни что работа будет трудной и долгой. Пациенты приходят к психологу именно потому что бояться.</div>
<div></div>
<div>Люди  прикрывают свою ленность рациональными конструктами. <strong>Зло есть лень, возведенная в крайную степень</strong>. Оно реально: действительно есть люди и институции которые рушат все вокруг. Истинно злые люди не пасивно, а активно избегают расширения и развития.</div>
<div></div>
<div>На ранних стадия духовного развития люди не осознают своей лени. Зло не осознает себя злом.</div>
<a name="wptoc_2_1_2"></a><h2>Расшириться до Бога</h2>
<div>Бог питает нас чтобы мы стали им. Вера в то, что человек может стать Богом &#8212; так расширились в своем духовном развитии до высоких уровней сознания.  То что шире расширяет меня до него и стремиться к этому.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Зная это трудно <strong>прятаться за «я просто человек»</strong>. Чем выше я по пути духовного развития, тем больше я становлюсь агентом/дланью Бога в этом мире. Я могу советоваться с Богом во мне, чтоб не лениться и выбрить себя путь развития, трудный путь.</div>
<div></div>
<div><strong>Энергию</strong>, необходимую для работы самодисциплинирования, <strong>дает любовь</strong>, которая является формой воли. Из этого следует не только то, что самодисциплина обычно есть любовь, преображенная в действие, но и то, что истинно любящий сам дисциплинирует себя и что всякие подлинно любовные отношения являются дисциплинированными отношениями.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Чувства – это рабы, а искусство самодисциплины подобно искусству рабовладения. Прежде всего, наши чувства являются источником нашей энергии.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;">Симптомы – не только не болезнь; это начало ее излечения.</div>
<a name="wptoc_2_2_0"></a><h3>Другая власть</h3>
<p><strong>Духовное развитие ведет к духовной власти</strong>. Власти через любовь. То есть к желанию развивать других так как им это подходит, ради их. Быть ответственным не только за свой рост. Совершать &#171;чудеса&#187; для кого-то.</p>
<p>Духовная власть отличается от политической. В ней трудно сохранение способности принимать решения при все более растущем осознании. <strong>Чем больше мы знаем о других, тем сложнее становиться</strong>. Заметно что нет решений делающих хорошо всем.</p>
<p>Нет ничего удивительного и в том, что пациенты психотерапевта испытывают мало интереса к той власти, которая присуща подлинному душевному здоровью. Мы должны приложить к ним много любви для их становления.</p>
</div>
<a name="wptoc_2_2_1"></a><h3>И что</h3>
<div>Как происходит, что те, немногие, все-таки<strong> откликаются на призыв благодати и любви</strong>, вопреки всем трудностям? Чем отличаются эти немногие от многих? &#171;Я не могу ответить на этот вопрос&#187; пишет Скотт Пек.</p>
<div></div>
</div>
</div>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Постдраматический театр</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2014/03/12/postdramaticheskiy-teatr/</link>
		<pubDate>Wed, 12 Mar 2014 12:25:42 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<category><![CDATA[драматургия]]></category>
		<category><![CDATA[импровизация]]></category>
		<category><![CDATA[книга]]></category>
		<category><![CDATA[модель]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[современное искусство]]></category>
		<category><![CDATA[театр]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5169</guid>
		<description><![CDATA[Ханс-Тис Леманн (Германия) в 1999 году опубликовал книгу &#171;Постдраматический театр&#187;, которая стала интересным событием в мире театра. У меня складывалось впечатление, что все о ней слышали, но никто не читал. Потом она вышла на русском и недавно оказалась в хорошо качестве скана в интернет (можно найти djvu файл вконтакте). Книга местами очень заумная, но то [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><em>Ханс-Тис Леманн (Германия) в 1999 году опубликовал книгу &#171;Постдраматический театр&#187;, которая стала интересным событием в мире театра. У меня складывалось впечатление, что все о ней слышали, но никто не читал. Потом она вышла на русском и недавно оказалась в хорошо качестве скана в интернет (можно найти djvu файл вконтакте).</em></p>
<p>Книга местами очень заумная, но то что я понял я сейчас опишу. Для начала &#8212; Ханс пишет что он ничего не придумывал как теорию, он старался понять что на самом деле происходит эти 100 лет с европейским и американским театром. Поэтому выделил тенденции и доказывает, что для них лучше всего подходит термин &#171;постдраматический&#187;. <strong>Цель книги &#8212; инвентаризация происходящего</strong> в театре.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Контекст</h1>
<p>Это финальные главы книги, а я с них начну. Является ли <strong>театр политическим</strong> механизмом? Теперь нет &#8212; он утратил эти свои функции. Раньше театр находился в центре полиса и что там происходит знало большинство. Театр был оружием пропаганды и влиянием на умы масс.</p>
<p>Современный театр устарел как способ политического влияния и охватывает он подавляющее меньшинство. Эта функция ушла в пространство СМИ: новостей, ток-шоу, дебатов. <strong>Пропаганда</strong> в кино. Документальную съемку очень быстро можно монтировать в пропаганду.</p>
<p>Увеличился темп изменений. Театр никак не успевает за ситуацией в мире или в стране &#8212; пока будет написана пьеса, вычитана и поставлена только самые масштабные события останутся актуальны. На самом деле <strong>фундаментальные проблемы сегодня, страшные конфликты</strong> теперь содержатся в новостях.</p>
<p>Общество все больше перешло от жизни в реальности <strong>к употреблению знаков</strong>. Притом функция создания знаков уходит к неким медийщикам, политтехнологам. Гражданин просто стал зрителем в этом пространстве СМИ. Воображаемая фикция и реальность сливается воедино. При этом происходит <strong>отстранение зрителя от реальность</strong> &#8212; привыкает каждый день наблюдать насилие, столкновения. Равнодушие к тем людям. Отсутствие связи с отражаемым.</p>
<p>В неком смысле жизнь сейчас очень театрализирована в классическом смысле театра. Есть <strong>общество зрелища</strong> с рекламой, созданными имидами. Обладание товарами через их имидж становится центральным опытом. Люди живут внутри спектакля, историй. Где так же действуют политики и другие персонажи.</p>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>Реакция театра</h2>
<p>Вокруг много того, что теперь лучше чем драматический театр. Кино и СМИ лучше рассказывает истории. Конфликтами любого накала никого не удивишь. Для многих даже самые конфликтные ситуации теперь не выглядят драмой. Мы теперь <strong>идеальные безразличные наблюдатели</strong>.</p>
<p>Театру остается сосредоточится только на том, что является его уникальностью &#8212; живому <strong>диалогу</strong> исполнителей и зрителей, который совершается в реальном времени в определенном пространстве. Театр был и есть<strong> эмоциональным тренингом</strong> его участников &#8212; умение создавать ситуаций в которых чувства выпускаются на волю. Это нельзя зафиксировать на материальном носители и продавать копии.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Только теперь это делать еще сложнее, а с помощью рассказывания истории практически не возможно.</p>
<p>Обострились такие способы.<strong> Один</strong> &#8212; вовлечение зрителей/тел в совместное создание знаков, поднятие ответственности зрителя за свое восприятие. Этика наблюдения непривычных действий исполнителей. <strong>Два</strong> &#8212; нарушение табу. Опасные действия, оскорбление зрителя, снятие дистанции наблюдателя и сталкивание его с его страхом, стыдом, агрессией. Театр становится реальной виртуальность. Исполнитель &#8212; то, что мешает и беспокоит.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Постдраматический театр производит не содержание/смысл, а способность подключить зрителей к <strong>ощущению</strong> их собственного <strong>присутствия </strong>здесь и сейчас.</p>
<p>Происходит возвращение педагогических и <strong>социальных зада</strong>ч театра &#8212; зритель на себе ощущает определенную тему (насилие, диктатура, итд). Спектакль может становится общественным событием, пришествием для граждан города. В нарушении табу зритель помещается в состояния, где нет никаких привычных правил, в путаницу из которой надо что-то для себя решить.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Сущность</h1>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Драма</h2>
<p>Драматическое произведение зафиксировано в тексте и имеет специальную структуру из который зритель постепенно узнает и назначает сопереживать за судьбы персонажа, а ближе к финалу проживает максимальный накал страстей. Конфликт обычно очень <strong>серьезный</strong>. Всё пропитано пафосом. Драма эпична.</p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;Драма &#8212; наивысшая форма проявления духа.&#187;</p>
<p>В этом всем есть сюжет, линейность и последовательность. Такое построение призвано эмоционально <strong>поднять зрителя до пика</strong> катарсиса (очищающего переживания). Зритель может понять тему, смысл, мотивы персонажей и что они делает в каждый конкретный момент времени спектакля. <strong>Происходящее не случайно</strong>. Текст логичен, целен. У него есть протяженность во времени от начала до конца.</p>
<p>Постановка текста &#8212; <strong>демонстрация </strong>реалистичности иллюзии. Актер не страдает на сцене, а играет страдание. Идеальный актер &#8212; проигрыватель пьесы. Но тут уже кроется противоречие, что любая постановка меньше написанной пьесы &#171;наброска идеального мира&#187;. Всегда вкрадывается какая-либо случайность плюс много отдается на откуп воображению режиссера. Каждая постановка лишь бедная копия оригинала, появившегося в голове драматурга.</p>
<p>По умолчанию театр это театр драмы. Сцена &#8212; место говорения, где зрителям спускается дирскус. Чем сцена выше и дальше, тем лучше. Актеры &#8212; безвольные статуи, движимые волей драматурга. Им не разрешается снимать маску и быть собой. Если актер снимает маску и говорит &#171;от себя&#187; со зрителями, то это еще одна маска.</p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Перфоманс</h2>
<p>После 1960 возникло направление современного искусства получившие название перфоманс. Это действо в определенном местевремени, где зритель вступает во взаимодействие с телом перформера. Отдельное &#171;Я&#187; перформера <strong>по своей задумке</strong> само создает знаки телом или окружающими предметами. Зрители становится ответственным за происходящее и действиями/бездействием влияют на результат.</p>
<p>Основа перфоманса &#8212; <strong>производство присутствия</strong> и со-присутствия. (Художественной, политической) ценностью обладает не результат, а сам <strong>процесс</strong>. Ощущение настоящего времени. Опыт реального.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>Спортивные события, например футбольный матч, тоже можно в таком случае обозначить как перфоманс.</em></p>
<p>Перформер не является актером и ничего не представляет или показывает, не подражает &#8212; он <strong>выполняет конкретные действия</strong>, процесс. Часто стараясь дойти до границ своей выносливости. Тело используется как предмет действия и иногда ему наносятся весьма существенные повреждения.</p>
<p>Во время перфоманса происходит самотрансформация перформера, его <strong>самопреображение</strong>. По Леману женщин перформеров в разы больше, а идеальный перфоманс &#8212; публичное самоубийство.</p>
<a name="wptoc_1_1_2"></a><h2>Постдраматический театр</h2>
<p>Театр последних лет отказывается от проигрывания текста и уходит в сторону перфоманса. Ханс пишет, что главное <strong>отличие: перфоманс</strong> это разовая акция, а исполнители в театре должны многократно повторять эти уникальные мгновения присутствия и заниматься не столько самопреображением себя, сколько самопреображением каждого из зрителей.</p>
<p>Нет рассказа истории, порядка изложения, есть живое присутствие. <strong>Постдраматический театр</strong> &#8212; замещение драматического действия <strong>церемонией без отсылочной референции</strong> (не совсем понятны символы). Мы &#171;наблюдаем загадочные ритуалы не известного нам народа&#187;. Переход от реальности к утопичности, когда самые простые детали жизни могут собираться в абсурдность.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Если это классической произведение, то ощущение что имеешь дело не с постановкой, а с рассказом о постановке.</p>
<p><strong>Текст</strong>, если он есть, становится равноправным элементом/слоем этого действия. Он не несет смысловой и структурной нагрузки. В высказываниях нет начала и конца. Куда важнее становится музыка произношения, ритмичность и повторы, интонации. Театр хора &#8212; сплетение высказываний в коллективное тело, массовое звучание. Острая деиндивидуализация произносимого текста.</p>
<a name="wptoc_2_2_0"></a><h3>&#171;Неугрожающий театр&#187;</h3>
<p>В основном в книги описывает постдраматический театр высокого искусства и его методы издевательств над зрителем, но есть несколько глав как преобразился и &#171;народный&#187; театр. Это небольшие группки, которые занимаются &#171;просто <strong>развлечением</strong>&#171;. Встречи в салонных местах, куда приглашены свои зрители &#8212; для друзей. Или в кафе и клубах.</p>
<p>Тут стараются стать еще <strong>ближе к зрителю</strong>. Сидеть с ним за одним столиком. Намеренно плохо играть, как бы как обычные люди. Говорить с ним, задавать вопросы. Зрителю становится лучше, его веселят.</p>
<p>Вместо текста произведения используются анекдоты, пародии, куски известных произведений, цитаты новостей, происходящего вокруг. Это <strong>импровизационное действо</strong> по определенной структуре. Происходит переплетение ритуала и развлечения. Может становится сериалом, когда актеры каждую неделю продолжают.</p>
<a name="wptoc_2_2_1"></a><h3>Монологические переложения</h3>
<p>Как ветка постдрамы может быть <strong>спектакль одного</strong> человека, который рассказывает свою версию или играет одного только персонажа или играет сам за всех персонажей. Или рассказывает о своей жизни, которая вдруг похожа на какое-то произведение. Или это лекция, где он произносит свои мысли.</p>
<p>В таком случает есть контакт одного человека со зрителями. Интересно тут что этот человек может быть болен (и даже смертельно) и использовать этот опыт для преломления текста.</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Особенности постдрам театра</h1>
<p>Состояние происходящего &#8212; <strong>калейдоскоп</strong>, мозаика. Для её создание требуется вовлечение специалистов разных областей. Нужны по другому подготовленные художники, композиторы, музыканты, операторы, локейшн-менеджеры и часто другие специалисты. Например, спектакль состоит из певца, стекла и лошади.</p>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Площадка</h2>
<p><strong>Пространство</strong>. Театр специально подобранных мест и материалов. Выход за пределы сцены-коробки. Окружающее пространство (арт-галерея, магазин, завод, мост, итд) становится и соучастником и объединяющим местом, когда мы вместе тут гости. Актеры ведут себя как зрители для других актеров. Близость живых организмов &#8212; сократить дистанцию между исполнителем и зрителем. Совместное проживание.</p>
<p><strong>Динамика пространства</strong>. Спектакли, которые проходят в разных локациях и зрителю надо переходить между ними. Иногда переезжать транспортом и спектакль может идти по несколько дней в разных городах. Площадки, которые меняются во время исполнения. Например, вытаптывание следов. Использование света (в том числе естественного, заката) для преобразования и монтажа кусков пространства.</p>
<p><strong>Время</strong>. Многочасовые спектакли, ночные спектакли призваны влиять на восприятие зрителем времени. В самом действе может не быть ни начала, ни конца, но есть общее время прибывания. Время становится опытом &#8212; сбитый с толку зритель. Ритм происходящего &#8212; либо медленный театр, либо эстетика видеоклипа и одновременности. Время образов, островки времени, перескоки и обрывы. Закольцевание и повторения, монотонность.</p>
<p><strong>Мультимедиа</strong>. Дерево на сцене &#8212; знак (не реально), а в видео &#8212; зафиксированная действительность. Электронные &#171;устройства подглядывания&#187;. Самореференции &#8212; снимать себя, актер может говорить со своим видео. Но электронное присутствие лишает нас тела, поэтому по Хансу многие не столько применяют медиаэлементы в спектаклях, сколько вдохновляются этой эстетикой.</p>
<a name="wptoc_2_1_1"></a><h2>Исполнитель</h2>
<p><strong style="line-height: 1.5em;">Тело</strong><span style="line-height: 1.5em;">. Постдрам театр не представляет нам фигуру из вечности (напр, Гамлета), а вместо этого раскрывает тело (</span><span style="line-height: 1.5em;">сексуальность, мучение и болезнь, физические увечья и отличия, молодость-старость, цвет кожи</span><span style="line-height: 1.5em;">) исполнителя во всей его временности. Наблюдаем не имитацию, а физическую моторную активность или же её наудачу. Живые настоящие люди в перепадах ритма. Энергия высвобождается из тела тут и сейчас. </span></p>
<p><strong>Машинность тела</strong>. Насколько актер живая скульптура? У каждого тела есть своя история и конфигурация, которая предъявляется зрителю. Тело может совершать неловкие жесты и судорги. <strong>Боль</strong> реальна. В постдраме зритель реально боится за исполнителя, которые испытывает а не разыгрывает (этическая проблема наблюдения страдания).</p>
<p><strong>Звучание</strong>. Музыкализация действий &#8212; и тело и предметы тоже издают звуки. Голос как &#171;выставочный объект&#187; &#8212; сказанное, эхо и шумы создают звучащий пейзаж происходящего. Ощущение музыки и ритма. Находимся в звуковых горизонтах. &#171;Жестикуляция&#187; голосом &#8212; от смысла к чувственности. Высказывания управляются не смыслом, а композицией. Цитирование кусков, на разных языка. Коллаж, монтаж, быстрая речь, полиголосие, &#171;рассеивание&#187; голосов. Одновременное говорение и электронное похищение голоса.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Само &#171;мгновение говорения&#187; и есть всё &#8212; это как <strong>медитация</strong>/молитва точного выговаривания и артикуляции от которого звук ходит по пространству.</p>
<p><strong>Крайний ритм</strong>. Существование в не повседневных ритмах. Насколько можно <strong>замедлить</strong> привычные движения (напр, ходьбу) и на что это будет похоже. В таком медленном повторении становятся заметны микроразличия, внимание зрителя обостряется. Как зритель будет совладать со своей скукой, куда пойдет его фантазия при &#171;нехватке сырья&#187;. Театр немоты, молчания.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Крайний ритм</strong>. С другой стороны, можно настолько <strong>ускорить</strong> и делать параллельно многими участниками движения и кучей реквезита, что зритель просто физически не сможет уследить своим вниманием за всем. Многоголосье звучания.</p>
<a name="wptoc_2_1_2"></a><h2><span style="line-height: 1.5em;">Визуальная драматургия</span></h2>
<p>Хотя Ханс много написал что драматургии теперь нет, он в итоге пишет что драматургия в этом действе таки есть &#8212; визуальная. Только мы теперь воздействуем не историей, а нашей &#171;церемонией&#187;, которую зритель &#171;читает глазами&#187;. Это как <strong>делиться снами</strong> &#8212; организация &#171;пространства воспоминания&#187;, где зритель может тренироваться видеть.</p>
<p>Стараться захватывать и <strong>активировать все чувства</strong> восприятия зрителя. Переводить его на интенсивное восприятие, перегружать. Синестезия &#8212; не последовательность, а смесь воздействия визуального, звукового и чувственного. Каждой <strong>детали одинаковый вес</strong>. Визуальная драматургия работает на полиперспективном восприятие, которое поверхностно и широко. Равномерно парящее внимание &#8212; отсутствие акцентировки, иерархии (паратаксис).</p>
<p style="padding-left: 30px;">Зрители теперь объединяются не проживанием одной истории, а тем что каждый находится в общем моменте присутствия и может пережить что-то свое что успеет заметить. <strong>Дробление восприятия зрителей</strong> &#8212; мы не ориентируем зрителя, он сам выбирает. Некоторые зрители могут схватывать целое, а другие &#8212; определенные детали. Каждый зритель получает тот театр, который он заслужил.</p>
<p><span style="line-height: 1.5em;">Наблюдаем набор пересекающихся и расходящихся существующих рядом с нами виртуальных пространств. </span><span style="line-height: 1.5em;"><strong>Состояние картины</strong> &#8212; череда движущихся образов, которые возникают благодаря повторяющимся ритмам, выстроенным визуальным композициям. Люди-актеры попадают под чары предметов, ведут диалог с ними. Пространство как отдельный играющий элемент. Доминирование атмосферы &#8212; постоянно длящиеся настоящее. </span></p>
<p>Режиссура тут &#8212; сценическое стихотворение, расположения пространства образов, света и звука. Тела актеров еще одни элементы, которые занимаются подачей знаков. Во время действа окружение мутирует, это театр метаморфозы и неожиданностей. Танец загадочных образов. Театр перешел <strong>от действия к превращению</strong>.</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Реальность и постдарма</h1>
<p>Я выдели это в отдельный раздел, потому что это про небольшие элементы.</p>
<p><span style="line-height: 1.5em;">Прохожие как зрители. В классическом театре реальность замкнута В некоторых постановках постдрамы проходящие мимо люди могут <strong>свободно становится зрителями</strong> или уходить. Это их ответственность и выбор. Иногда это может влиять на сам процесс спектакля. Есть театр, на репетициях которых могут присутствовать зрители.</span></p>
<p>Подрыв реального. Можно добавлять такие элементы, из-за которых наступает невозможность зрителя решить <strong>имеем дело с реальным или с фикцией</strong>. Например, помыть сцену, гаснет свет и идет остановка спектакля, спор актеров о постановке, нанесение исполнителем телесных повреждений себе. Не понятно происходящая ситуация театральная или нет. Это ставит зрителя в замешательство, путаницу и в отношение допустимости этого. Стоит ли ему вмешаться?</p>
<p>Присутствие зрителей. Зритель <strong>ощущает собственное присутствие </strong>и присутствие других людей. Он может стать участником навязанного выбора, очутится в таком окружении, которое бросает ему вызов. Интерактивность &#8212; можно что-то делать наравне с исполнителями. Или наоборот опыт бессилия распоряжаться реальностью. В любом случае он попадет в ситуацию решения, само-вопрошания и само-исследования.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Четыре типа игроков</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2014/03/06/chetyire-tipa-igrokov/</link>
		<pubDate>Wed, 05 Mar 2014 22:20:49 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<category><![CDATA[геймефикация]]></category>
		<category><![CDATA[метафора]]></category>
		<category><![CDATA[модель]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[упражнения+паттерны]]></category>
		<category><![CDATA[эмоции]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5165</guid>
		<description><![CDATA[Ричард Бартл когда-то по компьютерным меркам давно, аж в 1996, разработал тест для выявления типа игрока компьютерной онлайн rpg-игры. Использовать теорию четырех классов персонажей. Четыре типа Бартла Он придумал две оси: Ось 1: любит ли игрок взаимодействовать с другими игроками или с самим миром игры. Ось 2: игрок активен (экстраверт) и действует или игрок пассивен (интроверт) и живет в мире [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><span style="line-height: 1.5em;">Ричард Бартл когда-то по </span>компьютерным<span style="line-height: 1.5em;"> меркам давно, аж в 1996, разработал тест для выявления </span><span style="line-height: 1.5em;">типа игрока компьютерной онлайн rpg-игры. </span>Использовать теорию четырех классов персонажей.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Четыре типа Бартла</h1>
<p>Он придумал две оси:</p>
<div><strong>Ось 1</strong>: любит ли игрок взаимодействовать с другими игроками или с самим миром игры.</div>
<div><strong>Ось 2</strong>: игрок активен (экстраверт) и действует или игрок пассивен (интроверт) и живет в мире игры взаимодействуя с ним.</div>
<div>
<ul>
<li>действующие с миром &#8212; <strong>достигающие</strong></li>
<li>действующие с игроками &#8212; <strong>убийцы</strong></li>
<li>живущие с игроками &#8212; <strong>социальщики</strong></li>
<li>живущие с миром &#8212; <strong>исследователи</strong></li>
</ul>
</div>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>Достигающие (Achievers)</h2>
<div>На этих людях держится механика многих игр, они занимаются достижением очков, разгадкой квестов. Хотят получить максимальный уровень, собрать лучшие вещи/снаряжение/ресурсы. Получить элитный статус перед другими игроками. Их около 10% от всех игроков.</div>
<div></div>
<div>Могут проводить много времени в тупых повторяющихся занятиях, если этом им поможет достигнут тех высот где другие игроки не были. Преодолевают препятствия. Они занимаются накопление частного имущества &#8212; золота или другого богатства. Фраза &#171;у меня эльф 70-го уровня, а чего ты достиг в жизни?&#187; отсюда.</div>
<a name="wptoc_0_1_1"></a><h2>Исследователи (Explorers)</h2>
<div>Эти игроки попадаю в игру стараются понять её грани, открыть все карты, попасть в самые далекие уголки и описать их. Кроме иследованний топологии также занимаются исследованием механики игры. Как игра работает? Для них как раз делают &#171;пасхалки&#187; и их гордость раскрыть все такие запрятаные шутки.</div>
<div></div>
<div>Они не долго играют первым созданным персонажем, но стараются исследовать игру каждым из возможных классов, которые даны. Некоторые потом пишут в блог или на видео свои сравнительные обзоры положительных и отрицательных сторон классов.</div>
<a name="wptoc_0_1_2"></a><h2>Социальщики (Socializers)</h2>
<div>Этим игрокам интересно разобратся в интерелкте игровых персонажей, а если есть то общаться с другими реальными игроками. Сам контекст игры для них лишь место общих действий с другими людьми.</div>
<div></div>
<div>Раньше для них было весьма скучно и они занимались на форумах обсуждением прохождения, сегодня когда многие игры завязанны на социальные сети им стало куда интереснее участвовать в групповых процессах уже внутри самой игры. Вот им очень нужен чат, гильдии, итд. Они приводят своих друзей в игру.</div>
<div></div>
<div>В онлайн РПГ такие люди стараются заводить друзей и помогать другим своими действиями. Вступать в разные ролевые игры. Шутят. Создают фан-арты вокруг игры. В оценках этих людей больше всего среди игроков людей массовой игры.</div>
<a name="wptoc_0_1_3"></a><h2>Убийцы (Killers)</h2>
<div>К этой категории много претензий по описанию названия. Это влияющие игроки.</div>
<div></div>
<div>Не только те, которые специально заходят в игру убивать (монстров, других персонажей). Но и так же те, кто занимается целительством или управлением всей группы. Они получают положительные ощущения через своё преводсходство на другими.</div>
<div></div>
<div>Если можно в игре что-то уничтожить, они попробуют это уничтожить. По оценкам этих игроков меньше всего. Под 1% но они самые агрессивные.</div>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1><span style="line-height: 1.5em;">Пересечение классов</span></h1>
<div>Области пересекаются, есть игроки которые дрейфуют по ним. Это может зависит от последовательности (сначала исследую, потом достигаю положени, потом общаюсь), от настроения (хочу всех поубивать). Хотя большинство игроков используют только один стиль игры, который они за время многих своих игр наработали.</div>
<div></div>
<div>Если в игре начинает скапливаться много игроков вокруг одного полюса они могут перевернуть атмосферу игры и способствовать массовому уходу других стилей, которые оказались в меньшинстве.</div>
<div>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Что с этим делать</h1>
<div>В чем заинтересован игрок (в широком смысле этого слова)?</div>
<div></div>
<div>Знание этих типов позволяет сделать игру, где многим интересно. Современная онлайн РПГ уже не является игрой и куда ближе к виртуальной реальности. И если мы отвечаем на вопрос &#171;чего люди хотят от виртульной реальности?&#187; мы так же можем перейти к ответу &#171;чего люди хотят от реальности?&#187; в геймефикации мира.</div>
<div></div>
<div>Например, это могу быть покупатели, потребители компании. Но как оказалось из исследований для геймефикации эти четыре типа не походят &#8212; они подходят лучше всего для онлнай рпг.</div>
</div>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>В геймефикации</h2>
<div>Но можно оставить оси и немного переформулировать (<a href="http://amyjokim.com/2012/09/19/social-engagement-whos-playing-how-do-they-like-to-engage/">оригинал</a>) категории:</div>
<div>
<ul>
<li>действующие с контентом &#8212; выражающие себя</li>
<li>действующие с участникам &#8212; сражающиеся</li>
<li>живущие с участникам &#8212; сотрудничающие</li>
<li>живущие с контентом &#8212; исследователи</li>
</ul>
<div>Тогда вопрос человеку продающему что-то: кого вы хотите достичь своей геймефицированной компанией? Каков мир вашего продукта?</div>
</div>
<div></div>
<div>Женщин? кто они? соотрдуничающие</div>
<div>Мужчины? кто они тут? сражающиеся</div>
<div></div>
<div>Что для них будет подходящим?</div>
<div></div>
<div><a href="http://amyjokim.com/dan-wpdata/uploads/2012/09/social-engagment-verbs2.png"><img class="aligncenter" style="vertical-align: middle;" alt="" src="http://amyjokim.com/dan-wpdata/uploads/2012/09/social-engagment-verbs2.png" width="418" height="281" /></a></div>
<div></div>
<div>Хорошая презентация по геймефикации:</div>
<p><iframe style="border: 1px solid #CCC; border-width: 1px 1px 0; margin-bottom: 5px; max-width: 100%;" src="http://www.slideshare.net/slideshow/embed_code/7851333" height="356" width="427" allowfullscreen="" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no"></iframe></p>
<div style="margin-bottom: 5px;"><strong> <a title="Smart Gamification: Social Game Design for a Connected World" href="https://www.slideshare.net/amyjokim/smart-gamification-social-game-design-for-a-connected-world" target="_blank">Smart Gamification: Social Game Design for a Connected World</a> </strong> from <strong><a href="http://www.slideshare.net/amyjokim" target="_blank">Amy Kim</a></strong></div>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Культуры в которых я живу. Часть 1 &#8212; ПостСовок</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2014/02/12/kulturyi-v-kotoryih-ya-zhivu-chast-1-postsovok/</link>
		<pubDate>Wed, 12 Feb 2014 00:15:41 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мой дневник]]></category>
		<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[бизнес]]></category>
		<category><![CDATA[дизайн]]></category>
		<category><![CDATA[личность]]></category>
		<category><![CDATA[модель]]></category>
		<category><![CDATA[мысль]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[системное]]></category>
		<category><![CDATA[сотрудничество]]></category>
		<category><![CDATA[цитата]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5119</guid>
		<description><![CDATA[Есть набор важных вопросов на которыми я давно задумываюсь. Они похожи на &#171;в чем смысл моей жизни, зачем я тут?&#187; и &#171;хорошо ли я живу?&#187;. Размышляя я пришел к выводу, что какие мысли будут приходить в ответ на эти и подобные вопросы определяется культурной средой. Окружающая культура Люди (и я) живут в культурах, которые определяют их ход [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><em>Есть набор важных вопросов на которыми я давно задумываюсь. Они похожи на &#171;<span style="line-height: 1.5em;">в чем смысл моей жизни, зачем я тут?&#187; и &#171;</span>хорошо ли я живу?&#187;. Размышляя я пришел к выводу, что <span style="line-height: 1.5em;">какие мысли будут приходить в ответ на эти и подобные вопросы определяется культурной средой.</span></em></p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Окружающая культура</h1>
<p>Люди (и я) живут в культурах, которые определяют их ход мыслей и их возможности. У культуры есть материальная, духовная, художественная и всякие другие составляющие.</p>
<p>Типы культур у меня сейчас:</p>
<ul>
<li>восточная (Индия, Тайланд, буддизм, йога)</li>
<li>послесоветская (пост&#187;совок&#187;, имперская)</li>
<li>западная (США, Европа, рациональность)</li>
<li>национальная (крупицы Украины, православная Русская)</li>
<li>массовая поп культура (торг.центры, телик и эфемки)</li>
<li>гопнички и лихие 90-ые (бандитская)</li>
</ul>
<p>Все что дальше это описание взгляда на основных встреченные мной культуры, мои выводы наблюдения и потом рефлексия как на меня это действует. Как действует на вас я не знаю, но может натолкнет тоже на какие-то размышления. Буду рад.</p>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>Общие соображения о распределении</h2>
<p>Я очень <strong>мало</strong> встречаю гопничков (основные столкновения пришлись на 1997-2003 года) и (после отключения тв-тюнера и заменой радио на сайт вконтакте) в массовой поп культуре, поэтому описать это со своего опыта не смогу, а иначе не хочу. О украинском мне тоже мало чего известно.</p>
<p>Сколько б я не хотел, чтоб национальная культура повлияла на меня, по большому счету я пространственно живу в полразрушенном <strong>совке</strong>, учился в советской школе, в ВУЗе у меня были преподы из совка, посещая гос учреждения я сталкивался с полным совком. И главное мои родители, их мозги, вот то место для исследования.</p>
<p>Только после ВУЗа занимаясь своим вторым высшим (психолог) я стал встречаться с людьми и компаниями, которые четко представляли два направления. Программисты, бизнес тренеры, корпоротивка и прочее про эффективность. <strong>Западные</strong> лучшие наработки. С другой стороны &#171;эзотерические&#187; и прочие медитативные практики, йога. <strong>Восточные</strong> практики. В этом я и живу.</p>
<p>С этих двух сторон мне пришли книги, много книг. Потом по ютубу лекции и TED. Традиции, обряды, практики. Способы мыслить. На то, что я сейчас хожу это очень похоже на обработанные западным мышлением восточные практики.</p>
<p>Но, сначала</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>ПОСТСОВОК</h1>
<p>Культура моих родителей, многих жителей бывшего СССР для которых он почему-то не стал бывший. Взрослых теток (многие мужики спились) в разных офисах. Культура закрытого типа. Вертикальная.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Почему-то старики 70+ лет, которых я встречал, не столько поражены этим. У них какая-то своя культура, которая уже исчезает. А в постовке в основном те, кому сегодня 45-70 лет.</p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Физическая эстетика</h2>
<p>Низкая восприимчивость к удобству и красоте окружающей среде. Поэтому вокруг куча мусора и <strong>отсутствия дизайна</strong> (функциональной продуманности). Гадить в зелёной зоне. Порог квартиры это моё, сантиметр дальше от порога это государственное &#8212; я к этому не при чем. Это они должны мне сделать, убрать, помыть, отремонтировать. Должны. Они.</p>
<p>То что внутри, даже когда там &#171;евроремонт&#187; и куча денег это <strong>безвкусное</strong> использование новых строительных материалов. И это всё смешиваются со старым. Мне приходят в голову видения: шкаф большой, в котором под стеклом стоит мало когда используемая посуда, большой ковер на противоположной стене и телевизор на кухне (иногда под потоком).</p>
<p><strong>Архитектура</strong> (многих спальных) районов такая, что хочется повесится когда выглядываешь в окно. Или выпить. Визуальная грязь. Однообразно плохо, но зато много. Большинство заводов и промышленности, которые сейчас тут есть они были построены как раз совковыми людьми по совковым нормам. Потом были успешно разворованы. И частично запущенны снова. Там где руководство осталось с совковым мышлением, до сих пор выглядит как &#171;<strong>приукрашенная мусорка</strong>&#171;, либо один в один как полсотни лет назад.</p>
<p>Что они производят сейчас мне даже узнавать страшно (<a href="http://www.artlebedev.ru/kovodstvo/sections/172/" target="_blank">заметка Темы Лебедева</a>). Остальные ушли под аренду.</p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Психологически установки</h2>
<p>Это было б феерично, если б не было так плачевно.</p>
<p>База &#8212; негласно и абсолютно принято считать, что &#171;<strong>у нас всё плохо, бардак везде</strong>&#171;. Уже давно. И навсегда. И сделать с этим ничего нельзя. И ничего никогда не изменится.</p>
<p>Очень частый способ мыслить &#8212; свалить свои проблемы на кого-то другого. <strong>Поиск виноватых</strong>, а не решения. Дикая нелюбовь меньшинств. Геев там всяких. Мгновенная агрессия. <strong>Уверенность в своей правоте</strong> основанная на идентификации &#171;мы лучшие&#187;, а не на критическом мышлении и фактах. &#171;Наша (система образования|команда|техника) лучшая в мире&#187;.</p>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3>Обесценивание</h3>
<p><strong>Обесценивание</strong> чужого мнения, не желание вступать в диалог. Подходит такое несуществующее слово -&#171;неверие&#187;. Тут и обезверие, разочарование большими идеями, изменениями. Тут и недоверие окружающим людям (человек человеку доносчик). Агрессивный к чужому мнению, спорящий не с фактами или оппонентом, а с «образом», его классом. Отсутствие благодарности.</p>
<p>Я еще раз напишу это слово, потому что это главный навык который постсовку удается превосходно &#8212; обесценивание.</p>
<a name="wptoc_1_2_1"></a><h3>Своя реальность</h3>
<p>Замкнуты. <strong>Не обращают внимание на окружающую реальность</strong>. Не учатся, не анализируют. Отказ думать самостоятельно, запрограммированность (посредством СМИ и шаблоного образования) на определенную волну и не восприимчивость к фактам, вне давно сложившийся картины мира. Информацию из мира получают посредством <strong>прослойки</strong> &#8212; правильных телеканалов, газет, слухов, итд. Наши новости = всё ужасно.</p>
<p>Глубинная гордость за себя, основанная на отключении от положения дел вокруг. (Большинство в Европе или США никогда не были)</p>
<p>Чрезмерное использование <strong>виртуальных образов</strong>. «Кругом воруют и обманывают», вокруг одни враги &#8212; подозрительность к &#171;шпионам&#187; и западу, их манипуляциям. Всякие исследования и научные технологии не одобренные &#171;свыше&#187; это вражеское и только нам навредит.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Все это там внутри головы объясняется себе с каких-то как по мне позиций обиженного ребёнка перед сверхродителем (теории заговора). Остерегаются спецслужб, осторожные и поэтому открыто на запись не говорят. Если подслушать ход мышления, то это явная психбольница.</p>
<a name="wptoc_1_1_2"></a><h2>Культурная жизнь</h2>
<a name="wptoc_2_2_0"></a><h3>Организации</h3>
<p>Корпоративная культура совковости это строгая вертикаль по кумовству &#8212; кто кого куда пристроил. По блату. &#171;<strong>Место у кормушки</strong>&#171;. Ценность определяется не компетенциями, а позицией в иерархии. Выше позиция &#8212; больше откаты. Коррупция как способ решения вопросов.</p>
<p>Сложившаяся пирамида кому у кого позволено отбирать. Больше <strong>получает тот, кто выше</strong>, а не кто лучше работает. Личное мастерство обесценено. Точнее вызывает агрессию. &#171;Тем, кто начинал работать больше и лучше, портили станки&#187;.</p>
<p>В семье и на работе &#8212; <strong>директивные команды и запугивание</strong>. Исполнять требования (&#171;план партии&#187;) не сильно задумываясь над их смыслом или целесообразностью. Формулирование многих инструкций через &#171;не делать&#187;. Игнорировать те требования, которые не контролируются, за которые не наказывают.</p>
<p>Инициатива наказуема. По хорошему тот работник, который может думать должен быть так загружен (да чем угодно) чтоб думать ему было некогда. Тут &#171;не ты определяешь что тебе можно, а что тебе нельзя&#187;.</p>
<p>Бесполезность обращения в суд. Карательное правосудие — суды выносят менее 1% оправдательных приговоров. Формально система прав граждан есть, а в реальности &#8212; нет. Прав больше у тех, кто выше в правящей иерархии. <strong>Абсолютно право Начальника</strong> класть на всякие законы и права, а так же всячески срать сверху карьерной лестницы на тех, кто ниже его.</p>
<p>При этом внешне можно наблюдать все правильные элементы мотивации труда &#8212; флажки, вымпелы, грамоты, доски почета. Но внутри установка &#171;<strong>работай, не работай, а заслуженных денег всё равно не будет</strong> &#8212; будет то, что сможешь достать со своего места&#187;. Премии сверху достаются не тем, кто работал, а тем до кого дошли. Что барин захочет, то нам и отдаст.</p>
<a name="wptoc_0_3_0"></a><h4>Получение прибыли</h4>
<p>Главным очевидным способом приобретения каких-то ценностей является «<strong>урвать на халяву</strong>» то есть не за деньги/труд, а за просто так. Чтоб что-то получить на халяву можно сделать много чего. Стоять в очередях. Отпихивать других. Агрессия и сильная ругань когда обещанная халява не достается.</p>
<p>Это свойство было использовано многими мошенниками так что после лихих 90-ых теперь немного притупилось и &#171;лох уже не тот&#187;.</p>
<p>Следствие любви халявы &#8212; стремление украсть всё что можно украсть, даже самое дешевое и не нужное (потом подумаем нафига). Как и с городским пространством, всё что за порогом &#8212; компания/государство в которой я работаю/живу не имеет никакого отношения ко мне, поэтому как её не обкрадывать то. «Уходя с аэродрома, спизди что-нибудь для дома»</p>
<a name="wptoc_2_2_1"></a><h3>Искусство</h3>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="line-height: 1.5em;">Несмотря на цензуру как-то удалось существовать качественному актуальному театру и кинематографу (не без правок сценариев) уровня, которого мы до сих пор достигнуть не можем и когда сможем &#8212; непонятно. А некоторые советские мультики и под лучшими наркотиками не лицезреешь.</span></p>
<p>В данный момент доступность информации куда шире, но постсовки в основном потребляют <strong>всю ту же</strong> примитив ток шоу &#171;за жизнь&#187;, сериалы ментовские, бульварные детективы, газеты с кроссвордами-гороскоп, дача-огород, и так далее. Верстка примитивная, истории простые.</p>
<p>Притом похоже самая совковая <strong>поп-эстрада</strong> не сколько не изменилась за эти годы даже имиджем. Пугачева, Кобзон, Пьеха и остальные. Еще популярны песни-гоцалки унц-унц-унц (куда удалось попасть Верке Сердючке). И &#171;дискотэка девяностых&#187;. Все песни простые.</p>
<p>Почти всё сложное искусство (в том числе современное) ими не замечается и относится к категории &#171;гамно&#187;.</p>
<a name="wptoc_2_2_2"></a><h3>Отдых</h3>
<p><strong>Телевизер</strong>. Мои родители фапают на &#171;давай поженимся&#187; или как оно там называется. Люди из телевизора/СМИ для них близкие и они могут их обсуждать называя по имени. То есть они уверенны, что <strong>знают</strong> этих людей. И строят даже с ними какие-то отношения.</p>
<p>Обряд <strong>совместного распития</strong> спирта у воды под шашлыки. Обряд совместного распития спирта за столом с едой (особенно Новый год).</p>
<p style="padding-left: 30px;">Я никогда не понимал зачем это нужно, но на моем первом образовании в общежитии или в баре рядом как тока появлялись деньги (стипендия хоть у кого-то) начиналось такое. Я до сих пор не понимаю зачем они это делают.</p>
<p>Обряд свадьбы как квинтэссенция этого распития, поп музыки и тупых игр.</p>
<p>Говорят еще есть обряд &#171;<strong>поход в театр</strong>&#171;, в правильный где с париками и в костюмах и поставленным голосом со сцене вещают красивые слова. Но за своими родителями я этого не замечал. Это мне театрально сообщество рассказывало.</p>
<p>Отдельный вид отдыха на лето &#8212; <strong>поездка к морю</strong>. Обычно едут поездом. У нас обычно в Крым. Про это можно отдельное сочинение написать. Очень страшное.</p>
<a name="wptoc_1_1_3"></a><h2>Стремления</h2>
<p>Поскольку большинство личного труда, достижений и созданного за пять десятков лет постоянно обесценивалось вышестоящими людьми и потом украдено всеми подряд, то я понимаю их ощущения &#8212; главным в жизни по данной культуре должно быть</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>захватить положение</strong> с которого я смогу больше получать материальных ценностей не отдавая ничего в замен.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Следствия: укрепление своей границы и своего положения. Тащить &#171;себе в дом&#187;.</p>
<p>Так как с мыслительными операциями и воображением весьма не очень (что не используется, то атрофируется), то в большинстве своем стремления &#171;<strong>зачем жить</strong>&#187; мелкие и стандартны &#8212; иномарка в кредит, свадьба чтоб другие завидовали, Египет, на выходные попойка-шашлыки, пристроенные дети, (опционально) дача. всё.</p>
<p>Это у большинства. Кто повыше стремления побольше, но вообще качественно ничего не меняется. Те же: машина, дом, попойки в ресторанах и дети учатся в Европе.</p>
<a name="wptoc_3_2_0"></a><h3>Стратегия достижения</h3>
<p>Отсутствует. Точнее она не проактивная, а партизанская. Продёргиваться вверх за счет родственников и знакомых. За счет договоров.</p>
<p>Но большинство только мечтает и злится, но вообще ничего не делает. Продолжает прибывать на том же месте. Повезло и пристроили хорошо, не повезло (внизу иерархии) и ничего нет, а тебя всё имеют.</p>
<p>Я вообще плохо понимаю как они там внутри этого всего добиваются желаемого. Единственное что я четко понимаю &#8212; они не учатся и не совершенствуют себя к мастерству. Они занимают ключевые места и ждут награждения за свои разрешения.</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Итоги по части 1</h1>
<p>Эти люди научили меня таким ответам.</p>
<ul>
<li><strong>Хорошо ли я живу?</strong> нет. всё плохо. везде.</li>
<li><strong>Как мне жить лучше?</strong> никак. лучше вообще не будет. скорее всего будет еще хуже. можно только больше набрать себе вещей, еды, денег. пока есть.</li>
<li><strong>В чем смысл моей жизни?</strong> в том чтоб оказаться на правильном месте, найти &#171;кормушку&#187; и делать услуги правильным людям пока меня не пристроят к ней. потом постараться &#171;прыгнуть&#187; выше.</li>
</ul>
<p>Продолжение пишу.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Ненасильственное преодоление диктатуры</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2014/01/16/nenasilstvennoe-preodolenie-diktaturyi/</link>
		<pubDate>Thu, 16 Jan 2014 21:15:26 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[модель]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[рецензия]]></category>
		<category><![CDATA[сотрудничество]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5113</guid>
		<description><![CDATA[Забавно, что когда гуглил нашел статьи на русском языке очерняющие эту книгу и/или её автора вырывая из контекста пару идей. Книга о том как мирные сопротивления способствуют противодействию диктатуре &#8212; Джин Шарп &#171;От Диктатуры к Демократии&#187;. Читать или скачать можно на сайте &#8212; http://sprotyv.org/ Ниже мой конспект и немного по другому переструктурированые мысли из книги. Уверенность диктатора [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><em>Забавно, что когда гуглил нашел статьи на русском языке очерняющие эту книгу и/или её автора вырывая из контекста пару идей. Книга о том как мирные сопротивления способствуют противодействию диктатуре &#8212; <a href="http://www.livelib.ru/book/1000119990" target="_blank">Джин Шарп &#171;От Диктатуры к Демократии&#187;</a>.</em></p>
<p>Читать или скачать можно на сайте &#8212; <a href="http://sprotyv.org/" target="_blank">http://sprotyv.org/</a> Ниже мой конспект и немного по другому переструктурированые мысли из книги.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Уверенность диктатора</h1>
<p>Власть, превращаясь в диктатуры, требует беспрекословного подчинения, постепенно <strong>подгибая</strong> под себе медиа, церковь, бизнес и социальные организации. Изолирует людей друг от друга. Перекрывает каналы общения. Запугивание. Управляет СМИ, армией, разведкой, милицией и прекрасно подготовлена подавлять силу.</p>
<p>Надежно обосновавшийся диктатор <strong>уверен</strong> в своем положении и игнорирует народ. С ним нельзя договорится что он просто возьмет по-хорошему уйдут и сам себя справедливо осудит.</p>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>Возможные пути избавится от диктатора:</h2>
<p>1. <strong>Опасный &#8212; силой</strong>. Так как у него силы всегда много и её трудно превзойти, то это путь многих жертв. Новая, подавившая диктат, сила сразу подвергается большому соблазну стать новым диктатором.</p>
<p>2. <strong>Глупый &#8212; выборы, импичмент</strong>. В современной диктатуре система права и выборов снаружи выглядит как настоящая, а изнутри контролируется чтобы выдавать нужные результаты.</p>
<p>3. <strong>Временный &#8212; внешняя сила, международное вмешательство</strong>. Это как давать рыбу вместо удочки. В краткосрочной перспективе похоже на удачное решение, но народ остается слабым &#8212; уйдет помощь и появится новый диктатор. Плюс у других государств тоже есть свои интересы и если вмешиваются, то хотят что-то в замен.</p>
<p>4. <strong>Стабильный &#8212; укрепление духа угнетенных, уверенности в себе</strong>. Поддержка извне хороша уже тогда, когда есть сильный, уверненный в себе народ. Сплоченность людей внутри страны. Сформировались независимые социальные группы, они создают свои институты, утверждают план освобождения и выполняют его.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Центры власти</h1>
<p>Человек сам по себе в одиночку не может повлиять на правительство.</p>
<p>Центры власти &#8212; в обществе одновременно существует множество институтов-<strong>организации</strong> граждан по каким-либо признакам: политических, социальных, экономических, культурных итд. Часть из них выражают позицию и обслуживают интересы участников группы, часть &#8212; подконтрольны диктату и обслуживают его интересы.</p>
<p>Диктатор старается постепенно захватить все центры власти и уничтожить непокорные. <strong>Цель</strong> борьбы с диктатом &#8212; восстановить уничтоженные, сохранить или возвратить независимость гражданским институтам.</p>
<p>Способность избавится от диктатуры зависит от способности решительных людей продолжительно координировать свои усилия между собой для достижения общей цели.</p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Стратегическое планирование</h2>
<p>Случайность допустима в начале. Спусковым крючком начала протеста обычно является какое-то событие или реакция на него властей, которая не приятна многим людям. Спонтанные протесты населения могут возникать сами по себе.</p>
<p>Потом куда желательнее планирование. Каждая компания требует вовлечения <strong>своих</strong> слоев населения. Опора на статистический анализ и достоверные данные о сложившейся ситуации, о особенностях нации. При этом наперед создаются альтернативные пути борьбы.</p>
<p>Обычно к <strong>провалу</strong> ведёт нерациональное использование ресурсов, усталость, &#171;некогда подумать&#187;, постоянные отвлечения в разные стороны и стратегия сводящаяся только к реакциям на инициативы диктатуры. Силы распыляются. Возникают локальные противоречия внутри и начинают тоже потреблять ресурсы. При этом диктатура сразу начинает использовать это для своей пропаганды.</p>
<p>У оппозиции куда меньше <strong>ресурсов</strong> и их использование важно четко планировать в последовательность компаний от текущего положения к желаемому результату. Совместные тщательные просчеты следующих шагов относительно центров власти.</p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Фундамент демократии</h2>
<p>После победы на диктатором возникает много сложных задач изменения структуры правящего аппарата в ситуации сложившейся неразберихи. Развал диктатуры &#8212; начальная точка. Идеальная система сама не появится. Угроза для продолжения диктатуры под другим лицом тут очень высока.</p>
<p>Нельзя признавать легитимность путчистов и бездумно начинать им помогать. Против них точно так же работают все методы ненасильственного сопротивления.</p>
<p>Нужно определить, какие отделы старой правительственной структуры (например, политическая полиция) должны быть полностью упразднены из-за их антидемократической природы, а какие отделы следует сохранить для будущей демократической реформы. Заранее необходимо продумать политику в отношении высших должностных лиц диктатуры после того, как ее власть падет.</p>
<p>Желательно восстановить конституцию, которая существовала до диктата и внести в неё дополнительные демократические поправки на децентрализацию правления. Нельзя забывать, что некоторые группы проигнорируют любые положения конституции в своем стремлении стать новыми диктаторами.</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Компании против диктата</h1>
<p>Компании в начале, середине и в конце борьбы <strong>отличаются</strong>.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Компаниям выгодна широкая <strong>открытость</strong> чтоб вовлекать людей: правда &#8212; любое искажение информации подрывают доверие к оппозиции. Только введя и поддерживая высокие стандарты организации движения можно долго привлекать людей.</p>
<p>В идеале должна быть &#171;генеральная стратегия освобождения&#187; центров власти координирующая всех &#8212; набросок того, как население может получить достаточную уверенность в себе и восстанавливать центры власти.</p>
<p>В <strong>начале</strong> воздействуют на ограниченный круг проблем, вызывающих недовольство и символизирующих общее притеснение со стороны диктатуры. Необходима серия малых побед, которая поддержит боевой дух. Для этого стоит получать контроль над частью политической и социальной системы которая была минимально подчинена диктату.</p>
<p>В <strong>середине</strong> идет распространения среди населения идеи &#171;отказ от сотрудничества&#187; с диктаторским. Поощрение личной активности и придумыванию форм этого отказа гражданами. Бойкоты. Занятие площадей. Расхождение идеи по разным слоям населения.</p>
<p>В <strong>конце</strong> необходимо определить пути ограничения источников власти диктаторов. И запланировать компании еще более широкого отказа от сотрудничества именно по тем направлениям. Массового политического неповиновения.</p>
<p>Можно идти путем разоблачения жестокости, учиненной режимом, путем демонстрации катастрофических экономических последствий, либо новым осознанием того, что диктатура может быть свергнута.</p>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Специальные компании</h2>
<p>&#171;Генеральная стратегия освобождения&#187; &#8212; <strong>трансформация сторонников</strong> диктатора в сторонников демократического движения.</p>
<p>Самые сложные направления влияния это <strong>близкие диктатору люди</strong>, его партия и его армия &#8212; отыскать там слабость большой плюс. Это отдельная разрабатываемая стратегия влияния на чиновников и военачальников. С формами скрытого неподчинения и саботажа.</p>
<p><strong>Военные</strong> в любой стране редко сочувствуют демократам. Уничтожить диктатуру будет чрезвычайно трудно или не возможно, если полиция, <strong>бюрократический</strong> аппарат и вооруженные силы останутся целиком на стороне диктатуры и послушными ее приказам.</p>
<p>Лидеры оппозиции всегда должны опасаться присутствия агентов-провокаторов, чья задача сводится к подстрекательству демонстрантов к насилию.</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Сила диктатора</h1>
<p>Диктатор нуждается в помощи людей, которыми он правит иначе становится бессильным. У него есть материальный и идеологический <strong>ресурс:</strong></p>
<ul>
<li><strong>Материальный</strong> &#8212; подчиненые, деньги, военная техника, средства связи, итд.</li>
<li><strong>Идеологический</strong> &#8212; авторитет, восприятие как законного, страх репрессий, безразличие, привычка к подчинению.</li>
</ul>
<p style="padding-left: 30px;"><em>Осознавший свою силу народ очень трудно вернуть обратно к постоянному подчинению и покорности.</em></p>
<p>Задание диктатуры воздействовать на людей так, чтоб каждый для себя <strong>примирился</strong> с существующим положение вещей и понимал, что &#171;перемены к худшему&#187;. Пассивно <strong>повиновался</strong>. У каждого должно появится &#171;чувство безнадежности борьбы за свое право&#187;. Идеально если это становится культурой и передается от родителей к детям.</p>
<p>Поэтому в моменты начала волнений диктатору выгодно заключить &#171;мир&#187; на каких-то уступках с политической оппозицией чтоб <strong>остановить распространение</strong> протеста, а потом репрессировать очаги &#8212; активные малые группы и саму оппозицию. Притом диктатор не будет выполнять свои обещания, ведь сила на его стороне и никто его не накажет.</p>
<a name="wptoc_3_1_0"></a><h2>Способы противодействия</h2>
<p>Направление борьбы с диктатором идет по двум фронтам <strong>лишения его ресурсов</strong> &#8212; материальных и поддержки повинующихся людей.</p>
<p>Три <strong>лагеря</strong> &#8212; ядро сопротивления, сомневающиеся и ядро диктатуры. Компании занимаются стягиванием сторонников, потом вербовкой сомневающихся, а потом переубеждением поддерживающих диктат.</p>
<p style="padding-left: 30px;">В книге приводится хороший такой список &#8212; <strong>198 методов ненасильственных действий</strong>. Три категории &#8212; Видимые протесты (плакаты, листовки, марши), Отказ повиноваться (отказ работать, забастовки, бойкоты, символическое отречение) и Вмешательство (оккупация и народное самоуправление).</p>
<p>Следствия <strong>политического неповиновения</strong> &#8212; вовлечение всё большего населения и, что важнее, центров власти в давление на диктатора под которым он может совершать ошибки.</p>
<p>После начала протестов диктатор уже не может делать всё что хочет и дает больше свободы народу. Иногда появляется возможность создать демократическое «параллельное правительство». В случае крайней жестокости диктатора (редко) силовики переходят на сторону народа.</p>
<p>С течением времени сочетание сопротивления и институционального строительства может привести к такому <strong>соотношению сил в обществе</strong>, что структура власти диктатора распадается и у него не остается даже видимости контроля над государством.</p>
<a name="wptoc_3_1_1"></a><h2>Личностный рост участников</h2>
<p>Опыт участия в мирных протестах:</p>
<ul>
<li>повышает уверенность в себе каждого отдельного гражданина</li>
<li>появляется желание сохранять свободу и сопротивляться проявлениям диктатуры в своей жизни</li>
<li>умение действовать совместно с другими людьми</li>
<li>утрата боязни диктатуры и репрессий</li>
</ul>
<p>Население, накопившее <strong>опыт</strong> использования политического неповиновения, менее уязвимо перед будущими диктатурами. Развило стремление <strong>устанавливать границы власти.</strong></p>
<a name="wptoc_0_0_4"></a><h1>КЛЮЧЕВОЕ</h1>
<p>Отсутствие согласия противников диктатора в стратегии &#171;Как развивать независимость центров власти?&#187; &#8212; главная причина долгого существования режима диктатуры во многих странах.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Сериалы про науку в ФБР</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2013/11/27/serialyi-pro-nauku-v-fbr/</link>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2013 19:20:31 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Кино]]></category>
		<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[модель]]></category>
		<category><![CDATA[рецензия]]></category>
		<category><![CDATA[сериал]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=4999</guid>
		<description><![CDATA[Есть два сериал с похожей идей. Наверно их еще больше, но я видел два. Сериал про ФБР и агента, который там ведет расследования. Агент всем хорош, но с помощью ему становится еще лучше и поэтому он привлекает специалиста из вне. Все началось с того, что я очередной раз задался вопросом зачем мне мое первое образование [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Есть два сериал с похожей идей. Наверно их еще больше, но я видел два. Сериал про ФБР и агента, который там ведет расследования. Агент всем хорош, но с помощью ему становится еще лучше и поэтому он привлекает специалиста из вне.</p>
<p><em>Все началось с того, что я очередной раз задался вопросом зачем мне мое первое образование (математик) и что-то меня нагуглило на сериал &#171;Числа&#187;. Описание полное в <a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A7%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%B0_(%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%B0%D0%BB)" target="_blank">википедии</a>. вышло всего 6 сезонов</em>.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Numb3rs</h1>
<p>В сериале (2005-2010) два брата &#8212; один <del>красивый</del> сильный, другой умный. Сильный &#8212; агент, а умный профессор математики.</p>
<p><img class="aligncenter" style="vertical-align: middle;" alt="Числа" src="http://seriali.kz/uploads/posts/2012-12/seriali.kz_chisla-5-sezon.jpg" height="383" /></p>
<p>Включив пилот не сильно ожидая чего-то крутого (всяких этих коп сериалов столько было) меня как раз поразила часть &#171;использование математики в расследовании&#187;. Дело в том, что пока я учился 6 лет нам только пару раз намекнули где вся эта абстрактная хрень может <strong>переменятся</strong>. По сути нас учили очень крутым вещам, но оторвано от реальности (главное отличие нашего образования от, например, штатов). А тут я вижу обратное.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Проблема &#8212; моделирование &#8212; применение модели &#8212; получение результата. Чем больше начальных данных, тем точнее результат.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Важно что сериал основан на реальной науке &#8212; судя по википедии даже было несколько математических конгрессов посвященных применению математики в сериале.</p>
<p>Первый <strong>сезон</strong> он и хорош тем, что там много математики и мало всего другого. Второй чуть по хуже. К сезону 3 уже появился профи оператор, но как я понимаю чтоб угодить домохозяйкам математики стало меньше, а отношений между героями больше. Четвертый посмотрел я уже не с таким математическим восторгом, но тут подключились хорошие сюжетные ходы. Пятый сезон перестал вдохновлять совсем.</p>
<p><em>В википедии есть под описанием каждой серии теории, на которые опирается математик строя модель.</em></p>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>Понравились серии</h2>
<a name="wptoc_0_2_0"></a><h3>Сезон один</h3>
<p>Пилот (1.1). Модель фонтана. О том что по точкам падения капель нельзя определить место падения следующей капли, но можно найти источник. Так нашли откуда выходил серийный маньяк. Интересно еще я видел как яндекс исследует как люди воспринимают карту города.</p>
<p>1.2. О том, чем грешат многие умные люди. Думая, что я могу просчитать противника наперед, что будет делать дальше я получу над ним контроль, а это ошибка. Наблюдатель меняет наблюдаемое. Предсказанное меняет траекторию, как только понимает что его предсказали.</p>
<p>1.4. О том, что неправильные предпосылки могут вести к правильным результатам. Плюс что есть маятник (Фуко) и он отклоняется из-за движения земли. Узнал что после моего выпуска и в КПИ тоже сделали такое чудо.</p>
<p><iframe src="http://www.youtube.com/embed/KUSKnc8YIZw" height="350" width="425" frameborder="0"></iframe></p>
<p>1.5 мысль о том, что вся криптография и шифрование в банках построены на простых числах и если найти алгоритм их создания можно порушить текущую систему защиты интернета.</p>
<p>1.7. почерк художника. любое нарисованное от руки изображение можно представить уникальной моделью кривых, которая позволяет определить авторство.</p>
<p><strong>1.9. «Первый снайпер»</strong> &#8212; очень сильная серия. О том, что вероятность может быть слишком хорошей и значит это серий исполнения не одного человека. О психологических эпидемиях через СМИ разрешенного поведения.</p>
<p><strong>1.11. «Жертвоприношение»</strong> &#8212; эта серия хороша вопросом ответственности математика. Что если удастся создать формулу, которая будет предсказывать достаточно продолжительное будущее в достижения каждого человека. Приведет ли это к геноциду и дискриминации? Узнал что есть такие пробы в бейсболе и это называется Sabermetrics.</p>
<a name="wptoc_0_2_1"></a><h3>Сезон два</h3>
<p>2.9. Проблема семи мостов Кёнигсберга &#8212; невозможно пройти по всем мостам, не проходя ни по одному из них дважды.</p>
<p>2.11. Много про огонь и его моделирование &#8212; никогда не думал что поджоги уникальны.</p>
<p>2.12. Уличные банды кластерезуються в социальной сети по районам. Есть банды, которые больше склоны к насилию. Если начинается цепная реакция то происходит эскалация смертей двух банд, мы отомстим за&#8230; Страдают случайные прохожие. Банды пополняются новыми людьми.</p>
<p>2.14 и 2.15 хороши сюжетом.</p>
<p><strong>2.17. «Игры разума»</strong> &#8212; почему-то единственная серия где у математика есть противник, который тоже помогает раскрыть преступлении. и это <strong>экстрасенс</strong>. Вопросы для размышления: на что имеет право наука и где научные возможности заканчиваются.</p>
<p>серии по актуальным проблемам штатов. 2.18 мусульмани и терроризм. 2.19 &#8212; расстрел школьниками школьников.</p>
<p>2.21. хороший сюжет. и отклонение от броуновского движения. поиск закономерности через исключение.</p>
<a name="wptoc_0_2_2"></a><h3>Сезон три</h3>
<p>3.3. еще о почерки художника, в этот раз в поиске подделок.</p>
<p>3.6. опять же слишком хорошо по вероятности &#8212; это раз показывает что на ипподроме происходят махинации.</p>
<p>3.7. электрические сети города, распределение нагрузки.</p>
<p><strong>3.12. «9 волн»</strong>, люблю я секты. теория генетического отбора и скрещивания особей (инбридинг).</p>
<p>3.17. «Один час»  &#8212; хороший сюжет. тема доверия своей команде. Справедливость разделения ресурсов.</p>
<p>3.22. структура социальной сети террористической группировки. автономность ячеек, которая ведет к устойчивости функционирования.</p>
<p>3.23. локальная и глобальная оптимальность. жадный алгоритм.</p>
<a name="wptoc_0_2_3"></a><h3>Сезон четыре</h3>
<p>Каждая серия как хороший фильм, конечно математики стало мало: 4.2. «Голливудский убийца», 4.3. «Скорость», <strong>4.4. «13»</strong> &#8212; это вообще по сюжету на высоте &#8212; о ритуальных убийствах. стильно так, 4.5. «Робин Гуд».</p>
<p>тематические &#8212; 4.7. про компьютерные онлайн-игры. 4.9. про комиксы.</p>
<p><strong>4.10 «Китайская комната»</strong> &#8212; закрытая система из двух игроков (тут лифт), тест Тьюринга, последовательность ходов. побеждает тот кто начал</p>
<p><strong>4.16. «Атом №33»</strong> &#8212; еще одна серия про секты. Столкновение вера против рациональный научный расчет.</p>
<p>4.17. про музыку. есть алгоритмы, прогнав через которые можно предсказать попсовость данной композиции, насколько понравится широким массам.</p>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Perception</h1>
<p>Если прошлый сериал уже мертв, то у этого есть большой потенциал. В &#171;Числах&#187; понравилось ФБР &#8212; оно там было реальным и детальным для меня. В &#171;Восприятии&#187; (2012-, <a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D0%BE%D1%81%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%8F%D1%82%D0%B8%D0%B5_(%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%B0%D0%BB)" target="_blank">википедия</a>) наоборот ФБР какое-то игрушечное, а все акценты смещены на консультанта. Вот он даже на постере сам.</p>
<p><img class="aligncenter" alt="Восприятие" src="http://st.kp.yandex.net/images/film_iphone/iphone360_566058.jpg" height="418" /></p>
<p>Явно вдохновленные Доктором Хаусом (который в свою очередь приемник Холмса), создатели воплотили в образе консультанта <strong>противоречивого</strong> гения шизофреника. Он профессор нейронаук, при этом видит иногда галлюцинации. Галлюцинации героя это фишка данного сериала &#8212; они в каждой серии помогают ему решать загадку.</p>
<p>У каждой серии есть <strong>тема</strong>. Большинство серий начинаются в лекционной аудитории, где герой ведет лекцию и задает студентам вопросы. Потом идет расследования. И в финале серии герой заканчивает лекцию, а под его речь опять идут кадры из середины серии. Получается сериал образовательным.</p>
<p>Кроме того всегда исследуется &#171;что реально, а что нет?&#187;. Что такое нормальный и ненормальный человек, как быть в обществе таким людям.</p>
<p>В википедии пока не появилось полного описания серий, чтобы была включена тематика. В контакте есть <a href="https://vk.com/topic-41346842_29337119" target="_blank">сводки по первому сезону</a>.</p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Запомнились серии</h2>
<p>2.3. о нейрослепоте &#8212; если внимание на другом и сконцентрировано, то можем не замечать то что буквально у нас под носом.</p>
<p>2.4. о генетической сексуальной привлекательности и о том, что физиологические симптомы могу быть вызваны психологическим чувством вины.</p>
<p>2.1. о том что такое наша личность.</p>
<p>1.6. о попытках лечения гомосексуализма.</p>
<p>2.2. о эмоциональном расстройстве когда близкие люди перестают ощущаться близкими, но мозгом узнаются. &#171;моего мужа подменили пришельцы&#187;.</p>
<p>1.9.-1.10 сдвоенная серия. о галюцинациях. как обычный голливудский фильм похож на бред</p>
<p>2.5. тут тоже есть осмысление темы онлайн-игр</p>
<p>+ будут еще</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
