<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>лучшие &#8212; Дан Воронов</title>
	<atom:link href="http://dan.kiev.ua/blog/tag/luchshie/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://dan.kiev.ua/blog</link>
	<description>персональный сайт</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Sep 2018 19:36:59 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Компания и культура. Zappos</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2018/01/14/kompaniya-i-kultura-zappos/</link>
		<pubDate>Sun, 14 Jan 2018 14:00:36 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[книга]]></category>
		<category><![CDATA[книги]]></category>
		<category><![CDATA[лучшие]]></category>
		<category><![CDATA[стартапы]]></category>
		<category><![CDATA[счастье]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://dan.kiev.ua/blog/?p=5854</guid>
		<description><![CDATA[Заметка о книге &#171;Доставляя счастье&#187;  то ли про Тони Шея (Tony Hsieh) – предпринимателя и вообще веселого интроверта, то ли про компанию Zappos. В данном случае это не разбор и не конспект книги. Скорее мои мысли. Потому что книга не о системе работы или бизнес рекомендациях (и скромная проба их дать в приложении на 10 пунктов), [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><em>Заметка о книге &#171;<a href="https://www.livelib.ru/book/1002041267-dostavlyaya-schaste-ot-nulya-do-milliarda-istoriya-sozdaniya-vydayuschejsya-kompanii-iz-pervyh-ruk-toni-shej" target="_blank" rel="noopener">Доставляя счастье</a>&#187;  то ли про Тони Шея (Tony Hsieh) – предпринимателя и вообще веселого интроверта, то ли про компанию Zappos.</em></p>
<p>В данном случае это не разбор и не конспект книги. Скорее мои мысли. Потому что книга не о системе работы или бизнес рекомендациях (и скромная проба их дать в приложении на 10 пунктов), а<strong> про жизнь Тони и его стремлениях</strong>, которые переходят в ценности компании и создание определенной культуры.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Не Бренсон</h1>
<p>Сама книга начинается с детства и как Шей пробовал что либо другим <strong>продавать</strong>. У него не очень выходило. Но в итоге Тони не Бренсон. Хотя он там шутит о ЗаппосАирлейнс, но их нет и скорее всего не будет. Их роднит подход веселости и необычности, но кардинальной различает это интро- и экстра- версивное.</p>
<p>Кроме того думаю Бренсон бы не остановился и даже не подумал что он чего-то достиг, а Тони ж удалось тоже достигнуть быстрого головокружительного финансового успеха. За 2 года построить стартап компанию LinkExchange, которую продать Майкрософт. И тут для меня <strong>момент</strong> книги, делающий ее ценной. До этого момента книга о Zappos была достаточно похожа на книгу о Virgin &#8212; проворный парень пробует всячески заработать деньги. Дальше различие.</p>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>Зачем деньги</h2>
<p>Шей оказывается в точке, о которой многие мечтают. Теперь <strong>деньги у него появились</strong>. Он может дальше не работать (они там делают инвестиционный фонд, инкубатор для стартапов итд. Он вкладывает деньги.) Но вдруг составляет <strong>список</strong>, удивляется какой тот короткий и понимает, что после покупки большого телевизора и нового ноута, покупки места для этого телевизора и где жить самостоятельно, мини-поездок на отдых по США ему деньги не нужны.</p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;Я думал о том, как же просто обществу и принятой в нем культуре настолько промыть нам мозги, что мы перестаем думать и просто по умолчанию связываем успех и счастье с деньгами, хотя счастье на самом деле – это <strong>наслаждение</strong> жизнью.&#187;</p>
<p>И что ему <strong>понравилось создавать и развивать</strong> что-то новое, компанию и без этого как-то не зачем жить. Смысл не в том, чтобы получать деньги за что-либо. Только чтобы создавать растить бизнес ему деньги и нужны.</p>
<p>Дальше в его личной истории начался мировой дотком кризис. Многие компании из их инкубатора просто во мгновение перестали существовать. Тони ж возглавил одну из них – Zappos (интернет магазин продажи обуви) поверив в неё и вложив всё что мог, чтобы вытянуть и оставить на плаву.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Это еще отсылает к чуть раньше описанной ситуации в книге, когда он бросает стабильную легкую работу с большой зарплатой в Oracle, чтобы начать эту свою компанию. Но тогда он вообще ничего не знает. Понравится ли ему или нет? Он как студент-выпускник подбирал вакансии не по интересу, а по размеру зарплаты &#171;просто хотел найти такое место, где хорошо платят и не слишком нагружают работой&#187;.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Культура для людей</h1>
<p>Следующий раздел книги не о компании, не о менеджменте, а о культуре. То, о чем Тони заботился. <strong>Он вообще в первую очередь заботился о людях.</strong>  Когда после продажи первой компании у него появились деньги он стал сначала посещать, а потом и организовывать <strong>рейвы</strong>.</p>
<p>На одном из них к нему подошла девушка и сказала <em>&#171;Ты мог бы захотеть что угодно, но выбрал создание чего-то, что люди запомнят навсегда&#187;</em>. &#171;Я понятия не имел, кто эта девушка, но мы оказались каким-то образом связанными на мгновение, и я это <strong>мгновение</strong> никогда не забуду&#187;.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Людей связывают не вещи, а такие мгновения-переживания.</strong></p>
<p>Рейв культура это первая культура, которая проявила что для Шея важно. Аббревиатура PLUR означает «<strong>мир, любовь, единство, уважение</strong>» и что эта мантра отражает то, что люди должны чувствовать, и то, как вести себя на рейвах и в жизни.</p>
<p>Культура опирается на ценности. Их можно описать определенными принципами. Например,</p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Дарить Вау!</h2>
<p>Тони получал удовольствие от идеи <strong>проектировать и создавать незабываемые впечатления и воспоминания</strong>. Когда он пришел в интернет-магазин, то как пример вау ощущения сосредоточился на том, чтоб люди получали товар раньше чем обычно это принято и они ожидают. Если это доставка за 10 дней, то уже на 7. Если ж за 3 дня, то уже за 1.</p>
<p>Второе вау, которое он ввел &#8212; call центр должен <strong>помогать</strong> позвонившему. А не продавать им товар. Если нет такой обуви &#8212; помочь найти ее у конкурентов или в локальных магазинах. Говорить с заботой о человеке, который позвонил. Убрать все стандартные тексты.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>Пусть случаи отличного обслуживания отмечаются на уровне всей компании. Рассказывайте всем истории о том, как удалось вызвать у кого-то «вау!»-чувство.</em></p>
<p>Он даже приводит пример, когда они из другого города звонили в call центр Zappos и спрашивали где ближайшая пицца к их отелю. &#171;Иногда нам звонят одинокие люди, которые просто хотят пообщаться&#187;. Заппос не прячет контакты, а выставляет свой бесплатный номер телефона на самое видное место сайта.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Итд. Еще вечеринки для поставщиков, экскурсии по офису, письма сотрудникам, день лысых. Все это направлено на <strong>создание этих объединяющих вау моментов</strong>.</p>
<p>&#171;Мы не пытаемся максимизировать эффективность подбора заказов. Мы пытаемся максимизировать положительные впечатления клиентов&#187;</p>
<a name="wptoc_0_2_0"></a><h3>История про магазин</h3>
<p>&#171;Вторник, утро, супермаркет Walgreens. Я только что набрала в корзину продукты в соответствии с длинным списком и подошла к кассе. Позади меня в очереди оказалась парочка, у них в руках было всего несколько предметов, так что, естественно, я пропустила их вперед. Подошла моя очередь, кассир отсканировал примерно треть товаров из моей корзины, когда в очередь встал пожилой джентльмен. В его руках было две банки орехов, бальзам и какое-то лекарство.</p>
<p>Я повернулась к нему и попросила дать мне его покупки. С удивленным выражением на лице он спросил, зачем они мне. Я хотела сказать: «Я дарю добро просто так», но вместо этого у меня вылетели слова: «Я дарю “вау!” просто так». Поскольку я работаю в Zappos, слово «вау» само собой заменило «добро». Вместо того чтобы исправить ошибку, я повторила это еще раз. Кассир просканировал покупки пожилого джентльмена, сложил в пакет и передал ему.</p>
<p>Тот посмотрел на меня и спросил: «Скажите, что такое “дарить “вау!” просто так”?». Он выслушал мою историю о лондонском незнакомце, горячо поблагодарил и вышел из магазина. Теперь пришла очередь кассира непонимающе смотреть на меня. Он тоже захотел узнать о «“вау!” просто так», и я объяснила, что работаю в Zappos, а одной из ключевых ценностей компании является доставлять «вау!»-чувство нашим клиентам.</p>
<p>Я выходила из магазина с невероятным ощущением. Я не только поделилась «вау!»-чувством, я разделила его с двумя людьми и надеялась, что когда-нибудь и они поделятся этим с кем-то.</p>
<p>Несколько дней спустя, возвращаясь домой после ночной смены в Zappos, я заехала в семь утра в тот же Walgreens. Едва открыв дверь, я услышала: «Привет, Марта!». Это был тот же кассир, что и в прошлый раз.</p>
<p>Удивившись, я сказала: «Поверить не могу, что вы запомнили мое имя». Он ответил: «Ваше имя было на чеке, и я записал его, потому что не хотел забыть человека, который научил меня “дарить “вау!”-чувство и добро просто так”. Я и другим рассказал об этом!».&#187;</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Культура и книги</h1>
<p>&#171;Может, нам сформировать <strong>корпоративную библиотеку</strong> с парой экземпляров?&#187; из этого со временем выросла система обучения сотрудников  &#8212; &#171;четыре месяца и охватывает историю компании, важность обслуживания клиентов, долгосрочное ви́дение компании, философию нашей корпоративной культуры, а потом вы на две недели садитесь к телефону и принимаете звонки клиентов&#187;.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Далее вырос и отдельный сайт Zappos Insights, посвященный обучению. И со временем программы обучения для других компаний. &#171;это привело к главному незапланированному результату публичных выступлений: пониманию того, что мы действительно меняем другие компании и жизни людей.&#187;</p>
<p>&#171;Фокусируемся на <strong>построении канала продвижения</strong> людей, который и рассматриваем в качестве актива. Он включает в себя сотрудников с разным уровнем навыков и опыта, от новичков до руководителей. каждый раз, когда сотрудник покидает компанию, всегда есть <strong>кто-то, находящийся в канале продвижения</strong> позади или впереди него и способный взять на себя обязанности&#187;.</p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;Когда мы <strong>выстроим одиннадцатилетний канал</strong> продвижения (начиная с четырех лет до прихода в Zappos плюс семь лет после приема на работу), то получим значительное конкурентное преимущество перед всеми остальными&#187;</p>
<h3>Передача культуры?</h3>
<p>Кроме того в Zappos решили что имеет смысл <strong>выпускать книгу</strong> о корпоративной культуре их организаций. Это не расходы, а инвестиции. Говорить не только текстами, словами, а и красочными рисунками. Книгу легко распространять, она привлекает новых подходящих сотрудников, новых партнеров и конечно же новых клиентов.</p>
<p style="padding-left: 30px;"> У компании есть более высокая цель, чем просто получить прибыль.</p>
<p>Я много о Заппос слышал в других источниках, потому что именно тут придумали что со второй недели стажировки можно либо остаться, либо взять деньги чтобы уйти. Компания <strong>платит тебе, чтобы ты в ней не работал</strong>. Такой фильтр.</p>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Фильтр людей</h2>
<p style="padding-left: 30px;"><em>Подыскивайте и нанимайте людей, уже увлеченных вашим делом.</em></p>
<p>Кроме того в книге есть размышления, что их отдел персонала придумал тест культуры. Когда компания закрепила свои базовые ценности, то можно было тестировать кандидатов. Они разделили собеседование вообще на две части. По компетенциям. И <strong>исключительно по культуре кандидата</strong>. Решение было в том, чтобы если выбирать между &#171;подходит по культуре&#187; или &#171;крутой специалист, но не с нами&#187; &#8212; то того кто по культуре.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Защита корпоративной культуры и приверженность ключевым ценностям приносит <strong>долгосрочные</strong> преимущества.</p>
<p>Потому что крутые специалисты да зарабатывают деньги в краткосрочной перспективе и повышают стоимость компании, но они часто могут в чем-то быть не согласны с принципами жизни людей в коллективе. Чем больше таких людей, тем более коллектив превращается не в дружескую семью, а в сброд незнакомых недружелюбных людей. Со временем это <strong>дестабилизируют</strong> компанию, приводя к сильным внутренним конфликтам.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Чтобы залогиться утром в систему Заппос &#171;на экране отображается случайным образом отобранная фотография одного из сотрудников, и пользователю предлагается назвать его, выбрав правильную фамилию из нескольких вариантов&#187;.</p>
<p>Кроме того, сама сделка продажи компании Заппос Амазону была связанна с тем, чтобы убрать из совета акционеров тех, кому была важна краткосрочная прибыль и кто не сильно хотел чтобы Zappos основные силы вкладывала в развитие и укрепление своей культуры. Они решили &#171;проблемы с неоднородностью нашего совета директоров&#187;.</p>
<a name="wptoc_2_1_1"></a><h2>Описание культуры</h2>
<p><strong>Компания это такая тусовка долгосрочная и ког</strong><strong>да она в согласии</strong> и в ней люди, разделяющие определенные важные аспекты мышления и переживания мира, то в ней вырастает эта своя и неповторная культура.</p>
<p>То есть культура создается сама, если отобрать <strong>согласных</strong> и увлеченных определенными интересами людей. Отобрать много. Сумма культурных людей создает культуру.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Еще для описания культуры важны <strong>истории</strong>, в которых главный герой поступает так, а не иначе &#8212; он поступает согласно данной культуре. Эти истории увлеченно пересказываются, чтобы подчеркнуть эталоны поведения тут.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Ты помогаешь другим людям с помощью своей культуры и они потом радостно рассказывают свои истории как следуя культурным принципам они достигли того, чего хотели. Это реальные истории реальных людей и компаний.</p>
<p>Проще не навязывать другим определенную культуру и стандарты поведения, а отбирать к себе тех, кому она подходит или хотя бы близка. Что для этого надо?</p>
<a name="wptoc_2_1_2"></a><h2>Согласие / Однородность</h2>
<p>&#171;Куда ставят кетчуп?&#187; &#8212; это пример не из данной книги, а из онлайн курса на курсере. Культура облегчает коллективное мышление и отвечает за то, <strong>как здесь принято</strong>. &#171;В нашей культуре кетчуп ставят в холодильник&#187;. Значит некультурно тут будет поставить его в другое место, потому что любой другой человек будет ожидать найти кетчуп в холодильнике.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Если перевесит количеством группа некультурных и бескультурных, то данная культура может быть нарушена или уничтоженная. Так же можно совершать сознательный геноцид определенных культур.</p>
<p>Описание культуры создается постфактум, то есть сначала появляется какое то общее поведение-ритула (кетчуп в холодильнике), потом оно упоминается в устной речи и пересказах, а молодые просто учатся от взрослых копируя их поведения, и только потом записывается где-то как ценность (тут принято держать кетчуп в холодильнике).</p>
<p style="padding-left: 30px;">Почему именно так (в холодильнике) а не по другому (на полочке)? Иногда вообще рационального ответа нет, вот просто так сложилось что мы теперь делаем так.</p>
<p>И потому описание культуры оно не в терминах причинности, а в терминах определяющих группу отличий. <strong>Кто мы и что как у нас принято делать.</strong></p>
<a name="wptoc_2_1_3"></a><h2>Список ценностей</h2>
<p>Перечисление ценностей позволяет описать культуру. &#171;вообразил всех коллег, которых хотел бы клонировать, потому что они воплощали культуру Zappos, и попытался определить, какие ценности воплощают они&#187; уже.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>Список ключевых ценностей есть у многих компаний, но мало кто их придерживается. Обычно этот список напоминает пресс-релиз. Как правило, с ним знакомят в первый день работы, но в основном он существует в виде бессмысленного манифеста на стене вестибюля.</em></p>
<p>В Zappos они со всеми сотрудниками (&#171;начав составлять свой список, я понял, что должен узнать мнение об этом всех остальных сотрудников&#187;) составили список что им действительно важно и зачем они вместе – вышло 37 ценностей, а потом переписывая его сократили и довели до 10 пунктов. <strong>В книге есть по главе на каждый из принципов.</strong></p>
<p>Определяем корпоративную культуру Zappos как набор из десяти ключевых <strong>ценностей</strong>, которые заключаются в том, что мы стремимся:<br />
<span class="tab">    </span>1. Вызывать «вау!»-чувство нашим обслуживанием.<br />
<span class="tab">    </span>2. Принимать и поощрять изменения.<br />
<span class="tab">    </span>3. Создавать веселую и немного необычную атмосферу.<br />
<span class="tab">    </span>4. Любить приключения, творчески и нешаблонно мыслить.<br />
<span class="tab">    </span>5. Приветствовать рост и обучение.<br />
<span class="tab">    </span>6. Строить открытые и честные отношения посредством обмена информацией.<br />
<span class="tab">    </span>7. Создавать позитивный командный дух и семейную обстановку.<br />
<span class="tab">    </span>8. Делать больше меньшими средствами.<br />
<span class="tab">    </span>9. Быть увлеченными и решительными.<br />
<span class="tab">    </span>10. Быть скромными.</p>
<p>А знание ценностей позволяет выписать миссию. &#171;Миссия ZAPPOS: Жить с «вау!»-чувством и доставлять его клиентам&#187;.</p>
<p>Все эти описания и истории поведения почти на каждую ценность показывают <strong>как ведет себя человек, которые живет согласно культуре Zappos.</strong></p>
<p style="padding-left: 30px;">В книге глава об увольнении в кризис 2008 и <strong>письмо</strong> сотрудниками Тони по этому поводу. Там же есть письмо после сделки с Амазон. Он постоянно напоминает о ценностях компании и строит свою речь исходя из них.</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Культура счастья</h1>
<p>Кроме рейв культуры и после нее культуры игры в покер, Тони в 2007 году открыл, что ему близки людей, которые ищут как нас сделать <strong>счастливее</strong>. Оказалось, что счастьем занимается сравнительно новая область исследований, известная как <a href="http://dan.kiev.ua/blog/2010/12/08/pozitivnaya-psihologiya-po-seligmanu/">позитивная психология</a>.</p>
<p>Так он заканчивает книгу. &#171;В 2009 году мы расширили наше ви́дение и цель до простого заявления: <b>Zappos занимается доставкой счастья миру</b>&#171;.</p>
<p>Если взглянуть на эволюцию бренда Zappos:</p>
<p><span class="tab">    </span>1999-й. Широчайший ассортимент обуви.<br />
<span class="tab">    </span>2003-й. Обслуживание клиентов.<br />
<span class="tab">    </span>2005-й. Корпоративная культура и ключевые ценности как наша платформа.<br />
<span class="tab">    </span>2007-й. Личный эмоциональный контакт.<br />
<span class="tab">    </span>2009-й. Доставка счастья.</p>
<a name="wptoc_3_1_0"></a><h2>Аспекты счастья</h2>
<p>Ощущение счастья, которое, как нам кажется, зависит от обладания или достижения чего-то, довольно быстро улетучивается. Потому что счастье это <strong>стабильная</strong> характеристика, она складывается из 4 аспектов</p>
<ol>
<li>ощущения контроля,</li>
<li>ощущения прогресса,</li>
<li>привязанностей (количества и глубины ваших отношений) и</li>
<li>ви́дения/значимости (ощущения себя частью чего-то большего).</li>
</ol>
<p>Как индивиды, так и бизнесы могут быть направлены (то есть ценности их культур) на то, чтобы <strong>поддерживать</strong> счастье. А у некоторых людей и компаний принято быть несчастными и делать определенные действия на поддержание этого состояния в себе и в окружающих. «Мы делаем себя или несчастными, или сильными. Объем работы один и тот же»</p>
<ol>
<li>Поощряется ли самостоятельность, ответственность? Отдается ли власть человеку? Сам ли он выбирает что ему делать?</li>
<li>Работает ли система небольших продвижений? Ощущает ли человек свой  прогресс постоянно?</li>
<li>Сколько дружеских связей?</li>
<li>Есть ли цель, больше и выше чем сам человек?</li>
</ol>
<a name="wptoc_3_1_1"></a><h2>Три типа счастья</h2>
<p>Удовольствие, увлечение и высшая цель.</p>
<p><strong>Удовольствие</strong> (для компании аналог &#8212; быстрая прибыль) от еды, секса, адреналина легко получить и быстро проходит при прекращении стимуляции. Счастье рок-звезды (&#171;поддерживать такое состояние, если вы не рок-звезда, довольно трудно&#187;), как Тони его называет. За ним приходится гнаться, а дозу &#8212; увеличивать.</p>
<p><strong>Увлечение</strong> известно также как «<a href="http://dan.kiev.ua/blog/2010/01/29/potok-i-schaste-videokast/">поток</a>»: это ситуация, когда достигается наивысшая эффективность и наивысшее вовлечение, и время летит незаметно. Тебя не существует. Такое счастье длится дольше и остается в памяти.</p>
<p><span class="capital">С</span>частье от обладания «<strong>высшей целью</strong>» возникает, когда человек чувствует себя частью чего-то большего, значимого для него. Находится в служении. Это счастье наиболее стабильно.</p>
<p><strong>Хорошей стратегией</strong> как личной, так и для компании может быть выявить все высшие цели и устремиться к главной. Затем добавить потоковые занятия. И поддержать это уже всякими удовольствиями (в компании &#8212; механизмом прибыли).</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>«Поразительно, чего можно достичь, если не думать о том, кто заработает очки».</em></p>
<a name="wptoc_0_0_4"></a><h1>Итог</h1>
<p>Выходит книга следует за развитием Тони от паря, старающегося заработать себе денег до человека, желающего делать мир более счастливым.</p>
<blockquote><p><em>&#171;мы и остались прибыльными, и сохранили положительный денежный поток, и отлично повеселились, обслуживая наших клиентов&#187;</em></p>
<p><em>Спросите себя: скольким людям нравится работать с вами?</em></p></blockquote>
<p>Книга заканчиваеться, а жизнь нет. И в жизни Zappos делает еще один экстраординарный шаг. Они полностью меняют структуру компании. Убирают название должностей.</p>
<p>Вводят систему, называемую  <strong>Holacracy</strong> &#8212; <a href="https://www.zapposinsights.com/about/holacracy" target="_blank" rel="noopener">https://www.zapposinsights.com/about/holacracy</a></p>
<p><a href="https://www.holacracy.org" target="_blank" rel="noopener">https://www.holacracy.org</a></p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Вокруг SCRUM&#8217;а</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2017/11/05/vokrug-scrum-a/</link>
		<pubDate>Sun, 05 Nov 2017 10:37:02 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Coworking (работа 2.0)]]></category>
		<category><![CDATA[SCRUM]]></category>
		<category><![CDATA[лучшие]]></category>
		<category><![CDATA[обучение]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://dan.kiev.ua/blog/?p=5840</guid>
		<description><![CDATA[Это продолжение  и расширение моей первой статьи о скраме. Я находил несколько статей про Solo Scrum, но не буду их рассматривать так как по моему сила скрам методологии именно в работе с командами. Образование сайт, методика eduSCRUM – зарегистрированная методика. В книге основателя скрам упоминается как в Нидерландах в школе один из учителей, Вилли Вейнандс, применил ее чтобы [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Это продолжение  и расширение моей <a href="http://dan.kiev.ua/blog/2017/11/02/moi-mysli-pro-scrum/">первой статьи о скраме</a>.</p>
<p>Я находил несколько статей про <strong class="markup--strong markup--p-strong">Solo Scrum</strong>, но не буду их рассматривать так как по моему сила скрам методологии именно в работе с командами.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Образование</h1>
<p><a href="http://eduscrum.nl/en/" target="_blank" rel="noopener">сайт</a>, методика eduSCRUM – зарегистрированная методика. В книге основателя скрам упоминается как в Нидерландах в школе один из учителей, Вилли Вейнандс, применил ее чтобы перестроить обучающий процесс химии. Теперь эта технология распространяется по Европе. А в самой Голандии используется довольно таки широко.</p>
<p><strong>Учитель становится фасилитатором </strong>и работает в роли владельца продукта из обычного скрама. Ответственность отдается ученикам. Учебный процесс разбит на <strong>спринты</strong> длинной 4-5 недель. В конце каждого спринта ученики сдают тест.</p>
<p style="padding-left: 30px;">В начале это сложно для школьников, но через несколько спринтов они понимают как это делать правильно и легко.</p>
<p>Первое что дети делают в начале всего обучающего процесса &#8212; составляют собственные группы. Все оценивают себя по разным параметрам и потом их просят создать <strong>группы по принципу универсальности</strong>: чтобы в каждую вошли ученики с <strong>разными</strong> навыками и <strong>разным</strong> характером.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Только в такой группе они могут научится договариваться и работать с разными людьми. Ценить разнообразие, разбираться в талантах и поддерживать сильные чьи-то стороны. Слышать чужое мнение.</p>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>Процесс</h2>
<p>В начале урока они собираются у скрам-доски с колонками &#171;Все&#187;, &#171;Нужно выполнить&#187;, &#171;В работе&#187;, &#171;Выполнено&#187;.  Они самостоятельно выстраивают план текущего урока и перемещают некоторые стикеры из всех в &#171;Нужно выполнить&#187;.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Ученики обучают друг друга</strong>. Кто уже разбирается в теме, тот может вести других. ПОни в начале садатся читают из книг отрывок, а потом стараются понять что он значит.</p>
<p>Учитель следит за динамикой и скоростью перемещение стикиров и как только возникает заминка вмешивается чтобы объяснить трудное место. Иногда он проводит тестирование &#8212; в конце берет наугад один из стикеров из колонки &#171;выполнено&#187; и наугад опрашивает учеников. Если возникают проблемы &#8212; стикер-история возвращается в прошлую колонку.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Ученики все делают <strong>сами</strong>, они даже домашние задания согласно доске выбирают себе сами.</p>
<a name="wptoc_0_1_1"></a><a name="wptoc_3_1_1"></a><h2>Улучшение</h2>
<p>Кроме того они не взрослые и потому уровень креативности сильнее &#8212; сами могут придумать себе необычные способы обучатся. Весь фокус внимания направлен на совместную работу и чтоб делать ретроспективы улучшения.</p>
<p>Так же они учатся общаться и договариваться. Со временем открывают у кого что лучше получается и к кому за чем обратиться. &#171;Иногда та сам выбираешь свою команду, иногда команда тебя&#187;.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Важнее школьного материала то, что дети учатся открывать и ценить разные сильные стороны в себе и в других.</p>
<a name="wptoc_0_1_2"></a><h2>Радость</h2>
<p>Так же как и в рабочих командах тут используется метрика получения удовольствия от процесса. Школьники разными словами оценивают атмосферу, которая царит у них в классе.</p>
<p>По сути это совершенно другая модель взаимодействия с учащимися. Учитель становится не наказующим, а наставником, поддерживающим скорость.</p>
<a name="wptoc_0_1_3"></a><h2>Итого</h2>
<p>&#171;Школьников надо научить работать не только самостоятельно, но и вместе&#187;.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Государство</h1>
<p>Джеф упоминает, что можно. Но это скорее видинье, чем реальность.</p>
<p>Коррупция является результатом отсутствия принципа прозрачности срощенного с централизацией и консолидацией власти. Это плохая <strong>система</strong>. Исправлять надо систему. Как пример &#8212; город Олимпия, столица штата Вашингтон, где было внедрено &#171;бережливое правительство&#187; (<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Lean_Government" target="_blank" rel="noopener">lean government</a>). Создание отдельной службы, которая будет заниматься внедрением скрама во все бюрократические процессы.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Кроме того <a href="http://leangovcenter.com/govweb.htm" target="_blank" rel="noopener">ряд гос организаций США</a> так или иначе использует эти идеи у себя. Но судя по тому что с 2011 года сайт был обновлен в 2014, то не очень эти идеи прижились. Государственные системы весьма инерционны и поощряют тех, кто защищает их устойчивость.</p>
<p>Проблема: во многих сферах <strong>каскадная модель прямо прописана</strong> в законах. Надо пойти туда, потом туда и сроки там такие и такие. Надо зарание описать финальный результат и вписать сумму из бюджета. Понятно что так скрам не работает.</p>
<p>Проблема2: государственные <strong>органы</strong> не состоят из мультидисциплинарных групп, а часто узко <strong>специализированны</strong> так что каждый кабинет или рабочая группа не видит никогда общей картины.</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Отношения</h1>
<p>Серия подкаста о полиамории называется &#8212; <a href="https://www.multiamory.com/podcast/97-agile-relationships">Agile Scrum Your Relationships</a>. И они разбирают <a href="https://medium.com/@alannallama/running-agile-scrum-on-our-relationship-9b2085c5d747" target="_blank" rel="noopener">статью на Медиуме</a>. Статья намечает гайдлайны как можно применить несколько идей из скрама для улучшения отношений:</p>
<ul>
<li>“relationship sprints” – спринты отношений. После каждого спринта принимается решения хотят ли люди продолжать быть вместе. Раз в (месяц) регулярно запланирована встреча-разбор.</li>
<li>&#171;continuous improvement&#187; – безостановочное улучшение. Обзор того что за спринт сработало, а что нет. Что мы можем улучшить?</li>
<li><strong>&#171;<em class="markup--em markup--p-em">Relationship Retrospectives</em>&#171;</strong> – пересмотры отношений. Встреча с определенным шаблоном, какие пункты надо насмотреть.</li>
</ul>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Встреча пересмотра отношений</h2>
<p>Какие вопросы обсуждаются на встрече: что у нас получилось. Если мы что-то забыли или не успели &#8212; переносим ли мы это в список &#171;сделать&#187; следующего спринта.</p>
<p>Высказывания: как соло формат по очереди. Рассказ как прошел мой спринт, что чувствовал/а и по индивидуальным и по общим нашим делам. Дальше создаем карту поверхности тем и выбираем аженду о чем мы будем говорить на этом разборе. Что важнее всего. И дальше уже обсуждаем по очереди списка каждый пункт.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>Что ты тут хочешь достичь/получить? Что тебя расстраивает? Что я могу сделать, чтобы поддержать тебя? Как мы можем создать лучшую динамику.</em></p>
<p>Иногда можно включать разные упражнения.</p>
<p>Финал: <strong>точки действия</strong>. У каждого кристализируется из всего вышепроговоренного список действий. Это записаный ТуДу на следующий спринт. Список каждого дублируется всем на почту или еще каким-то путем.</p>
<p>Завершение: круг признания. Вспомнить все хорошое что было за этот спринт и что причиняло радость. За что мы ценим друг друга.</p>
<a name="wptoc_2_1_1"></a><h2>Не слишком ли?</h2>
<p style="padding-left: 30px;">В статье они говорят что их друзья спрашивают &#171;вы что серьезно?&#187;. Вы не можете общаться, как &#171;нормальные&#187; люди?</p>
<p>Ответ на это то, что никто не запрещает общаться вне митингов. Просто они помогает преодолеть циклы, когда отношения начинают разваливаться – входить в проблемные и конфликтные динамики, а люди не замечать друг друга. Так же у нас есть обязательность уделить друг другу 90 минут не смотря ни на что.</p>
<p>Кроме того, если это отношения на долго то в них предполагается желание каждого их улучшать и совершенствоваться в бытие совместно. Маленькими шагами каждый спринт можно в итоге много изменить.</p>
<a name="wptoc_2_1_2"></a><h2>Получается</h2>
<p>В отношения привносится эта спиральная идея витков улучшения.</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>SCRUM как схемы</h1>
<p>Джим Ком Коплиен (James Coplien) из лаборатории Bell <a href="https://youtu.be/LYsl19xEvzM" target="_blank" rel="noopener">показывает, что процесс</a> скрам это набор определенных простых естественных схем, которые упорядочены одна за другой – <strong>Patterns</strong>. Сообщество, где собраны разработанные уже схемы &#8212; <a href="https://sites.google.com/a/scrumplop.org/published-patterns/home" target="_blank" rel="noopener">scrumplop.org</a>.</p>
<p style="padding-left: 30px;">И это похоже на язык, где эти паттерны <strong>организованы согласно грамматике </strong>(= pattern language). Этих комбинаций много и так появляется скрам организация &#8212; люди, которые примерили и подстроили процесс под себя.</p>
<p>С такой точки зрения в книге Джефа Сазерленда описан <strong>язык первого скрама</strong>, его схемы: прозрачность, малая команда, видинье, беклог, владелец продукта, круг доверия, кросс-функциональность команды, автономия и самоорганизация, спринты, итд.</p>
<p>Коп раньше появления SCRUM опубликовал свою работу по схемам-паттернам и часть идей скрама были взяты от него. Теперь в SCRUM все больше используется подход через паттерны и сейчас когда учат SCRUM, то начинают с паттернов &#8212; не правил, а тому как в реальности у людей происходит и как мы можем следуя этому наладить нашу работу.</p>
<a name="wptoc_3_1_0"></a><h2>Скрам это не религия</h2>
<p style="padding-left: 30px;">Scrum Guide часто становится болью, когда новоиспеченные скрам-мастера стараются заставить кого-то работать по написанным там правилам фрейморка.</p>
<p>Часто не команда, не скрам-мастер не осознают почему они делают ту или другу часть процесса &#8212; они просто <strong>верят</strong>, что процесс скрама поможет им лучше работать (так как помог многим). Они идут за людьми-методологами.</p>
<p>Знание<strong> </strong>схем-паттернов <strong>усиливает команду</strong>, так как те показывают как решать проблемы легко, быстро в конкретных ситуациях. У каждой схемы есть её цель/outcome: люди делают вот это и получают вот это. Именно схемы дают команде быть самоорганизованной и автономной, а не идти за идеями какого-то всё-знающего-человека.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Команда заполняет каждую схему своим содержанием.</p>
<p>Сейчас скрам внедрение может начаться с момента <strong>исследования организации</strong>: каким схемам в ней люди следуют прямо сейчас. <strong>Роли/действия/связи </strong>и как создается ценность. Можно создать модель организации в виде диаграммы силы связей между разными ролями, показать ее командам и команды сами оценивают как они работают и что хотят сделать с этим. Они получают доступ к возможным схемам и сами решают что хотят попробовать изменить.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Например, чтобы работал скрам нужно доверие. Есть ли у нас доверие в команде и между командами сейчас. Если мы создаем доверием, то получаем доступ к определенным схемам.</p>
<p>Ваша задача &#8212; <strong>создавать ценное, а не следовать правилам</strong> или работать по принуждению. В статье про Тойту я тоже заметил это: важна не продакш система, а люди которые работают и улучшают то, как именно <strong>они</strong> работают. В тойте важно: люди в первую очередь + кайзен mind (постоянное улучшение) = их ценности.</p>
<a name="wptoc_0_1_1"></a><a name="wptoc_3_1_1"></a><h2>Улучшение</h2>
<p>Эджайл это не то, чем ты есть, а то чем ты становишься. Becoming. Скрам не про прошлое, а про будущее. И так он связан с кайзен философией Японии.</p>
<p>Смысл не в том, чтобы выдавать какой-нибудь результат. Не надо выдавать мусор. Лучше остановится и улучшить или разобраться с ошибками сначала. Потому что фокус в создание <strong>ценности</strong> и ценного, а не в создании.</p>
<a name="wptoc_0_0_4"></a><h1>Бонус</h1>
<p>Хотя раньше упомянул что скрам появился в ранние 1990-ые, то вот в 1986 году выходит сатья профессора Икудзиро Нонака (Nonaka), которая называлась &#171;<a href="https://hbr.org/1986/01/the-new-new-product-development-game" target="_blank" rel="noopener">The new new product development game</a>&#187; (“Новая игра в разработку новых товаров”) и она тот базис скрама, откуда идут корни:</p>
<ul>
<li><strong>встроенная нестабильность</strong> — в начале не до конца понятно каким продукт будет в финале,</li>
<li><strong>самоорганизующиеся проектные команды</strong> — приходят в ситуацию &#171;ноль-знания&#187; извне и фукнционируют как отдельный автономный стартап,</li>
<li><strong>накладывающиеся фазы разработки</strong> — пульс работы в манер шаг-за-шагом,</li>
<li><strong>«мультиобучаемость»</strong> — всегда актуальная информация что происходит вокруг,</li>
<li><strong>ненавязчивый контроль</strong> — чекпоинты вместо прямых указаний что кому делать,</li>
<li><strong>передача знаний в организации</strong> — стандартизация действий для доступности всем командам.</li>
</ul>
<p>В 1995 вышла книга &#171;<a href="http://rakudajin.livejournal.com/37816.html" target="_blank" rel="noopener">Компания &#8212; создатель знания</a>&#171;.</p>
<p>Видео встречи этих двух людей.</p>
<p><iframe width="500" height="281" src="https://www.youtube.com/embed/69bLGBNhydk?feature=oembed&amp;wmode=opaque" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Мои мысли про SCRUM</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2017/11/02/moi-mysli-pro-scrum/</link>
		<pubDate>Thu, 02 Nov 2017 12:44:03 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<category><![CDATA[Coworking (работа 2.0)]]></category>
		<category><![CDATA[SCRUM]]></category>
		<category><![CDATA[книга]]></category>
		<category><![CDATA[конспект]]></category>
		<category><![CDATA[лучшие]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://dan.kiev.ua/blog/?p=5825</guid>
		<description><![CDATA[Яркая красная книга от Jeff Sutherland (rozetka) раз за разом попадалась мне на глаза в книжных магазинах и на расскладках. С обложки кричат о новизне и революционности. Интересно. Сам SCRUM, как пишут в википедии, появился в 1995 году. Книга от одно из его создателей. Прошлый мой пост о Тойоте и идеях работы, которые используют японцы полезен для понимания [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Яркая красная книга от Jeff Sutherland (<a href="https://rozetka.com.ua/8204365/p8204365/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">rozetka</a>) раз за разом попадалась мне на глаза в книжных магазинах и на расскладках. С обложки кричат о новизне и революционности. Интересно. Сам SCRUM, как пишут в википедии, появился в 1995 году. Книга от одно из его создателей.</p>
<p>Прошлый мой пост <a href="http://dan.kiev.ua/blog/2017/10/21/rabota-po-yaponskij/">о Тойоте и идеях работы, которые используют японцы</a> полезен для понимания предшественника. SCRUM берет часть их наработок.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>SCRUM</h1>
<p>После <a href="http://dan.kiev.ua/blog/2015/12/31/moj-put-hudozhnika/">практики Пути Художника</a> с мая 2015 использую для себя еженедельные отчеты. Знал, что методика SCRUM использует похожую идею, поэтому меня заинтересовала.</p>
<p>Как оказалось SCRUM в первую очередь фокусируется <strong>на командах</strong> и чтобы им помочь быть счастливыми и превосходными.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Ценно в SCRUMе – <strong>наблюдение</strong>. Именно с помощью наблюдения за своими действиями и происходящем команда становится все лучше и лучше и в итоге достигает такого <strong>состояния</strong>, когда все процессы как бы текут сами по себе, а люди работают так &#171;словно на них снизошла благодать&#187; (состояние <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/Сюхари" target="_blank" rel="noopener">離 Ри из 守破離</a>).</p>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2><span lang="en" xml:lang="en">Agile</span></h2>
<p>Методология SCRUM часто упоминается вместе с <i><span lang="en" xml:lang="en">Agile software development</span></i> принципами, которые больше свод философских правил и приоритетов.  Быстро загуглил. Манифест вышел в феврале 2001 и постулирует такие приоритеты:</p>
<ol>
<li><b>Люди и взаимодействие</b> важнее процессов и инструментов;</li>
<li><b>Работающий продукт</b> важнее исчерпывающей документации;</li>
<li><b>Сотрудничество с заказчиком</b> важнее согласования условий контракта;</li>
<li><b>Готовность к изменениям</b> важнее следования первоначальному плану.</li>
</ol>
<p>Приоритет на lightweight development methods – легковесных методах разработки. <strong>Маленьких командах, прямому контакту с заказчиком и циклическом производстве рабочей версии продукта.</strong> Освобождении от бюрократии и описательности.</p>
<p>Очень четко все это <a href="https://blog.zenkit.com/agile-project-management-a-beginners-guide-cf2a574f9c3c" target="_blank" rel="noopener">пишут мои любиме разработчики ZenKit (en)</a>.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>SCRUM как итерации</h1>
<p>Писать <strong>длинные</strong> долгосрочные жесткие планы разработки в современном динамическом мире &#8212; гиблое дело. Диаграммы Ганта на весь проект не работают. Мы не знаем будущего, а особенно эмоций и желаний заказчика. Замысловатые отчеты бесполезны.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Вместо того, чтобы планировать всё заранее &#8212; дорабатывайте план на протяжении реализации всего проекта.</strong></p>
<p style="padding-left: 30px;">В конце каждой итерации мы оказываемся в совершенно другом мире с <strong>новым меню возможностей</strong>. Используя свежие адекватные данные можем ориентироваться и принимать решения, опираясь на них.</p>
<p>В книге много примеров провальных проектов, которые были кем-то там распланированы с начала до конца и потом отданы программистам на реализацию. Из разбора &#171;почему всё пошло не так&#187; в этих кейсах и возникла система SCRUM.</p>
<p style="padding-left: 30px;">У Насима Талеба есть о том, что мы, как человек разумный, так и <a href="http://dan.kiev.ua/blog/2015/03/17/irratsionalnye-my/">не научились хоть немного точно предсказывать</a> будущее или прогнозировать необходимое нам время.</p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>На каждой итерации &#8212; работающий продукт</h2>
<p>Что мы можем сделать: выбрать <strong>промежуток</strong>, на который мы можем более или менее ответственно заявлять о результатах, минимальном готовом работоспособном продукте. И когда мы прийдем в эту дату, оценить как мы справляемся. Если всё ок, то продолжить, а если нет &#8212; что-то поменять.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Мы регулярно <strong>проверяем ход работы</strong> и как справляемся с задачами. Креативность происходит сама по себе и её нелинейность каждый сам учится превращать в равномерные результаты.</p>
<p>Не нужно тратить время на бессмысленную работу и делать то, что в итоге окажется не нужно заказчику. Это, бесполезное, надо <strong>перестать</strong> делать как можно быстрее.</p>
<p style="padding-left: 30px;">В конце каждого спринта (даже первого) команда должна продемонстрировать полностью <strong>работающий</strong> прототип. Только с минимальными функциями. &#171;Демонстрируй или умри&#187; – в конце каждого спринта должно что-то работать и быть полезным закажчику.</p>
<p>Работа в неправильном направлении &#8212; пустая работа, которая тратит ресурсы всех. Опять же, в книги есть истории, когда люди месяцы своей жизни тратили в пустую.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Никто не обязан тратить свою жизнь на бессмысленную работу.</strong></p>
<p>На каждом спринте мы занимаемся не только приращением ценности продукта, а и приращением самой работы &#8212; эффективности труда.</p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Регулярность спринта</h2>
<p style="padding-left: 30px;">Обычно цикл: неделя или две. Цикл называется спринтом, что в переводе: &#171;бег на <strong>короткую</strong> дистанцию&#187;.</p>
<p>! все спринты имеют одинаковую длительность. <strong>Ощущение регулярного ритма.</strong></p>
<p>Итерация &#8212; <strong>действия повторяются</strong> многократно. Только после нескольких итераций можно будет сказать <strong>насколько эффективно</strong> работает команда. Цель – затратить <strong>минимум</strong> времени на создание ценного для заказчика.</p>
<p>Решить <strong>до конца задачу</strong> за короткий срок, потом остановится и посмотреть что вышло. Сделанное за спринт наполовину &#8212; не сделанное вообще.</p>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3 style="padding-left: 30px;">Заказчику нужен результат. Работающий. Его не волнует сколько вы на это времени потратили.</h3>
<p>Выполнить спринт означает &#171;получить готовый продукт, который может использоваться заказчиком&#187;. Кто за минимум времени выдает максимум качества &#8212; тот хорош. Та команда.</p>
<p style="padding-left: 30px;">ПОБЕЖДАЕТ ТОТ, КТО БЫСТРЕЕ проходит циклы качественной разработки.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Вы, как скрам-команда, не должны создавать запасы или связывать деньги &#8212; вы должны каждый спринт выдавать результат, который <strong>сразу</strong> имеет ценность и приносит прибыль.</p>
<p>Кроме циклической оценки производительности мы еще стараемся выявлять <strong>причины, замедляющие нас</strong>. Препятствия и задержки. И устранять их так, чтобы новый метод работы стал сутью. Не достаточно только единожды что-то улучшить и изменить процесс. Каждый спринт мы стараемся<b> что-то внедрить</b>, чтобы процесс разработки сделать лучше.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>Что вам <strong>мешает</strong> в вашей работе?</em></p>
<p style="padding-left: 30px;">Если один человек неэффективно тормозит это одно, а когда не один &#8212; команда, то эти показатели <strong>нелинейно</strong> вырастают. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/11/72x72/1f641.png" alt="🙁" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Если проект не укладывается в сроки, то добавление еще людей в команду замедлит его еще больше. Многочисленная группа на коммуникацию будет тратить больше времени /<a href="https://www.youtube.com/watch?v=IBEKkvh6A-g" target="_blank" rel="noopener">видео из 15на4</a>.</p>
<p>На каждом спринте мы выявляем причину, мешающую <strong>ускорить</strong> разработку. Кроме того, сразу после завершения, немедленно тестировать и <strong>проверять качество</strong>. Чем раньше выявлена ошибка, тем меньше сил и времени уходит на ее исправление.</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Что делать?</h1>
<p>Участники команд самостоятельно решают, как они будут выполнять свое дело. &#171;А что <strong>лично ты сделал, чтобы помочь команде завершить</strong> текущий спринт?&#187; Вчера, сегодня.</p>
<p style="padding-left: 30px;">SCRUM – прозрачная идеология: все в команде знают дела друг друга, уровни зарплат, доходов, расходов по проекту.</p>
<h3>Роли</h3>
<p>Часто вводятся отдельные роли скрам-мастера (фасилитатор КАК) и владельца продукта (фасилитатор ЧТО).</p>
<p><strong>Скрам-мастер</strong> следит за темпом работы и за тем, чтобы работа шла равномерно. Он делает прогнозы как быстро мы закончим спринт и весь проект.</p>
<p><strong>Владелец продукта</strong> ответствен за то, чтобы разбираться в пользовательских требованиях, их приоритетности и сформулировать их в виде задач. Он представляет точки зрения клиентов/пользователей: что понадобится людям от данного продукта, когда они начнут им пользоваться. Его ответственность в том, чтобы направлять команду к созданию прибыльных продуктов.</p>
<p style="padding-left: 30px;">На больших проектах работает бригада владельцев продукта.</p>
<p>! собственно, самое важно: <strong>иметь представление о том, откуда будет поступать прибыль, сколько ее будет и когда.</strong></p>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Придумывание</h2>
<p>Желательно (владельцу продукта) без промедления набросать концепцию и от нее переходить к <strong>детальному</strong> ее описанию – разбивки на малые составляющие, а так же описанию хода работ. В начале набросать задач на пару спринтов вперед. И в момент начала движения еще их дописывать.</p>
<p>Это огромный документ (бэклог), в котором содержится <strong>всё</strong>, что в принципе могло бы быть включено в концепцию проекта и важно для заказчика и для потребителей. В нем будет полно задач, которые не подойдут и до которых у вас никогда не дойдут руки. В итоге вы запустите только 20%. Смысл &#8212; отобрать те, который принесут наибольшую пользу при наименьшем риске.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Что проще всего осуществить? Что принесет максимальный доход?</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>&#171;Сложность не в том, чтобы решить чего ты хочешь достичь &#8212; намного труднее понять, что ты можешь выполнить&#187;.</strong></p>
<p>Всегда важно начать с возможностей, которые немедленно принесут доход. Быстро создать <strong>прототип полностью функционирующий</strong> и проверить как на него реагирую потенциальные пользователи (обратная связь). Прототипов может быть десяток и так мы смотрим как на каждый реагируют и выбираем подходящий путь (модель Apple).</p>
<p>С каждым следующим спринтом продолжать наращивать ценность.</p>
<a name="wptoc_2_1_1"></a><h2>Приоритеты задач</h2>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Порядок всех задач меняется</strong> постоянно, каждый спринт &#8212; что было правильно несколько дней тому с учетом новых данных будет уже устаревшим.<strong> Приоритеты важны в конкретный момент. </strong>Любой объект может быть передвинут куда угодно.</p>
<p>Планирование происходит в начале каждого нового спринта. Команда формулирует как можно более четко, что же принесет данному проекту наибольшую ценность. Какие задачи на пути создания этой ценности. Лучше брать <strong>маленькие и частные задачи</strong>, которые легко доводить до конца.</p>
<p>Даже маленький шаг важен, регулярное небольшое движение в правильном направлении имеет огромное влияние на конечный результат.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Каждый сам для себя и группа в целом взвешивает: смогут ли они за время спринта довести до готовности отобранные задачи.</p>
<p>Все задачи, что мы взяли на текущий спринт, собранны в какую-то последовательность. Люди плохо оценивают проценты важности, но зато хорошо отличают большую собаку от малой собаки. Мы <strong>видим разницу</strong>.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Только непосредственные исполнители знают сколько надо времени на задачу. Не эксперты в кабинетах. Исполнители могут сказать сколько у них уйдет времени на решение, например, 50-бальной задачи (ниже о покере планирования).</p>
<p>В SCRUM никто не распределяет задачи сверху. <strong>Решает команда</strong>. Владелец продукта не может просто отдать распоряжение команде что кому делать – он должен пояснить и доказать свою точку зрения.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Владелец продукта должен быть <strong>доступен для команды</strong> в любой момент, чтобы получить пояснение почему то или иное задание нужно делать в первую очередь.</p>
<p><strong>Когда для клиента создается достаточная ценность – все прекращают работать.</strong></p>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3>Инструменты</h3>
<p style="padding-left: 30px;"><em>Что сейчас принесет проекту наибольшую ценность?</em></p>
<p>Авторы предлагают <strong>покер планирования</strong>, где у участников команды есть колоды с цифрами <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A7%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%B0_%D0%A4%D0%B8%D0%B1%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D1%87%D1%87%D0%B8" target="_blank" rel="noopener">ряда Фиббоначи</a> и они с их помощью оценивают каждую задачу.</p>
<p style="padding-left: 30px;">На те задачи, где оценки расходятся достаточно сильно (разброс мнений) начинается обсуждение. Максимальные и минимальные оценщики рассказывают о своих &#171;почему&#187; они поставили такие оценки с целью прийти к согласию.</p>
<p>Потом задачи помещаются стикерами на скрам-<strong>доску и путешествуют по столбцам</strong> (&#171;Бэклог&#187;, &#171;В работе&#187;, &#171;Сделано&#187; это классический подход, но есть и варианты). Каждый столбец это этап процесса движения от поступления задачи до ее полной реализации.</p>
<p>Принцип <strong>прозрачности</strong> работы предполагает, что <strong>скрам-доска</strong> это открытая структура &#8212; любой (и из другой команды) может зайти и посмотреть чем тут люди заняты и что к чему. Команда в каждый момент знает что было уже сделано и что еще нужно сделать – может самоорганизововаться.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Любой человек может посмотреть на каком этапе сейчас находится реализация спринта.</p>
<a name="wptoc_2_1_2"></a><h2>Персоны</h2>
<p style="padding-left: 30px;">Много о персонах <a href="https://habrahabr.ru/post/248063/">в книге Алана Купера &#171;Психушка в руках пациентов&#187;</a>, о ней я еще напишу.</p>
<p>Использует метод <b>придуманных</b> пользователей, которым дают имена и добавляют фотографии. Мы всегда знаем &#171;для кого&#187; создается конкретный продукт и что у него за <strong>потребность</strong>. Какой характер у этого человека-пользователя. И главное &#8212; что он хочет решить. Пользователю на нужен инструмент, ему нужны решения его задач.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Почему этот персонаж <strong>хочет</strong> эту вещь? Почему она ему нужна? Для чего?</p>
<p>Как инструмент, продукт будет ему служить. Что его будет радовать в момент использования. Что ему нравится, а что его раздражает (и другие эмоции). Где он им будет пользоваться. Что он использовал до этого, чтобы решить эту свою задачу?</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Будучи (таким-то), (Имя) хочет (желания и потребности), так что (поведение).</strong></p>
<p>Реальные люди вполне себе сообщают другим что для них сейчас наиболее ценно и за что они заплатят.</p>
<p>Сложнее создавать продукт, которым будут пользоваться люди с разными потребностями. Лучше всего быстро делать прототипы &#8212; давать их своим будущим потребителям и наблюдать процесс ими использования продукта.</p>
<a name="wptoc_2_1_3"></a><h2>Проблемные места</h2>
<p>Ошибки это хорошо. Проблемы это возможности получить урок. Нужно использовать тестирования (для кода такие есть) в момент создания и исправлять выявленные ошибки <strong>немедленно</strong>, в день их обнаружения.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Критически важно для любого поекта, чтобы в нем появился <strong>человек задающий непростые и неудобные</strong> вопросы.</p>
<p>Ошибка означает расхождение с реальностью. Команда должна быть готова посмотреть в <strong>лицо реальности</strong>. Если люди работают долго сами по себе, они могут (и скорее всего) потерять связь с рынком и реальными потребителями.</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Командное счастье</h1>
<p>Самая интересная для меня глава &#8212; о <strong>счастье</strong> для команды (&#171;перестаньте думать о индивидах, работайте с командами&#187;). <strong>Эмоциональное состояние группы</strong> так же важно как ее интеллектуальный потенциал. Счастье, как состояние из которого действуют, приводит к успеху практически в любой сфере жизни.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Единица анализа SCRUM &#8212; <strong>команда</strong>. Команды движут миром. Хорошая командная динамика в малых группах, это <strong>7+-2</strong> человека. Внутри команды &#8212; тесные <strong>дружеские отношения без интриг, скрытых мотивов</strong> и психологических игр. Работник должен не только хорошо работать в команде, а еще и быть счастливым в этот момент.</p>
<p>Абсолютно недопустимо, чтоб даже один человек из команды вынужден был занимать оборонительную позицию – все в группе стремятся <strong>слышать и понять</strong> каждого.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Задавать вопрос коллективу: &#171;Что сделает вас счастливее?&#187;. И всем вместе выполнить это на следующем спринте.</p>
<p><strong>Состояние счастья улучшают результаты.</strong> Для этого есть метрика на каждом спринте (личное, семейное, командное). Для этого есть цель устранять с пути своих команд их неудовлетворенности. Радость идет первичной: начинают радоваться и поэтому выдают лучшие результаты.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Уже через несколько спринтов вы будете выполнять свою работу значительно лучше. Каждый растет как специалист и все глубже изучает специфику работы. А так же специфику стилей работы своих коллег. И вступает с ними в дружбу.</p>
<h3 style="padding-left: 30px;"><strong>Назовите вещь, которая может сделать вас счастливее в следующем спринте?</strong></h3>
<p>Индекс счастья должен соотносится с метрикой производительности иначе что-то не так. (!) <strong>Падения</strong> уровня счастья происходи на несколько недель <strong>раньше</strong> падения динамики производительности. Анализируя только производительность без метрики счастья вы не узнаете о будущем снижении темпа настолько заранее.</p>
<a name="wptoc_3_1_0"></a><h2>Отдых</h2>
<p>Уставшие и несчастливые люди работают плохо, рассеяны и отвлекают других. Чем меньше мы <strong>отдыхаем</strong>, тем хуже работаем. Многие плохие и рискованые решения были приняты людьми, когда у них оставалось уже мало энергии а их сознание становилось затуманенным.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Никаких ночных переработок, заданий по выходным. На отдыхе &#8212; отдыхать.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Героические усилия &#8212; признак ошибки при планировании объема работ.</strong></p>
<p>Работая меньше часов в состоянии собранности легче принимать правильные решения и успевать делать больше результативного качественного.</p>
<a name="wptoc_3_1_1"></a><h2>Команды работают автономно</h2>
<p style="padding-left: 30px;">Каждый <strong>самостоятельно</strong> решает как делать ему работу и при этом всегда знает что делают все остальные (ежедневные короткие митинги).</p>
<p>А вместе они, даже самая маленькая команда, делают все от начала и до конца <strong>без</strong> четкого <strong>разделения</strong> труда /избавились_от_всех_должностей. Вот это команды мечты – магическая согласованность действий (как смотреть футбол на стадионе).</p>
<p style="padding-left: 30px;">У каждого со временем вырисовывается динамика и специализация решения задач.</p>
<p>Мониторим и поддерживаем атмосферу сотрудничества (как улучшить?), взаимного уважения и обмена обогащающими идеями без осуждения. СКРАМ стремится создать <strong>блестящую команду</strong> – абсолютно согласованную и подхватывающую друг друга.</p>
<a name="wptoc_3_1_2"></a><h2>Командная поддержка</h2>
<p>При открытой коммуникации каждый знает что нам, как команде, надо сделать и каждый каждый день видит, что другие уже сделали, а что <strong>повисло.</strong> Если какие-то задачи <strong>застревают</strong> или какой-то участник команды застревает это сразу видно.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Это всё можно автоматизировать и системы учета работы будут показывать и присылать нотификейшены когда видно мы можем не получить готовый продукт к концу спринта.</p>
<p>Если кто-то не справляется со своей работой, то <strong>остальные</strong> приходят ему на помощь. Если кто-то в чем-то проявляет инертность, то остальные на это реагируют.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Каждый знает какие у других проблемы на текущем спринте и с чем. Если проблемы долго продолжаются это знак действовать. Потому что в финале команда выдает общий результат.</p>
<p>В итоге команда должна решить как лучше с этим <strong>справится</strong>. Спринт завалит не человек, а завалит команда.</p>
<a name="wptoc_0_0_4"></a><h1>Зачем работать</h1>
<a name="wptoc_4_1_0"></a><h2>Взаимодействие с средой определяет поведение</h2>
<p>Люди, делающие что-то неправильно не виноваты &#8212; они просто погруженны в системы, которые направляют их поведение таким способом. Людей можно сделать виноватыми только если вы их осуждаете, оцениваете вместе того, чтобы оценивать их <strong>взаимодействие</strong> с окружающей средой.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Не ищете дурных людей, ищите <strong>вредные системы</strong>. Которые вознаграждают плохое поведение. Люди – создания системы.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Системы создают несчастных людей, используйте метрику индекса счастья чтобы исправлять ситуацию.</p>
<p>Если система своей конфигурацией/дизайном порождает ошибочное поведение, то надо изучать систему с целью её <strong>исправления</strong>. Люди многие сотни лет те же, а окружающие системы сильно поменялись.</p>
<p><strong>Смысл работы &#8212; менять среду</strong>, в которой люди работают и живут десятилетиями. Способность управлять средой, ощущение что вы в состоянии все преодолеть.</p>
<a name="wptoc_4_1_1"></a><h2>Все будет лучше</h2>
<p>Люди, работающие по методологии  SCRUM, это люди <strong>смотрящие в более прекрасное</strong> будущее. Они работают чтобы увеличивать удовольствие в мире своими действиями. Делать проекты, которые доставляют <strong>удовольствие</strong> прямо сейчас и при этом подготавливающие еще более приятное будущее &#8212; удовольствие будет вечным.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Убеждать нигилистов, что возможно <strong>будущее без страданий</strong>. Убеждать застрявших в крысиной гонке работы, что работа это иное.</p>
<p><strong>Счастье в действии. </strong>Счастье это полная противоположность пассивности (лежать на диване) и связанно с активным воздействием. Понимание, что мы служим высшей цели – вот это важная часть <strong>повседневного счастья</strong>.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Процветающих определяет общая черта – наполненность жизнью и воодушевлением. Они не просто счастливы, они используют свое счастье, чтобы получать результаты.</p>
<a name="wptoc_4_1_2"></a><h2>Учится</h2>
<p>Каждый проект дает возможность всем научится чему-то полезному и <strong>вырасти</strong> как профессионал в желаемой области доведя до совершенства свое мастерство. Это еще дополнительные факторы, которые влияют на уровень счастья.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Люди хотят <strong>развиваться</strong> и открывать для себя <strong>новые</strong> горизонты.</p>
<a name="wptoc_0_0_5"></a><h1>Вывод</h1>
<p>Неважно в чем суть проекта, методология SCRUM ускоряет темп всех начинаний человека.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Работа по-японски</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2017/10/21/rabota-po-yaponskij/</link>
		<pubDate>Sat, 21 Oct 2017 13:44:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Coworking (работа 2.0)]]></category>
		<category><![CDATA[toyota]]></category>
		<category><![CDATA[лучшие]]></category>
		<category><![CDATA[обучение]]></category>
		<category><![CDATA[япония]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://dan.kiev.ua/blog/?p=5817</guid>
		<description><![CDATA[Согласно стереотипу, Япония – страна работоголиков. Люди там работают с утра до вечера, до ночи, каждый каждый день. 12-часовой рабочий день мало кого удивляет. И принимают это за честь. Честь стать значительным человеком (сенсеем). Одна из типично японских компаний, о которой расскажу &#8212; Тойота. Книга о ней: &#171;Дао Тойота&#187; Джеффри Лайкер (ozon). Мне не нравится перевод названия [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Согласно стереотипу, Япония – страна работоголиков. Люди там работают с утра до вечера, до ночи, каждый каждый день. 12-часовой рабочий день мало кого удивляет. И принимают это за честь. Честь стать значительным человеком (сенсеем).</p>
<p>Одна из типично японских компаний, о которой расскажу &#8212; <strong>Тойота</strong>. Книга о ней: &#171;Дао Тойота&#187; Джеффри Лайкер (<a href="https://www.ozon.ru/context/detail/id/21211261/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">ozon</a>). Мне не нравится перевод названия со словом &#171;Дао&#187;: в изначальном вариант это было &#171;Toyota way&#187; что лучше переводиться как &#171;Путь Тойоты&#187;, а еще лучше это &#171;Особенный способ Тойоты&#187;.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Способ работы</h1>
<p>Первое что меня поразило в книге, что ее чтение и знание ничего не дает. Автор много раз пишет что до него выходило много книжек о <strong>производственной системе Тойота</strong> (ПСТ) и о бережливом производстве (LEAN). Но все эти книги о методиках. И обычно владелец западной/нашей компании, прочитав такое, загорается &#8212; дает своим инструкции так работать. Работники изучают процедуры и применяют. Часто происходит подъем.</p>
<p>А потом спад. Потому что работники не продолжают сами по себе это поддерживать и развивать.</p>
<p style="padding-left: 30px;">По сути метод таков: разложи конкретный процесс производства на составляющие и найди в нем потери.</p>
<p>Компания на манер Тойота это не методики и не производство. Это сумма <strong>людей</strong>, заботливо выращенных компанией в рамках философии постоянных улучшений. На создание ответственного работника уходит не один десяток лет.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Компания производит не товары, а людей развивающих производство.</strong></p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;За качество отвечает каждый&#187;</p>
<p>В книге есть еще один фундаментальный уровень ниже людей. Это ценности. Это культура.  ПСТ вырастает из японских традиций.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Японские</h1>
<p>Кружки качества Каору Исикава: 5S – <strong>сейри, сейтон, сейсо, сейкецу, сицуке</strong>. Пять шагов по организации рабочего пространства: сортировка (отделение нужных предметов от ненужных и удаление ненужных из рабочей зоны); рациональное расположение (то есть такое, при которым нужными предметами удобно пользоваться); уборка (поддержание постоянной чистоты и порядка); стандартизация (унификация процедур по поддержанию рабочего пространства в порядке) и совершенствование (вовлечение персонала в процесс постоянного улучшения рабочего пространства).</p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Пойди и глянь</h2>
<p><strong>Генти генбуцу.</strong> Знание из первых рук. Принцип о том, что нельзя рассказывать о вещах, которые лично не увидел своими глазами и сам не проверил. Думай и говори опираясь на проверенную информацию и данные. Информация собирается непосредственно в месте происшествия. Начальник должен сам присутствовать на производстве. Конструктор должен сам присутствовать в месте и с теми людьми, которые будут пользоваться его творением.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Не принимать ничего на веру пока сам не пойдешь и не проверишь.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Увидеть как у них происходит процедура сбора информации.</p>
<p><strong>Хоренсо.</strong> Главный управляющий может опираться на мнение помощников, но только после того как они из многолетней практики докажут что овладели генти генбуцу. Это регулярные доклады тех, кто &#171;ходит и смотрит&#187;. А так же их умение выделить главное.</p>
<p><strong>Визуальный контроль. Отчет А3.</strong> Теперь А4. Результатом наблюдений и анализа является отчет. Отчет не может быть многостраничным документом. Это <strong>один лист</strong>, который визуально ясно наглядно чисто (с использованием графиков и цифр) сразу показывает что мы сейчас делаем и где у нас проблемные зоны.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>С первого взгляда понятно.</em></p>
<p style="padding-left: 30px;">Отделить процесс обмена информацией от процесса принятия решений о выходах из проблем. Страницу отчета получают все заранее до начала совещания.</p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Точно вовремя</h2>
<p><strong>Канбан </strong>– организованная система резервных запасов, которая поддерживает поток следя чтобы на каждом шаге было вовремя все необходимое для следующего. В западном мире мы настроили систем, склонных к перепроизводству и накоплению. В том числе информационных &#8212; куча книг и данных хранятся &#171;про запас&#187;. Канбан работает от запроса. Мы не храним машину, мы ждем пока человек на сайте нажмет кнопку &#171;хочу такую машину&#187; и дальше собираем ему ее как можно быстрее.</p>
<p><strong>Дзидока</strong>. Умение остановится. Качество встраивается в производство &#8212; чем на более ранем этапе конвеера мы выявим брак, тем больше времени сэкономим. Поэтому <strong>каждый </strong>работник может и должен остановить всё производство если что-то идет не так. <strong>Андон</strong> &#8212; зазвучит музыкальный сигнал и конвеер остановится. Решать проблему надо сразу и раньше. Лучше не делать ничего, чем делать то, что не нужно. Чем дольше стоит производство, тем все больше и больше команд подтягиваются в проблемное место чтоб его исследовать.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>Если вы не останавливаете свой завод достаточно часто, значит вы просто скрываете проблемы.</em></p>
<p style="padding-left: 30px;">Каждый должен проверять работу, которая поступает на его участок. Кто стоит в конце линии &#8212; должен проверить всё. За качество отвечает каждый.</p>
<p><strong>Хейдзунка</strong>. Выравнивание процесса создания единичного изделия во избежание авральной активности, когда идет перегрузка людей и оборудования. Завод по которому все носятся сломя голову &#8212; плохой завод. Внутренние проблемы управления ведут к непонятному графику работ и затуманенному состоянию сознания.</p>
<a name="wptoc_1_1_2"></a><h2>Совершенствование</h2>
<p><strong>Хансей</strong>. Японский человек испытывает чувство глубочайшего сожаления за свою ошибку и ему не нужны порицания извне. За исправление ошибок отвечает личная вина. &#171;Я никогда больше не повторю эту ошибку&#187;. В культуре поощряется <strong>открытое</strong> признание ошибок и принятие личных соответствующих мер во избежание их повторного появления. Уважаем тот, кто стремится преодолеть свои слабости и недостатки, а не тот кто не ошибается. Кто извлекает как можно больше уроков.</p>
<p>Важно не гнобление виновных, а максимальные активности решения этой проблемы. Размышляет о своей ошибке и старается систематизировать знания о её причине. На ошибках учатся и растут.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Медленно обдумывай, действуй быстро.</strong> Уметь остановится. Постараться собрать все возможные альтернативы, узнать какова наша общая цель. Вывести это наглядно на один лист. И с этой информацией приступать к совещанию по принятию решения.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Решение проблем на 80% состоит из размышлений.</p>
<p>Использование схем вроде хосин канри и <strong>5 почему</strong>. Стараемся работать не с поверхностными причинами, а добраться до самой сути возникновения ошибки. Найти первопричину, исток. В месте проблемы пять раз задать вопрос &#171;почему это так?&#187;. Когда мы нашли исток, то согласно методике развертывания политики (хосин канри) каждый работник должен получить четкое конкретное указание что ему делать и четкий критерий за которым следить, чтоб эта ошибка не возникала.</p>
<p><strong>Кайдзен</strong>. Философия непрерывности и постоянства улучшений. Наверно самое известное тут понятие: все что мы делаем можно делать лучше – для этого надо найти муда. Излишки, потери, любая деятельность, которая потребляет ресурсы, но не создает ценности. Семинары по кайдзен: определить для кого и какую ценность мы создаем, нарисовать процесс и его стадии, найти там муда, выработать меры их преодоления.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Посмотреть на процесс потока создания ценности глазами потребителя и разобраться где мы делаем не нужное ему. Часто не нужно делать много. Мероприятиями кайдзен имеет смысл заниматься только после стандартизации и стабилизации процесса производства.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>&#171;Большинство бизнес процессов на 90% состоят из потерь&#187;.</em></p>
<p>Если вы не стандартизирует новый усовершенствованный процесс, то всё чему вы научились теряется.</p>
<p><strong>Дзисукен</strong> — добровольные группы самообразования в процессе проведения кайдзен мероприятия, где люди учатся взаимодействовать друг с другом на базе доверия и уважения ради взаимного обучения выявления муда и применения техники 5 причин.</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Поток ценности</h1>
<p><strong>Динамическая стандартизация.</strong> У нас есть пошаговый процесс добавления ценности, где в финале выходит готовое, заказанное кем-то, изделие. Это поток мы делаем стабильным и непрерывным. Всё начинает с выравнивания производства в виде ясного графика (каждый день производить одинаковое количество в одинаковом ассортименте).</p>
<p>Вводим &#171;карты стандартных операций&#187; – закрепляется постоянное место для каждой детали и инструмента. Стандарт это не способ слежки и наказания тех, кто ему не следует &#8212; это основа непрерывного совершенствования и контроля своей работы. Каждый стандарт любым рабочим может быть улучшен и тем самым будет переписан как новый стандарт для всего производства. Компания не хватается за старые стандарты, а постоянно ищет как их улучшить.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/Цикл_Деминга" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Цикл Деминга PDCA.</a> Процесс решения проблемы должен включать в себя планирование, реализацию, проверку и действие.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Стандарт создается людьми, которые эту работу делают – не группами специально обученных менеджеров.</p>
<p>Вы получаете то, что измеряете. Показатели должны быть направлены на решение. Текущие состояние работы <strong>понятно</strong> с первого взгляда.</p>
<p><strong>Надежная технология</strong>. В производстве стоит использовать стабильную технологию в которой уже были отловлены многие ошибки и мы знаем как с ней работать без сбоев, помех и остановок. Новые технологии постепенно адаптировать к своему процессу стандартизации. И постепенно переходить с постоянным тестированием на наших людях, процессах, ценностях.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Пилотное внедрение. Новая технология проходит эксперименты и сравнение насколько выгоды стоят затрат на переход.</p>
<p><strong>Дублирование</strong>. На каждую деталь есть по крайней мере два её поставщика. Рабочие умеют делать много разных операций, одного рабочего может заменить другой. Станки могут выполнять много разных операций и имеют очень короткое время перестройки из одного режима в другой. Рабочие группы – мультидисциплинарны, каждый может делать несколько дел, а вместе имеют всё необходимое чтоб отвечать за полный шаг создания ценности.</p>
<p><strong>Обучение. </strong>Стандарт позволяет обучать новых людей культуре как тут работают. Это четкие предписание что за чем делать, а так же неформальные способы общения работников между собой. Рабочая ячейка состоит из людей разного уровня компетенции. Есть несколько новичков, которых обучают думать и видеть. Прививание культуры новичку &#8212; долгий процесс, поэтому они всегда находятся в меньшинстве в команде и получают от более опытных работников постоянные задания на развитие и проявление ответственности.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Наличие наглядных меток и &#171;защиты от дурака&#187;.</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Работа команд</h1>
<p>Как уже говорилось, компания это не станки и продукты, а <strong>сообщество</strong> людей, <strong>воспитанных</strong> в одной философии и живущих общими стратегиями, стремящимися к общей цели. Компания помогает развиваться не только работникам внутри, а и партнерам снаружи.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Найди надежных партнёров. Создание сети высокоэффективных поставщиков, которые будут функционировать как единое целое с компанией Тойота.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Поставщиков не меняют если кто-то предлагает такое же дешевле, а дают им задание по развитию и совершенствованию качества своего процесса. Это мышление долгосрочной перспективой на общую цель.</p>
<p>Тойота ставит им интересные трудные задачи, проводит дзисукены и кайдзен семинары. Все должны как можно чаще задаваться вопросом &#171;<strong>Почему мы это делаем так</strong>, а не иначе?&#187;.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Именно поэтому нельзя просто взять и скопировать отдельные приемы и методы Тойота &#8212; тут про то, во что верят люди использующие эти методы и это их заставляет практиковать кайдзен каждый день. <strong>Каждый</strong> в компании <strong>сам</strong> стремится всё улучшить в общем деле. А компания предоставляет таким людям инструменты.</p>
<p>Компания как процесс воспитывает людей: в идеале <strong>лидеров</strong>, которые умеют приходить на помощь и задавать вопросы. Они знают дело, они привержены философии компании, они разбираются мастерски в процессах, знают суть, начинали с самого нуля и дошли до уровня сенсея. Они те, кто держит общий моральный дух. Побуждают окружающих постоянно совершенствоваться и вести себя согласно упомянутым выше ценностям.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Новый человек через <strong>этапы</strong> ориентации и неудовлетворенности движется к интеграции. Он постепенно осознает представление о своей роли в команде, компании, мире. И в итоге у него возникает ощущение причастности как части команды, когда мы коммуницируем и функционируем как слаженный организм.</p>
<p>Лидеры стимулируют решение проблем. Придают особое значение действиям и практике работников.</p>
<a name="wptoc_3_1_0"></a><h2>Подготовка незаурядных работников</h2>
<p>Лидеры редко говорят рабочим что делать. Те следуют стандарту, созданному на основе анализа ошибок многих других. Но они помогают им четко и смело действовать, когда нужно &#8212; внимательно слушать других и выдвигать свои предложения усовершенствования стандартов. Подвергать сомнению то, что тут само собой разумеющиеся.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Немаваси</strong> – способ обучения работника, когда ему надо самому решить сложную задачу через поиск информации и задавание вопросов окружающим. Он должен вникнуть откуда эти стандарты возникли. Так увидит как мало знает.</p>
<a name="wptoc_3_1_1"></a><h2>И изменение культуры</h2>
<p>Из книги: &#171;Культура &#8212; система основных посылок, которые изобретены, открыты или сформулированы определенной группой людей при попытках решить проблемы внешней адаптации и внутренней интеграции. Данные посылки подтвердили свою эффективность на практике и, следовательно, пригодны для того, чтобы обучать им новых членов группы как правильному подходу к восприятию, мышлению и ощущениям в отношении названных проблем&#187;.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Культура меняется медленно. Люди передают друг другу <strong>методы эффективного восприятия, мышления и ощущений</strong> для решения внешних и внутренних проблем.</p>
<p>Тойота опирается на историю своей компании чтобы найти свой собственный путь. В ней уже выросло много людей.</p>
<p>Работа в Тойота это практика изо дня в день ради <strong>общего</strong> успеха. Это определенное состояние ума, направленное на долгосрочную перспективу и стремление к уважению других плюс совершенствованию ради роста себя, компании, команд и страны.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Креативный класс в современном обществе</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2017/04/13/kreativnyj-klass-v-sovremennom-obshhestve/</link>
		<pubDate>Thu, 13 Apr 2017 14:46:39 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<category><![CDATA[креатив]]></category>
		<category><![CDATA[креативный класс]]></category>
		<category><![CDATA[культура]]></category>
		<category><![CDATA[лучшие]]></category>
		<category><![CDATA[экономика]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://dan.kiev.ua/blog/?p=5765</guid>
		<description><![CDATA[Пост по книге &#171;The Rise of the Creative Class&#187; Ричарда Флориды. В русском переводе изданна МИФ. Первая версия появилась в 2002 году, я читал дополненное переиздание. Ричард опирается в нем на свои исследования США и доклад «Европа в креативную эпоху» с результатами первого серьезного исследования глобального креативного класса. Классовость общества Часть современных теорий социального устройства отрицает [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Пост по книге &#171;<strong>The Rise of the Creative Class</strong>&#187; Ричарда Флориды. В русском переводе <a href="http://www.mann-ivanov-ferber.ru/books/kreativnyj-klass/" target="_blank">изданна МИФ</a>. Первая версия появилась в 2002 году, я читал дополненное переиздание.</p>
<p>Ричард опирается в нем на свои исследования США и доклад «Европа в креативную эпоху» с результатами первого серьезного исследования глобального креативного класса.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Классовость общества</h1>
<p>Часть современных теорий социального устройства отрицает классы – границы размылись. Заинтересовался этим на выставке гобеленов Грейсона Пери <a href="http://www.britishcouncil.org.ua/programmes/arts/visual-arts/grayson-perry-exhibition" target="_blank">в Изоляции</a>. Выставку сопровождают три фильма: в каждом художник исследует один из тщательно выбранных им городков Британии и делает по два гобилена. Рабочего класса, Среднего класса, Высшего класса.</p>
<ul>
<li><strong>рабочий</strong> класс. раньше в городе была шахта и порт. мужчины тратят деньги на татурировки и тюнинг машин. &#171;чтоб было видно шо я крут&#187;. женщины ходят в салоны красоты для яркого макияжа. вместе ходят на футбол и пьют пиво. дома у них сервизы и фотографии детей с дипломом вуза или со свадьбы.</li>
<li><strong>средний</strong> класс. стремятся стать лучше. беспокоятся о окружающей среде, сортируют мусор, ходят на фермерские рынки. читают много. Ценят книги и искусство. Покупают антиквариат, картины, дизайнерские вещи. Используют фирменную одежду, но так чтоб не было видно бирок и логотипов.</li>
<li><b>высший</b>. живут в огромных домах-замках, на которые заработали их предки. хранят наследие и продолжают дела. в замок друзей ходят на банкеты – надо одеваться так чтоб угодить вкусу хозяев.</li>
</ul>
<p>Выдуманный художником главный герой присутствует на всех 6 гобеленах: путешествует между классами, рождаясь в рабочем поселке, и умирая став высшим классом благодоря ИТ. И это интересно. Потому что он не аристократ, но какой то другой класс, который сейчас набирает силу.</p>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>Деление Флориды</h2>
<a name="wptoc_0_2_0"></a><h3>Классы</h3>
<p>Ричард говорит что классы никуда не делись, предлагает свою модель общества: &#171;Определяю класс по роду занятий&#187;:</p>
<ol>
<li><strong>рабочий</strong>. Люди, работающие физически.</li>
<li><strong>обслуживающий</strong>. Люди, делающие жизнь других людей удобнее.</li>
<li><strong>креативный</strong>. Люди, придумывающие значимое полезное новое.</li>
</ol>
<p>(подробно описаны в приложении к книге)</p>
<p>В каждом классе работа принципиально отлична по наполнению. Работник из рабочего класса <strong>подчиняет</strong> себе материалы и физическую реальность; из обслуживающего &#8212; реальность ощущений чувств (вкус, тепло, комфорт, уют,  красота, &#8230;); из креативного &#8212; мир идей, мыслей и концепций, виртуальную реальность и интернет.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Представители трех основных классов по-разному связаны с экономикой через способ производства. Также они ведут разный образ жизни (lifestyle) и <strong>обитают в совершенно разных местах</strong>.</p>
<p>Класс <strong>определяет многие аспекты</strong>,<strong> </strong>в том числе достижимый уровень здоровья и счастья.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>Интересными стартапами 2010-ых стали такие компании, как Foursquare, Etsy, Tumblr, Gilt Groupe, Boxee и Kickstarter, — и все они были созданы в Нью-Йорке. В период, когда затраты на запуск стартапа сократились почти до нуля, представители креативного класса открывают новые компании поразительно быстро.</em></p>
<a name="wptoc_0_2_1"></a><h3>Соотношение классов</h3>
<p>В 2010-ых <strong>неравенство в оплате</strong> труда непосредственно связано с обеими категориями навыков, необходимых в профессиях креативного класса: <strong>аналитическими</strong> и навыками <strong>общения</strong>.</p>
<p>Секторы креативного и обслуживающего классов растут. Сектор физического – сокращается. Хотя численность обслуживающего класса в США 2010-ых годов составляет 45% рабочей силы, на него приходится только треть от общего объема оплаты.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>В 2010-ых к креативному классу относятся каждые <strong>четверо из десяти</strong> работников в Стокгольме, Хельсинки, Мюнхене, Лондоне, Мальме и Кембридже; от 35 до 40 процентов в Париже, Торонто, Гамбурге, Осло, Копенгагене.</em></p>
<p>В агломерациях с высокой концентрацией креативного класса заработная плата выше по всем классам. Неравенство в оплате связано с<strong> концентрацией индустрии</strong> высоких технологий: плотности и численности креативных работников в регионе.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Уровень благосостояния наименее квалифицированных и самых низкооплачиваемых работников (рабочих и обслуживающего персонала) гораздо <strong>выше</strong> в регионах с экономикой, основанной на знаниях.</p>
<p><em>Вероятность погибнуть от огнестрельного оружия была гораздо ниже в штатах с более высокой концентрацией креативного класса и гораздо выше в штатах с большой долей рабочего класса и более высоким уровнем бедности.</em></p>
<a name="wptoc_0_1_1"></a><h2>Креативность</h2>
<p style="padding-left: 30px;">Создание новых <strong>решений</strong>, которые обладают такими качествами, как <em><strong>переносимость</strong></em> и <em><strong>полезность</strong></em>.</p>
<p>Креативный класс не только решает текущие задачи общества, а и занимается <strong>обнаружением</strong> принципиально <strong>новых и неописанных задач</strong>. Такие люди всегда существовали, но никогда до сегодня не осознавали себя как сила &#8212; отдельный социальный класс.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Идеи первичнее товаров</strong>. Машины по мере использования исчерпываются или изнашиваются. Хорошую идею, скажем концепцию колеса, «можно эксплуатировать снова и снова».</p>
<p>Ключевая движущая сила не знания, а <strong>креативность</strong>:  качество, позволяющее создавать на основе знаний <strong>полезные новые формы</strong>.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Развитие экономики</h1>
<p>Единой экономики больше нет; её заменила совокупность местных экономик. Классы опираются на <strong>конкурентное преимущество</strong> рождаемое спросом в разных типах экономик:</p>
<ul>
<li>способность <strong>дешевле</strong> создавать качественные продукты (экономика товаров),</li>
<li>способность предоставлять более <strong>комфортное</strong> потребление (экономика услуг),</li>
<li>способность создавать значимые <strong>новые</strong> формы (экономика впечатлений и инноваций).</li>
</ul>
<p>Проблема <strong>перепроизводства</strong> в экономике услуг: жизненный опыт потребителя все чаще превращается в беспорядочный список «побывал там, сделал это».</p>
<p style="padding-left: 30px;">Автором книги не найдено никакой статистически значимой корреляции между ростом численности населения и ростом продуктивности экономики.</p>
<p>Показатели как средний уровень образования и количество образованных людей <strong>не</strong> влияют на экономическое развитие.</p>
<p><strong>Неравенство в доходах</strong> связано с общим уровнем бедности и с расовым составом: делая одно и то же в разных городах человек получает меньше в бедном и если он там принадлежит к не основной расе.</p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Технологии, талант, толерантность</h2>
<p>Флорида вводит три «Т» составляющие современного экономического развития: технологии, талант, толерантность.</p>
<a name="wptoc_0_2_0"></a><h3>Технологии</h3>
<p style="padding-left: 30px;">Финляндия занимает первое место по глобальному индексу развития <strong>технологий</strong>, Япония — второе. Четвертое место занимает Израиль.</p>
<a name="wptoc_0_2_1"></a><h3>Талант</h3>
<p style="padding-left: 30px;">Скандинавские страны находятся в верхней части рейтинга индекса талантов: Финляндия и Швеция — на первом и втором местах, Дания и Норвегия — на четвертом и шестом. Сингапур находится на третьем месте, Новая Зеландия — на пятом.</p>
<p>Все больше экономика зависит не только от технологического уровня инноваций, а и от развития людей: (!) <strong>личностные характеристики влияют на региональный экономический рост. </strong>Особенно открытость новому.</p>
<p>Регионы, где сейчас сосредоточен креативный класс весьма отличаются от регионов с рабочим классом. В регионах с высоким уровнем доходов и экономического роста развивается <em><strong>индивидуализм</strong></em>:</p>
<p style="padding-left: 30px;">более <strong>низкий</strong> уровень доверия к религиозным институтам, <strong>менее</strong> активная волонтерская деятельность, более <strong>слабый</strong> интерес к традиционной политике и более <strong>низкий</strong> уровень гражданского лидерства.</p>
<a name="wptoc_0_2_2"></a><h3>Толерантность</h3>
<p>Открытость опыту имеет отрицательную корреляцию с рабочим классом. Рабочий класс является ключевым фактором роста консерватизма.</p>
<p>В США мы обнаружили высокую положительную корреляцию между консервативной политической ориентацией, с одной стороны, и рабочим классом и религией — с другой. Консервативные штаты оказались гораздо менее толерантными и разнообразными.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Канада занимает первое место по индексу толерантности, а Ирландия — второе. Нидерланды находятся на третьем месте.</p>
<p><strong>Толерантность — фактор экономического развития</strong>: разнообразие имеет большое значение для эффективного функционирования экономики. Открытость разнообразию — это дополнительный источник экономических преимуществ.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Двигают экономику места, готовые принять трудолюбивых, амбициозных и талантливых людей, с благожелательным отношением к иммигрантам, художникам, гомосексуалистам, представителям богемы.</p>
<p style="padding-left: 30px;">«Мультикультурная городская среда делает граждан, родившихся в США, более продуктивными»</p>
<p><strong>Индекс толерантности</strong> демонстрирует тесную связь со многими другими аспектами регионального развития — от доли креативного класса, уровня инноваций и концентрации индустрии высоких технологий до более высокого уровня дохода и заработной платы в регионе и даже большего счастья и благополучия его обитателей.</p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Индекс креативности</h2>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Креативность — процесс разрушения гештальта</strong> с целью создания более подходящего гештальта.</p>
<p>Высокая оплата труда представителей креативного класса находится в прямой зависимости от <strong>доли</strong> креативных работников <strong>в регионе</strong>. <strong>Отдача</strong> от креативности выше в регионах с более развитой креативной экономикой.</p>
<p style="padding-left: 30px;">По глобальному индексу креативности <strong>Швеция</strong> находится на первом месте, она сохраняет эту позицию с 2004 года. Финляндия занимает третье место, после нее идут Дания (четвертое место) и Австралия (пятое место). Новая Зеландия находится на шестом месте; Канада делит с Норвегией восьмое место, а Сингапур и Нидерланды замыкают первую десятку.</p>
<p style="padding-left: 30px;">В этой <a href="https://www.culturepartnership.eu/article/global-creativity-index-2015" target="_blank">статье сведены данные за 2015 год</a>.</p>
<p>Во многих регионах, получивших высокий рейтинг по индексу креативности, расположены крупные исследовательские институты.</p>
<p>Работа в салонах красоты, где почти восемь из десяти профессий (таких как парикмахеры, стилисты и косметологи) заняла первое место по уровню креативности, обогнав художников, программистов, дизайнеров и многих других.</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Независимо мыслящие</h1>
<p><em>Наука и техника, архитектура и дизайн, образование, искусство, музыка и индустрия развлечений.</em></p>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Личностные характеристики</h2>
<p>Представители креативного класса <strong>с возрастом</strong> не отказываются от тех аспектов образа жизни, которым они отдают предпочтение. Например, они не прекращают ездить на велосипеде или бегать исключительно потому, что у них появляются дети.</p>
<p>Их качества:</p>
<ul>
<li><strong>индивидуальность</strong>, действия ради личных целей, нонконформизм</li>
<li>оригинальность и непохожесть на других, желание отличаться</li>
<li>любовь к <strong>разнообразию</strong> и различиям: либеральные взгляды</li>
<li>самовыражение без страха и ожидания наказания</li>
<li><strong>открытость</strong> новому, любознательность</li>
<li>гибкость</li>
</ul>
<p>и</p>
<ul>
<li>личная активность, <strong>самостоятельность</strong></li>
<li>увлеченность делом, осмысленность результата, желание приносить пользу</li>
<li>видеть прогресс и <strong>смысл</strong>: мое действие/вклад поменяло часть мира.</li>
<li>дисциплина, сосредоточенность и упорный труд (вхождение в состояние потока)</li>
</ul>
<p>и</p>
<ul>
<li><strong>быть на работе самими собой</strong></li>
<li>не носить униформу. одеваться так, чтобы выразить свою уникальность</li>
<li><strong>выбирать</strong> где работать: дома, в кафе, на природе</li>
<li>гибкие условия труда. возможность заниматься сторонними проектами</li>
<li>несогласие с организационными нормами, избегание бюрократии</li>
</ul>
<a name="wptoc_2_1_1"></a><h2>Мотивация</h2>
<p>Для креативного класса качественные впечатления — один из главных факторов мотивации.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Идея в том, чтобы <strong>пережить настоящее приключение</strong>.</p>
<p>Образ жизни, ориентированный на получение <strong>впечатлений</strong>, — нечто большее, чем просто развлечение. Впечатления дополняют труд, досуг, общение.</p>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3>Индивидуальная</h3>
<p>жить ради:</p>
<ul>
<li>совершить что-то значимое,</li>
<li>получить удовольствие,</li>
<li>принести пользу и</li>
<li>научиться чему-то новому.</li>
</ul>
<p>Сильным мотивационным фактором так же является возможность работать с новой передовой технологией.</p>
<p>Для креативного работника <strong>интересная и ответственная</strong> работа куда важнее высокооплачиваемой рутиной.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>Большинство программистов ничего не получают за время, потраченное на участие в свободных проектах вроде Linux. Они бесплатно размещают свои результаты в сети, чтобы их коллеги могли отдать им должное как компетентным и оригинальным мастерам своего дела.</em></p>
<p style="padding-left: 30px;">Сайд проекты: &#171;Ребята из только что выступившей на открытии группы не были местными рок-музыкантами. Они сами были СЕО компаний из области высоких технологий и венчурными инвесторами&#187;.</p>
<p>Представители креативного класса часто занимаются общественной деятельностью для развития <strong>своих</strong> интересов, ценностей и индивидуальности.</p>
<a name="wptoc_1_2_1"></a><h3>Социальная</h3>
<p style="padding-left: 30px;">Открытая система коммуникации, хорошие условия труда и справедливое обращение.</p>
<p>Поскольку сильная индивидуальность и уникальность вызывает ощущение отдаленности от людей, то мотивом так же становится ощущение заботы, ощущение что мои заслуги признаны.</p>
<a name="wptoc_1_3_0"></a><h4><strong>Ощущать человеческое отношение</strong></h4>
<p>&#171;Хочу ужинать дома не только в выходные. Я хочу быть отцом, а не просто кошельком&#187;</p>
<ul>
<li>взаимное уважение,</li>
<li>конструктивная критика в обоих направлениях,</li>
<li>поощрение <strong>открытого</strong> обмена мнениями.</li>
</ul>
<a name="wptoc_1_3_1"></a><h4><strong>Разговаривать с очень разными</strong> людьми</h4>
<p>Процесс инноваций носит социальный характер. В ходе непринужденных бесед новые идеи и рождаются.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>Социальные медиа — Twitter и Facebook — проникли в жизнь глубоко, и у этих тенденций есть обратная сторона — еще более непреклонное стремление к реальному сообществу, реальным ощущениям и реальной жизни.</em></p>
<p><strong>Уличная культура</strong> — это неотъемлемая часть креативной жизни. Именно тут можно встретить кого угодно. Уличная среда позволяет регулировать уровень и насыщенность впечатлений. Уличная культура социальна и интерактивна.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Когда есть возможность пообщаться с художниками или любителями искусства, это стимулирует творческие способности. Креативные люди время от времени посещают дорогостоящие культурные мероприятия, но не отказываются при этом и от элементов массовой культуры — голливудских фильмов и концертов рок- или поп-музыки.</p>
<a name="wptoc_1_2_2"></a><h3>Забота о своем теле</h3>
<p>Активные занятия на открытом воздухе. Представители традиционного рабочего класса целый день занимаются физическим трудом, поэтому в свободное от работы время предпочитают расслабиться и меньше двигаться. Креативный класс наоборот: жаждут творческой стимуляции, а не бегства от реальности в наркотики или виртуальность.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>У некоторых музыкантов бицепсы больше, чем были у профессиональных спортсменов 40 лет назад.</em></p>
<p>Досуг — это совсем не время отдыха. На практике это означает <strong>бег, скалолазание и езду</strong> на велосипеде, а не просмотр матчей по телевизору; это означает путешествия в интересные, отдаленные и, может, даже опасные места, которые захватывают их как физически, так и интеллектуально.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Представители креативного класса не проявляли особого интереса к зрелищным видам спорта; они предпочитали непосредственное участие.</p>
<p><strong>Прогулки</strong>. Пеший туризм подразумевают непрерывную вовлеченность внимания, причем на разных уровнях. Прогулка в лесу/дендропарке повышает результаты тестов на проверку когнитивных способностей на 20 процентов.</p>
<a name="wptoc_2_1_2"></a><h2>Счастье</h2>
<p>Физическая форма тесно связана с уровнем счастья, анализ показал самую высокую корреляцию между этими двумя показателями.</p>
<p>Здоровый или нездоровый образ жизни — это не просто результат правильных или неправильных личных решений человека. Образ жизни неразрывно связан с характером и структурой культуры и общества.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Высока связь между уровнем счастья и долей креативного класса</strong>, а также уровнем дохода. И наоборот &#8212; где больше представителей рабочего класса, уровень счастья ниже.</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Работа</h1>
<p>Теперь <strong>работа всегда</strong>. Креативная работа сопровождает всегда и везде, независимо от технологий, — ведь она выполняется в голове.</p>
<p>Над интересной задачей невозможно перестать думать. Сотрудники Apple носили футболки с надписью 90 Hours a Week and Loving It («90 часов в неделю — и мне это нравится!»). А почему бы и нет? У них была очень интересная работа, и, кроме того, они меняли этот мир.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Креативный класс подчиняет свободное время собственной логике, <strong>стирая грань между работой и досугом</strong>.</p>
<p>Компании по-прежнему важны, но они уже не занимают господствующего положения. <strong>Люди играют все более важную роль.</strong> Работники начали идентифицировать себя скорее с профессией и родом занятий, чем с компанией. Определяют себя через креативное <strong>содержание своих занятий и интересов</strong>.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>&#171;Рабочие получат контроль над средствами производства&#187; это что хотел Карл Маркс, но оно произошло совершенно иным путем, чем он представлял.</em></p>
<p>Открытых к разнообразному опыту определяет способность сравнительно быстро осваивать новые навыки.</p>
<a name="wptoc_3_1_0"></a><h2>Мобильность</h2>
<p>Творческие способности невозможно покупать и продавать отдельно от человека. Креативный класс отличается высокой <strong>мобильностью</strong> и часто переезжает с места на место, а многие его представители живут совсем не там, где прошло их детство.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Вероятность того, что человек переедет в другой город, достигает максимума примерно в возрасте 25 лет, затем резко снижается на протяжении следующих двух десятилетий, и сходит на нет в пенсионном возрасте.</p>
<p>Ищут среду, которой было бы свойственно <strong>разнообразие</strong> во всех смыслах этого слова, возможность подтвердить свою идентичность в качестве креативных. Двадцать лет назад вас спросили бы, где вы работаете, а сейчас спрашивают, <strong>где живете</strong>. Термин &#171;качество места&#187; в противовес традиционной концепции качества жизни.</p>
<a name="wptoc_0_2_0"></a><h3>Качественное место</h3>
<p>По мнению Гилберта в триаде «где жить, чем заниматься и с кем это делать» место — это первая из трех опор. Фактор места может быть четвертым «Т» — территориальными активами.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Само <strong>место — важный фактор счастья</strong> и субъективного благополучия.</p>
<p>Людей привязывают к определенным местам три основных качества:</p>
<ol>
<li>социально-бытовые объекты
<ol>
<li>инфраструктура развлечений и</li>
<li>места для встреч с другими людьми,</li>
</ol>
</li>
<li>открытость: гостеприимность места,</li>
<li>эстетика района: его красота и зеленые зоны.</li>
</ol>
<p><strong>Предпочтение рабочим местам</strong>, в которых:</p>
<ul>
<li>гибкость и открытость неформальной атмосферы</li>
<li>сочетаются со
<ul>
<li>стабильностью занятости,</li>
<li>разумной продолжительностью рабочего дня,</li>
<li>талантливыми рядовыми сотрудниками и</li>
<li>ответственным руководством.</li>
</ul>
</li>
</ul>
<p>Креативные работники стремятся жить в среде, в которой <strong>могут развиваться</strong> индивидуальность, нонконформизм и креативность; поддерживающей и стимулирующей творческий процесс. Один из ключевых факторов — <strong>разнообразие</strong>.</p>
<a name="wptoc_0_0_4"></a><h1>Компания</h1>
<a name="wptoc_4_1_0"></a><h2>Позволяет свободу</h2>
<p>Креативные сферы деятельности характеризуются высоким уровнем <strong>неопределенности</strong>: практически невозможно заранее определить, что именно будет иметь успех. <strong>Из подготовки</strong> может получится нечто оригинальное, а может и ничего не получится.</p>
<p>Креативная компания получает прибыль с каждого работника <strong>нелинейно</strong>.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Креативный работник не станок: его нельзя включать и выключать когда хочется работодателю. Он рождает свежие идеи &#171;как бы&#187; внезапно, но для этого идет долгая работа внутри мозга (период инкубации). Чтоб найти новые и полезные комбинации, необходимо тщательно проанализировать <strong>большой</strong> объем данных.</p>
<p><strong>Работник выбирает</strong> по своему усмотрению как часы, так и дни работы. Компания не контролирует как работник будет решать взятые на себя задачи и оценивает только качество решения.</p>
<a name="wptoc_4_1_1"></a><h2>Искушает</h2>
<p>Занимается извлечением прибыли из полезных идей своих сотрудников. Ели хочет &#171;собирать новую руду&#187; в виде креативных людей, то ищет как поддерживать их &#171;огонь&#187; и использовать &#171;очаг&#187; творчества, горящий внутри.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Компания воздействует на внутреннюю мотивацию <strong>тонкими методами управления</strong>.</p>
<p>Вместо того чтобы давить (что делают с рабочим классом – заставлять работать так много и так долго, сколько они смогут выдержать) или подкупать (как обслуживающий класс), она, можно сказать, искушает работать усерднее с помощью создания определенной<strong> физической и информационной среды. </strong></p>
<a name="wptoc_4_1_2"></a><h2>Объединяет</h2>
<p>Компания решает <strong>задачу объединения</strong> креативных людей в месте, где кипит разнообразие. Ценно сочетание опыта, навыков, интеллектуальных способностей и энергии. Самое важное для компании — находиться в таком месте, где есть люди, обладающие этими качествами.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>Создает стратегию как притягивать к себе талантливых людей из институтов. </em></p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>Стив Джобс прежде всего умел устанавливать контакты с разнообразными людьми и привлекать ресурсы.</em></p>
<p>Креативные работники ищут  <strong>организационные структуры, где можно реализовать</strong> свой творческий потенциал: где есть сложные и интересные задачи, при этом нет ригидной подавляющей бюрократии.</p>
<p>Креативная компания <strong>организовывает неподавляющий процесс</strong>. Работники имеют возможность чаще вступать в контакт друг с другом и им легче обмениваться информацией, сохранять и развивать знания, делиться идеями.</p>
<a name="wptoc_2_2_0"></a><h3>Группы креативных людей</h3>
<p>Креативность <strong>развивается</strong> именно <strong>в группах</strong>: научных лабораториях, кинематографических коллективах, архитектурных бюро и прочих.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Сообщества, а не гены/талант — основные факторы эволюционного перелома в какой либо области.</p>
<p>Объединения<strong> индивидуальностей</strong>: создавать <strong>небольшие рабочие группы,</strong> базы данных и связи между личностями и группами, обеспечить взаимодействие этих кластеров на <strong>равных</strong> началах.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Вертикальная иерархия и традиционная карьерная лестница уступили место горизонтальным.</p>
<a name="wptoc_4_1_3"></a><h2>Помещение</h2>
<p style="padding-left: 30px;">Появлении &#171;четвертого места&#187;, которое сочетает в себе работу и сообщество: место, куда креативные работники могут отправиться не только для того, чтобы «сбежать от работы, но и заняться ею». (о концепции мест <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/Третье_место" target="_blank">в википедии</a>)</p>
<p>Люди, сидящие тут с ноутбуками, — работают или общаются? И то, и другое. В какой-то момент они работают, а затем быстро переключаются на общение.</p>
<p>Все это напоминает старого ремесленника, который работает у себя в мастерской на главной улице: он <strong>занят делом, но всегда готов предложить чашку чая, если к нему заглянет интересный человек</strong>.</p>
<a name="wptoc_3_2_0"></a><h3>Социальная зона</h3>
<p>Офис креативной компании – не офис. &#171;Открытые водопроводные трубы, как будто не до конца обработанные стены и потолки&#187;. Часто бывшие индустриальные здания с большими, не разделенными на части помещениями, в которых можно использовать центральную зону. <strong>В центре пространство, где люди собираются вместе, зоны общего </strong>пользования<strong>.</strong></p>
<p style="padding-left: 30px;">Креативным работникам нужны пространства с <strong>нечёткими границами, функционирующее 24 часа</strong> в сутки. Организованы по принципу <strong>открытой планировки</strong>. Куда можно приходить и уходить в удобное время.</p>
<p><em>В офисах необходимо создать такую же активную социальную среду, какую обнаружила Джейн Джекобс на тротуарах Вест-Виллидж.</em></p>
<p>.</p>
<a name="wptoc_0_0_5"></a><h1>Креативный город</h1>
<p>Помещение креативных компании гармонично вливается в бурлящую <strong>уличную жизнь</strong> с ее почти непрерывным <strong>общением</strong> между людьми. Вокруг кафешки, где тусят очень разные люди. Уличные музыканты и артисты. Процветает индивидуализм как в социальных отношениях, так и в выражении собственного мнения. Места «независимы практически от всех институтов».</p>
<p style="padding-left: 30px;">Больше объектов инфраструктуры и способов проведения досуга, которые <strong>объединяют одиноких людей</strong>. Все больше людей живут в одиночестве, не имея поблизости ни друзей, ни родственников (<a href="http://dan.kiev.ua/blog/2016/10/29/zhizn-solo/">книга &#171;Жизнь соло</a>&#187; о которой уже писал). Выходя из дома отправляются в публичное пространство, где хотят встретить кого-нибудь из знакомых.</p>
<p>Гибкий образ жизни креативных работников порождает спрос на армию обслуживающего персонала, <strong>работающего 24 часа в сутки</strong>.  Людям с креативным складом ума нравится смешение стимулирующих факторов. Они хотят слушать разную музыку и пробовать разные блюда.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Возможность <strong>знакомиться</strong> с людьми и заводить друзей — самые важные факторы, от которых зависит, насколько довольны своей жизнью.</p>
<a name="wptoc_5_1_0"></a><h2>Доступность мест</h2>
<p>Существует взаимосвязь между открытыми местами и открытыми людьми. Оживленная уличная жизнь способствует взаимодействию и стимулированию людей. Открытые места, где ценят широту взглядов и самовыражение. Где много представителей меньшинств.</p>
<p>Тенденция к обеспечению свободного передвижения <strong>пешком</strong>. Креативные города приспособлены для пешеходов. Обитатели устраивают пикники. Востребованы <strong>велосипедные</strong> дорожки и парки в непосредственной близости от дома, а также безопасный и надежный общественный ночной транспорт.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Многофункциональные</strong> <strong>здания</strong> состоят из среднего количества этажей, в них много баров, кафе и других <strong>общественных</strong> мест.</p>
<p>Многоквартирные дома со смежными стенами легче отапливать, чем отдельные частные дома, а из-за высокой плотности населения люди реже ездят на автомобилях и чаще <strong>пользуются общественным транспортом </strong>или<strong> ходят пешком</strong>.</p>
<a name="wptoc_0_2_0"></a><h3>Недоступность и заурядность</h3>
<p>На заре промышленной революции владельцы бизнесов строили города для своих работников буквально на пустом месте, на пустыре.</p>
<p>В организационную эпоху пригороды стали, по сути, <strong>спальными районами</strong>. Они представляют собой беспорядочно разросшиеся, безликие места с разобщенными обитателями, которые живут в типовых домах, расположенных на больших участках, и ездят на работу в город, преодолевая большие расстояния.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Вынужденная необходимость <strong>тратить</strong> много <strong>времени</strong> на поездки на работу и обратно доставляет неудобства и снижает уровень счастья.</p>
<a name="wptoc_5_1_1"></a><h2>Аутентичность места и сцена</h2>
<p><em>Креативные люди стараются держаться подальше от раскрученных заведений, которые они называют «заурядными». Найти маленькую отличную от других кафешку очень трудно, поскольку заурядные заведения имеют обыкновение проникать повсюду.</em></p>
<p><strong>Аутентичные сцены</strong>, расположенные в различных городских кварталах, помогают сформировать в данном месте креативную среду и волнующую атмосферу. Они создают условия не только для развлечений, но и для работы, позволяя людям устанавливать <strong>контакты, учиться друг у друга</strong>.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Сцены — это «способ организации и потребления культуры», места, где создаются впечатления. Наличие сцен, предоставляющих возможности для самовыражения, имеет сильное и широкое <strong>экономическое</strong> воздействие.</p>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3>Аудиоидентичность</h3>
<p><strong>Музыка — ключевой компонент, делающий место аутентичным.</strong> Музыкальный стиль — это первое, что вызывает у людей ассоциации с городом, посредством чего города продвигают себя. По существу, музыка играет главную роль в создании идентичности и формировании подлинных сообществ.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em> Технологическая и музыкальная среда соседствуют друг с другом.</em></p>
<p>Поиск способов поддержки местной музыкальной среды так же важен, как и инвестиции в бизнес в сфере высоких технологий, и гораздо более эффективен, чем строительство крупного торгового комплекса.</p>
<a name="wptoc_5_1_2"></a><h2><strong>Города, а не государства</strong></h2>
<p>Основная движущая сила инноваций — <strong>города</strong>. В креативном городе одновременно процветают <strong>все виды креативности</strong>: художественная и культурная, технологическая и экономическая. Он противопоставляет застойную жизнь небольшой сплоченной общины динамичности большого скопления людей.</p>
<p>Сферы экономики более высокого уровня: инновации, дизайн, финансы и медиа — чаще всего развиваются в относительно небольшом количестве мест, <strong>где</strong></p>
<ul>
<li><strong>много людей,</strong></li>
<li><strong>всегда есть чем заняться,</strong></li>
<li><strong>богатая музыкальная среда,</strong></li>
<li><strong>этническое и культурное разнообразие,</strong></li>
<li><strong>чудесные возможности для активного отдыха</strong></li>
<li><strong>на природе и</strong></li>
<li><strong>насыщенная ночная жизнь.</strong></li>
</ul>
<p>Увеличение численности населения в два раза приводит к получению в два раза большего объема креативного и экономического продукта и при этом не требует увеличения дорог, концертных площадок и другой инфраструктуры в два раза.</p>
<a name="wptoc_0_0_6"></a><h1>Городские племена</h1>
<p>Города — не просто место обитания умных людей, это еще и благоприятная среда, в которой устанавливаются <strong>связи</strong>, формируются <strong>сети</strong> и возникают новые оригинальные <strong>комбинации</strong>.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Идея опирается на модель формирования городов, построенную по закону <strong>предпочтительного присоединения:</strong> квалифицированные и продуктивные люди притягивают к себе других квалифицированных и креативных людей.</p>
<p>Слабые связи позволяют общаться с <strong>новыми</strong> людьми и получать новую информацию. Внезапно открываются новые <strong>возможности</strong>, о которых прежде не знали. Особенность сильных связей (вроде брака) такова, что они требуют гораздо больше времени и энергии. Слабые же отнимают меньше сил, и можем использовать их более рационально.</p>
<p>По мнению Итана Уотерса, «городские племена» – <strong>сплоченные</strong> группы друзей выполняют сейчас те функции, которые были раньше уделом семей. Люди с которыми общаюсь разбросанными по всему городу.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Город позволяет проявляться <strong>силе слабых связей</strong>: сближение с незнакомцами важнее отношений со старыми друзьями. Видеть примеры разной креативности и находить наставников.</p>
<a name="wptoc_6_1_0"></a><h2>Инклюзивное пространство</h2>
<p style="padding-left: 30px;">Ни умственно неполноценный человек, ни гений не получит в маленьком местечке таких <strong>возможностей</strong> для развития своих врожденных качеств, какие он непременно найдет в большом городе.</p>
<p><strong>Хорошо там где много геев</strong>. Опираясь на книгу The Gay and Lesbian Atlas «Атлас геев и лесбиянок» Ричард приходит к выводу что гей-индекс и индекс богемы оказались поразительным, невероятно эффективным инструментом прогнозирования региональных <strong>показателей развития экономики.</strong></p>
<p style="padding-left: 30px;">Кремниевая долина выгодно отличалась от других мест не только наличием Стэнфордского университета или теплым климатом. Ей была свойственна открытость и готовность оказывать поддержку всему креативному.</p>
<a name="wptoc_0_0_7"></a><h1>Развитие креативного класса</h1>
<p><strong>Инвестиции в инновации</strong> и идеи обеспечивают чрезвычайно высокую прибыль и приносят невероятные дивиденды именно потому, что это делается на благо общества.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Пересмотреть <strong>как мы измеряем экономическое развитие</strong> и перейти на индекс креативности, учитывающий такие факторы, как мера счастья и благополучия, здоровье и физическое состояние, качество мест и максимально полное использование человеческого потенциала.</p>
<p>Креативному классу после самоосознания отдельной социальной группой прийдется <strong>решить ряд проблем</strong>:</p>
<ul>
<li>Создать систему образования, которая стимулирует, а не подавляет. Больше внимания активному обучению.</li>
<li>Учить школьников самостоятельно делать карьеру и создавать собственные стартапы.</li>
<li>Любой труд может и должен быть креатифицирован. Компания может начать собирать идеи &#171;простых рабочих&#187;.</li>
<li>Создание новой системы и совокупности институтов социальной поддержки. Ввести базовое социальное обеспечение для креативных работников. Креативные специалисты и фрилансеры должны иметь свою систему медицинского обслуживания, страхование.</li>
<li>Сознательно трансформировать города и стратегию их развития.</li>
</ul>
<a name="wptoc_7_1_0"></a><h2>Обеспечить социальной защитой</h2>
<p>Креативным работникам свойственно многое делать самим – брать <strong>на себя</strong> не только<strong> весь риск</strong> в связи с принятием решений по поводу работы, но и заботу о своей креативности. Создавать собственную стратегию выбора места работы и активного участия в жизни местного сообщества.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Создание имени</strong>. Музыканты, художники, писатели и актеры могут и не стремиться к чему-то вроде постоянной должности в университете, но для них тоже крайне важно еще в молодости получить титул «звезды» или хотя бы человека, подающего большие надежды. Им приходится тяжело работать, и первоначальные усилия не у всех со временем окупаются.</p>
<p>Работа фрилансера сопряжена со значительной дискриминацией: только 11 процентов свободных агентов в США получают медицинскую страховку от своих основных клиентов и всего одной четверти работников предоставляются хоть какие-то льготы.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>У фрилансеров нет пособий по безработице</strong>; нет защиты от возрастной, расовой и гендерной дискриминации; нет принудительного применения закона Министерством труда, когда работодатели не платят — и этот список можно продолжить.</p>
<a name="wptoc_0_2_0"></a><h3>Проблема подавления</h3>
<p>Огромный резерв креативной энергии имеется во всех городах, но ее подавляют «самодуры» — люди, которые стремятся <strong>все контролировать и считают, что они, и только они одни, знают</strong>, что необходимо другим.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Причина, по которой большинство людей решили работать на себя, не связана с тем, что их уволили – им не хотелось тратить время на офисные интриги, корпоративы, и прочие отношения никак не связанные с самой работой. Не хочется терпеть <strong>непоследовательное, некомпетентное руководство</strong> самодуров на всех уровнях.</p>
<p>Захватившие места принятия решений такие люди <strong>часто говорят «нет»</strong> и реагируют на новые инициативы или идеи комментариями подобного рода: «Вот так у нас здесь все устроено», «Из этого ничего не выйдет» или «Почему бы вам не отправиться в какое-нибудь другое место».</p>
<p>При переходе от экономики услуг к экономике впечатлений главный враг &#8212; подавление основных элементов человеческого духа <strong>господствующей культурой</strong>. Современный мир уже хорошо приспособлен для обслуживающего класса. Пока мы живем на руинах старого порядка, испытываем чувство безысходности.</p>
<a name="wptoc_7_1_1"></a><h2>Наладить процесс креатификации</h2>
<p style="padding-left: 30px;"><em>В самом начале обучения в школе всем детям присущи блестящее воображение, изобретательный ум и готовность высказывать собственное мнение. Школа что-то такое делает с детьми, что они это теряют.</em></p>
<p>Процесс креатификации человека – фундаментальная трансформация не только образа жизни, но и способов производства и потребления.</p>
<ol>
<li>Обычная система образования не осознает этот процесс.</li>
<li>Необходимо обеспечить <strong>участие</strong> промышленных рабочих и работников сферы обслуживания в креативной экономике.</li>
<li>Развивать высокий уровень <strong>социальных</strong> навыков, что подразумевает способность находить нужных людей для реализации проекта, умение убеждать, социальная восприимчивость, способность помогать другим людям развиваться и чувство сопереживания.</li>
</ol>
<a name="wptoc_7_1_2"></a><h2>Трансформировать развитие городов</h2>
<p>Современные власти фокусируются на строительстве <strong>физических</strong> объектов: стадионов, скоростных автострад, городских торговых комплексов и напоминающих тематические парки районов для туризма и развлечений. Однако эти объекты не имеют особого значения для креативных людей. Уже получили свою долю <strong>бессмысленного</strong> роста загрязненив окружающую среду.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>Со временем какой-нибудь город поймет, как можно в полной мере использовать креативный потенциал людей. Начнет способствовать раскрытию инновационного потенциала и одновременно решать усугубляющуюся проблему неравенства.</em></p>
<p>Движущая сила роста городов — это не только накопление знаний или когнитивные способности, но и дальнейшая <strong>концентрация в одном месте людей</strong>, обладающих развитым социальным интеллектом и креативностью.</p>
<p>Создание креативной атмосферы и формирование идентичности всего города:</p>
<ul>
<li>Больше средств в создание зеленых зон и сцен.</li>
<li>Регулярное проведения культурных мероприятий в местном сообществе с привлечением желающих участвовать.</li>
<li>Расширять систему общественного транспорта.</li>
<li>Принимаемые на уровне местных сообществ меры, направленные на обеспечение разнообразия.</li>
<li>Прекратить субсидирование бессмысленного разрастания пригородных районов.</li>
<li>Прекратить строительство огромных небоскребов, изолирующих людей в своего рода вертикальных пригородах.</li>
</ul>
<p>Вредны планы возрождения центральных городских районов, основанные на уничтожении их наследия новой застройкой.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Мой Путь Художника</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2015/12/31/moj-put-hudozhnika/</link>
		<pubDate>Thu, 31 Dec 2015 00:19:36 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Сделал]]></category>
		<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<category><![CDATA[внимание]]></category>
		<category><![CDATA[импровизация]]></category>
		<category><![CDATA[книга]]></category>
		<category><![CDATA[креатив]]></category>
		<category><![CDATA[личность]]></category>
		<category><![CDATA[лучшие]]></category>
		<category><![CDATA[Путь художника]]></category>
		<category><![CDATA[рецензия]]></category>
		<category><![CDATA[сотрудничество]]></category>
		<category><![CDATA[упражнения+паттерны]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5486</guid>
		<description><![CDATA[Я несколько раз сталкивался с книгой Джулии Кэмерон &#171;Путь Художника», когда учился на психолога. После раза седьмого в поле внимания я помню пролистал ее, по диагонали почитал &#8212; ведь простые техники. По сравнению со знакомыми мне книгами по психологии она проигрывает заумностью. Так что закрыл и не вспоминал. 12 недель Но. На что я не [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><em>Я несколько раз сталкивался с книгой Джулии Кэмерон &#171;<a href="https://bookmate.com/books/xEEJhjj1" target="_blank">Путь Художника</a>», когда учился на психолога. После раза седьмого в поле внимания я помню пролистал ее, по диагонали почитал &#8212; ведь простые техники. По сравнению со знакомыми мне книгами по психологии она проигрывает заумностью. Так что закрыл и не вспоминал.</em></p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>12 недель</h1>
<p>Но. На что я не обратил тогда внимания, и что помогло заметить &#171;<a href="http://life.derznovenie.com/index.php" target="_blank">Творческое Дерзновение</a>&#187; &#8212; что это не книга по психологии, это книга <strong>еженедельник</strong>. <strong>Практический</strong>. На 12 недель. Потом уже в середине прохождения и благодаря ей я прогулялся по магазинам и понаходил, что сейчас понапридумывали коучи похожих книг и всяких ежедневников для заполнения.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Да и авторка признается, что она придумала свою книгу после прохождения 12 ступенчатой программа Анонимных Алкоголиков.</p>
<p>Путь Художника появился уже достаточно давно и стал известной книгой. И мне тоже приятно, что это <strong>первый</strong> практический курс-книга, что я проходил. Для меня вот это было важно &#8212; что есть ряд заданий, которые надо сделать. Неделю за неделей. И смысл в принципе не в книге, а в работе с собой с помощью стимулов из книги и посредством людей на форуме ТД.</p>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>Творческое Дерзновение</h2>
<p>Творческое Дерзновение &#8212;<strong> онлайн проект</strong> <a href="https://www.facebook.com/dmitriy.pilipchuk" target="_blank">Димы Пилипчука</a>, основанный на книге и ее расширяюще-дополняющий. В конце самой книги поощряется соединение проходящих в такие команды поддержки. И там, в книге, есть рекомнадции как это делать. ТД-3 <strong>добавляет</strong> еще еженедельные задания по <strong>медитации</strong>, по физ <strong>нагрузке</strong> (что есть в книге тоже, но ближе к концу), по письменным практикам.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Изначально я хотел проходить и читать отчеты из ТД-1 и других похожих групп (что есть вконтакте). Но смог это делать тлько в начале. Вот это важно отметить &#8212; в начале есть такой дикий энтузиазм, а потом его все меньше и меньше и повседневность возвращается и отбирает время у упражнений. 12 недель все таки не мало.</p>
<p>Очень круто что <strong>группа ТД-3 стартовала в мае</strong>. Так что активная часть прохождения заданий была <strong>летом</strong>, как раз когда меньше других дел и погода хорошая и медитируется легко. Но я так же как и многие подвис на неделе 9 и потом стал отставать. В самой книге неделя 9 это о таких зависаниях (там у недель есть темы), что прикольно.</p>
<p style="padding-left: 30px;">В итоге сейчас я пишу это <strong>33</strong> <strong>неделя</strong> моего тренинга и можно сказать что я за 34 неделе (которой завершается 2015 год) его прошел, хотя всё таки не все упражнения сделал. Но Джулия говорит, что и не все сделать уже круто.</p>
<p>Было печально что после недели 12 на проекте даже те, кто не прошел все просто ушли с форума и перестали выкладывать свои отчеты. Но таких ощущений вроде отстраненности от людей у меня набралось много. В этом и смысл что <strong>ощущений становится больше</strong>. Второй смысл &#8212; в том, чтоб их документировать. Записывать.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>О чем книга</h1>
<p>Хороший вопрос. Она о&#8230; Хм. Заметнее всего она говорит о <strong>Боге</strong> и духовном, притом в начале ставит главу о том, что если слово Б-г не нравится &#8212; замените его чем угодно что в вашей реальности поподходящее. Потом в каждой неделе Бог так или иначе есть. Приравнивается к Творцу. Мир живет благодаря <strong>творящей</strong> <strong>силе</strong> ежесекундно. Художники занимаются духовной деятельностью и творят благодаря зданию себя этой силе / потоку. Она всякие молитвы предлагает, вроде &#171;Я позабочусь о количестве, а ты, Великий Творец, о качестве&#187;.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>Это вот по мне побочный результат того, что это производная от Анонимных Алкоголиков, которые производная от христианских групп.</em></p>
<p>При этом я только сейчас набирая этот текст заметил, что она не говорит о духовном. Либо я не заметил такого прямого текста, но логически отсюда выплывает что<strong> творчество &#8212; духовная практика</strong>. Эта книга &#8212; пособие по развитию своего умения быть включенным в духовную практику, в произведение духовных ценностей. Хотя Кемерон вот пишет о пафосе, что думать об высоком как мотиации творчества, оно вредит творчеству. Пиши для себя, а там как будет.</p>
<p>Ок. Убрав эту богоприятную вязь словосмыслов и идя вглубь возникает более широкое понимание. Упражнения часто спрашивают по разному &#171;а <strong>что</strong> тебе <strong>нравится</strong>?&#187; и &#171;а <strong>кто</strong> тебя <strong>обижал</strong>?&#187;. Идея в том, чтобы разобраться чего ты хочешь творить и почему ты сейчас этого не делаешь. Как ты застрял, оказался в ступоре, итд. Хочешь &#8212; твори! Почему нет?</p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Кто живет меня?</h2>
<p>Точка внимания №1 &#8212; состояние <strong>подконтрольного</strong>. Меня определяют другие люди. Извне. Они так меня запугали, что я теперь нахожусь <strong>в рабстве</strong> даже без их воздействия. Я молчу, я не высовываюсь, я заполнены виртуальными монстрами, которые производят в моем теле эмоции и иррациональный процессы, фобии.</p>
<p>Любимая фраза родителей &#171;Что <strong>они о нас</strong> подумают?» &#8212; а ведь правда, как я смогу прожить без мнения этих и тех и тех. &#171;Знатоков&#187; моей жизни. Им же виднее. Им, кто нарушает договоры, кто транжирит ресурсы включая время, кто обвиняет кого угодно, а не себя, кто ранит и опускает всех вокруг. Наносит вред, боль и насилование.</p>
<p style="padding-left: 30px;">После остаются только <strong>сомнения</strong> в себе, в творении, в будущем и опасности внутри. И я всё равно зачем то иду получить их критику, их неконструктив. Я трачу свое время (ресурс) чтоб эти люди или внутренний родители вергал в меня в &#171;я молча прячусь&#187;.</p>
<p><strong>Почему я до сих пор с ними?</strong> Я привык, или я хочу их подтверждения моей важности. А почему их? Потому что они скорее всего делают то, что я хочу. Я как бы поклоняюсь этому человеку, я хочу с ним тусить, отдавать ему свою энергию и ресурс, я плачу за него. Потому что &#171;я хочу так же, но не делаю&#187; (иметь денег, написать книгу, жить в доме + банально, это были мои родители). На самом деле &#171;он это я, так я мое думает&#187;, подсознательно. Поэтому я <strong>хочу быть хорошим для</strong> него. Это извращенное бытие, но так и есть. Так я сам подвисаю. Блокирую себя. Потом добавляются алкоголь и другие наркотики.</p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Ответы для застрявших</h2>
<p>Для себя основную дихотомию в основе книги «Путь Художника» я заметил как «не/<strong>жить</strong> себя» . Творить я смогу только, если я живу про себя, если я понимаю что мне нравится, если я нахожу смелость начать, если я нахожу энтузиазм продолжить и мудрость остановится в самый интересный момент (&#171;картина никогда не бывает нарисована полностью&#187;).</p>
<p>Как можно не/жить себя? Да оказывается очень легко. Я <strong>хочу делать одно, а делаю другое</strong> (в данном случает о здоровых людях с конструктивным поведением, а не маниях итд). И не выступаю против этого. Со временем возникают &#171;прирученные люди&#187;, делающие что другие хотят. <strong>Стах</strong> &#171;за что мне станут платить?&#187;. Я сдаюсь за какие-то плюшки (зарплату, неголодане, горячий душ, дом а не сквот, комфорт, итд). Подконтрольно. Жизнь ощущается безцветно, бесполезно и бессмысленно. Стабильно.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Все под контролем на этом месте. Есть ощущение безопасности, но при этом приходится волноваться что &#171;всё на месте, да что-то не так&#187;. Вспоминается начало &#171;Бойцовский клуб&#187; фильма.</p>
<p>Для меня было интересно, что в упражнении просят <strong>найти</strong> конкретных <strong>виноватых</strong>. Конечно я их вспомнил. Делая задания похвалить себя. Сразу вылезли толпы голосов, опускающих меня, точнее что я сотворил и пробовал сотворить. Я сам не представлял насколько часто и бойко другие выступают против креатива и нововведений.</p>
<p>В итоге понял и думаю это задумка книги, что изначально примененное насилие ко мне осталось со мной в голове и хотя тех ситуаций/людей уже и близко нет, остался я и внутри себя я продолжаю <strong>их репрессии на себя</strong> воспроизводить. И боятся продолжаю. То есть в итоге на самом то деле это делаю я. Я не живу себя. И часто я даже не замечаю что я это делаю.</p>
<p style="padding-left: 30px;">И поскольку я подвис, я занят непонятно чем, я не тем занят. И занчит мне <strong>нудно</strong>. Ведь я делаю какой то самосаботаж, пустое по ощущение, ни о чем, <strong>апатия</strong> и безжизненность. С этим мое внимание. Я остаюсь заблокирован и прибываю в недружественном мире, где мало моего своего и я даже этого избегаю, я ведусь на внешние запреты, которые переходят на внутренние запрет.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Из такого состояния большинство людей вокруг &#8212; <strong>враждебны</strong>. Развивается ощущение дистанцирование от жизни. Я вне этого, я отстранен.</p>
<p>Я не получаю чего-то, но я постоянно ж что то делаю и я занят. Я продолжаю это делать, но все теряю энтузиазм. Заблокированый художник он не ленив, он в страхе. Он <strong>сам себя ранит</strong> ежемоментно используя много механизмов и объектов &#8212; завись, раздражение, спихивание вины на всех и на Бога. Вера: мир скуп. Отсутствие ресурсов и денег. Боязнь начать. И еще большая боязнь ошибиться, иначе перестану &#171;быть хорошим&#187; для них важных. Заметят каков я есть. Я постоянно переоцениваю воображаемый результат и так никогда не перехожу в появление результата реального.</p>
<p>Подпитывание внутреннего ничтожества, передушивание себя, концентрация на прошлых травмах и потерях &#8212; это такой токсичный паттерн поведения. (я тоже его делал) Из чего можно выйти через перефокусировку травмы. <strong>Перефокусировку</strong> на Я. Всё про меня. Выявить, чтоб стало видно что я сейчас не для себя и дальше начинать самоизцеление &#171;детскими&#187; шагами через заполнение близлижащей лакуны построение барьера защиты от чуждого. Волнообразное движение &#8212; сделал, отступил, сделал, отступил. И так учится проваливаться не травмируясь.</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Зона меня</h1>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Виды занятия не тем</h2>
<p><strong>Делаю «Просто, потому что надо»</strong>. Бездумно. И вот кажду неделю «Путь художника» мы исследуем разные сферы, где это проявляется. = Это и алкоголь/переедание, трудоголизм &#171;я очень занят, мне некогда, я обязан, делаю очень важное&#187; и не то отношение к деньгам, и избегание людей через враждебность, и тянутся к друзьям-вредителям унижающим меня и старые привязанность с удовольствием &#171;покопаться в пепле&#187; и модель поведения я-страдалец и я делаю скучное ради вашего ж блага. Итд.</p>
<p style="padding-left: 30px;">На форуме еще есть две компиляции из &#171;Приручи свиох драконов&#187; книге о самоунижении и о мученичестве, которые хорошо дополняют эти идея. Да и Золушка в тему <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/11/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>С <strong>деньгами</strong> тоже инетесно. Вот что важно. В реальности книга+форум становятся базой, по которой я иду. Тропой. Но в нее я могу вносить что всплывает с моего прошлого. Что другие открывают и делятся на форуме. Или мои старые заметки. Например, по деньгам. Есть глвава в книге. Но я вспомнил известные постсовковые стереотипы, он и меня преследует &#171;деньги это зло&#187;, &#171;сволочи ублюдки капиталисты используют нас&#187;, &#171;мы хорошие люди, мы не крадем поэтому и бедные&#187;.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Центальный <strong>мой улов бездумства: &#171;нудное вознаграждается&#187;.</strong> Что деньги платят как компенсацию за выполнение долга. То есть я хороший человек, я выполняю долг, я страдаю и за это мне отплачивают. Зарплатой. Нет страданий &#8212; нет и зарплаты.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Страхи, страхи, страхи&#8230; Мысли, мысли, мысли&#8230; Страх быть брошенным. Страх наказания за удовольствие. Страх высовыватся. Быть осужденным.</p>
<p>Книга как раз дает форму, а вот <strong>заполнить ее приходится собой</strong>: а где я так поступил? Ага а эти же люди в моей жизни, чего я к ним пойду? Я не могу найти за день какие то 10 минуть сесть нарисовать скетч, почему и что такого важного я вообще делаю? Откладываю 15 минут упражнение по музыке, и что я боюсь?</p>
<a name="wptoc_2_1_1"></a><h2>Возвращение к себе</h2>
<p>Убрав блоки я сильнее, я занят своими делами и занят <strong>своим</strong> порядком <strong>у себя</strong>. Я могу СКАЗАТЬ БОЛЬШЕ своей ПРАВДЫ = развивается чувствительность, к дохождению до меня до сознания адекватной <strong>точной</strong> подходящей инфомрации. Строить свою жизнь. (творческий алтарь или целая комната с интересными и подпитающими меня штуками) При это конечно же это не эгоизм, я всегда готов принять помощь, деньги, внимание от людей-друзей. Я когда мне надо умею обращаться к ним за помощью и поддержкой. Я получаю их похвалы, они дополнительная сила в моем векторе. Они помогают в трудных местах движения.</p>
<p>Есть некое <strong>falseSELF</strong> &#8212; ложное я, поддерживаемое мной &#8212; то что уже перестало иметь отношение ко мне, что возможно никогда не имело отношения ко мне, а может я это уже просто перерос. Но я это внутри держу. Я внутри &#171;завален старым шмотьем&#187;. Убрать все деструкторы. Находить что про меня. Почистить внутреннее зеркало. <strong>Отделиться</strong> от чужого. Чистоясное ощущение само-определения. Остаются только базовые переживания, те шары (как в &#171;Головоломка&#187;) что подпитываю стержни моей личности и жизненные силы.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Поток сознания</strong> записанный (утром в блокнот) он как протокол мыслей, как медитация и, как только учусь <strong>отпускать</strong> себя, то я описываю правду, что реально я такой ощущаю себе, я начинаю подавать голос себе себя. Я из глубины. Тренируюсь слышать этого себя, доверять ему. Там есть мечты, там они спрятаны, там образы, там давние чувства, там мои способы радоваться, там ощущения. Всё во мне.</p>
<p>Есть что-то во мне, на что я постоянно натыкаюсь. Потаенные стремления. Моя способность радоваться миру и наслаждаться больше. То, следуя чему, мир начинает мне помогать и синхроности происходит. Когда я живую как стартапер, в настоящий кайф, может быть глупо для других, но мне ощущается увлекательной игрой. Когда я <strong>просыпаюсь с энтузиазмом исследовать интересное</strong>. От чего я взял и спрятался. А оно манит.</p>
<p style="padding-left: 30px;">На какие образы и фантазии живо отзываются мои чувства? Активный поиск такой пищи для воображения, непривычных пока зрелищ, тайны неизведанного нового.</p>
<p>Как <strong>перестать</strong> пробовать <strong>комформить</strong> (соглашаться с большинством и принятыми правильными точками зрения)? Ведь еще ж приходят балансовые цепи, например, хочешь уйти с нудной работы &#8212; повышают зарплату. Но где меня подавляют я больше не позволю. Все. Перестаю принимать их определения того, что касается лично меня. Я ищу и нахожу сам. Сам &#171;еду в путешествие&#187;. Сам добр к себе.</p>
<p>Это странно плакатся и идти к кому-то, чтоб они были добры ко мне, когдая себя не уважаю. В общем &#171;что перед как&#187; &#8212; я все больше и больше накапливаю правдивой информации про себя. Это позволяет поднять и укрепить <strong>хорошие</strong> <strong>ГРАНИЦЫ</strong>. И отойти <strong>от</strong> ощущение <strong>уязвимости</strong>. Простроить зону отступления. Оберегать своего внутреннего творца. Смело! Громко! Когда я показываю любое произведение свое я автоматически становлюсь видимым, я подставляюсь и найдутся подонки. Но так же найдутся и союзники.</p>
<a name="wptoc_2_1_2"></a><h2>Бытие собой</h2>
<p>В книге есть группа вопросов-упражнений: про <strong>самобытность</strong> &#8212; как быть собой. Про нити к своему детству, мелким радостям, измнению обстановки жизни, итд. Увлекательность &#8212; что увлекает. Что походит мне? Что помогало мне, что помогает мне; кто помогал мне, кто помогает мне?</p>
<p>Про выражение себя &#8212; <strong>опускание</strong> внутреннего тормоза и спонтанное выражение &#171;я такой&#187;. серия мелких прорывов интуитивных. <em>РомаРабинович</em> предлагал &#171;сделайте что нибудь&#187; вы, вот вы. Быстро. Первое что приходит. По Пути Художника <strong>мир это творение</strong>. В мире <strong>важно</strong> <b>ДЕЙСТВИЕ</b>. Я иду и замечаю. Я иду. Смотрю. Делать ногохождение важно. Пойди потруси пальму. Можно написать сценарий и сидеть дома, а можно идти с ним и предлагать в студии. Я иду за поток движения и в местах где запуган я прячусь (не даю сценарий, ведь оценят).</p>
<p>А тут еще про качественно проведенное время. когда ПРОЖИТО! мелкие <strong>живые</strong> моменты как то &#171;5 минут босиком по траве&#187;, наедине с собой для себя. как внутреннее ребячество и игривость. В ПХ это <strong>Творческие Свидения</strong> с внутренним ребенком для того чтоб его выгулять на новое &#8212; наполнить колодец своего воображения. Жизнь жить. Веселиться не зная что будет в следующую секунду. Ты всегда это воображал &#8212; воплоти. Прогулка, картина, жест, стих,.. ЭКСПЕРЕМЕНТ powerfull жизни, <strong>наполненной</strong> жизни. Когда хорошо по настоящему. Когда точно, что про меня.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Чтоб начать веселиться для начала стоит позволить себе <strong>хотя</strong> <strong>б</strong> <strong>представить</strong> что <strong>может</strong> быть. Каковы мои полные возможности. Что за мечты я похоронил? В идеальном мире чтоб я сделал? Кого выбрал для своего фильма? На что похожа это моя &#171;внутренняя Африка&#187;, &#171;всё зашибись&#187;. Это исследования, раскобки что во мне есть из настоящего удовольствия, самые потаенные желание. От которые никак я не смогу отмахнутся, я либо на них посмотрю либо они там будут сидеть до мой самой смерти. И это и есть настоящее мое.</p>
<p><strong>Коллажи</strong>. Это очень круто. Иногда надо сделать коллаж. Я не вырезал из журналов &#8212; я ловил картинке в поиске гугла, и вырезал фотошопчиком. Не ожидал, что так влияет это. Увидеть например мечту собранную. И добавить туда свое фото.</p>
<a name="wptoc_2_1_3"></a><h2>Внутренний источник сил</h2>
<p>Конечно возникает вопрос, у меня возникает &#8212; есть вот эти рамки. Ею или мной во время чтения придуманные. Это рамки такого нарратива &#8212; если разблокировать себя, то я буду творить успешно из своего внутреннего источника. Успешно не значит популярно или общественно признано. <strong>Успешно</strong> &#8212;<strong> занчит &#171;про меня&#187;</strong>.</p>
<p>Слава это короткийпуть (shortcut) к <strong>симпатии</strong>. Вот она нужна художнику эта симпатия, а не слава. Но можно и куда полезнее научится получить симпатию самого от себя. Я личность оригинального своего и я про себя, я автономен и занимаю чем я хочу. Это точно кому то не нравится, но мне это делает хорошо и я уверено что это для меня, а значит я имею право! Я такой прекрасный. Я смотрю на себя и занимаюсь принятием себя. Так чтоб наполняться силой от настоящего.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Или не внутренний источник, я уже запутался <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/11/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Ее Бог как надявление, как <strong>сила энергии, дающее это над/ощущение</strong> что нечто великое трепетное творится. И вот я сотворяю. И другие тоже с помощью этого сотворяют свои произведения через Великого Творца. В книге нет никаких советов по конкретным ремеслам, она скорее по тому что должно быть за художественным ремеслом &#8212; ядро произведения, его наполненностью силой.</p>
<p>Почти всегда <strong>я даже не представляю свои полные возможности</strong>, живу в придуманом ограниченом мирке. А художнику стоит быть смелым. (Рамка книги: очистив себя, перестав лишнее впускать в себя я более чётче определен). Верность своему направлению своего Я и проявлению из него.</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Зона движения</h1>
<p>Первый чертеж чего угодно &#8212; дерьмо. Первый черновик сценария &#8212; дерьмо. И так далее. Надо просто позволить этому быть и тем более позволить послать нах всех, кому есть до этого дело. Просто потому что<strong> первый черетж необходим для финального</strong>. Необходим для набора скорости в движению к самому интересному варианту проявления себя в произведение.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Я создаю что хочется мне, иду за своим. И я первый и единственный. При этом я отвечаю за то, чтоб перенимать лучший опыт по сети и стать самому себе критиком.</p>
<p>В тех местах, где я впадаю в <b>художественный</b> <strong>отворот</strong> харакири своему произведению (про что глава 9 книги, на которой ее многие и бросают читать) &#8212; в этих местах я еще больше собираюсь и из зо всех сил &#171;не даю подонкам get me down&#187; опустить себя, опустошить. <strong>Застопорить</strong>.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Например, мысль что я слишком стар/молод вместо того, чтоб культивировать веру в &#171;творить никогда не поздно пока жив&#187;.</p>
<p>Если уже всё и спасти невозможно, то <strong>прожить</strong> это <strong>полно</strong>. Как шаг вперёд. &#171;Если уж проваливатесь, то провалитесь по полной, проживите это, просмакуйте это&#187;. Жги! Жги второй том Мёртвых Душ так, чтоб внутри все ходило. Если ты выйграл &#8212; ты выйграл, если ты провалился &#8212; ты все равно выйграл. Хочь что-то ты сделал. Уже.</p>
<a name="wptoc_3_1_0"></a><h2>Прочность</h2>
<p>И что важно &#8212; наработка этой <strong>прочности</strong> присутствия собой. Неподгибаемого в<strong>нутреннего энтузиазма</strong> (того который иссякает в этих отворотах) включения в поток творения. Хотя сюда еще и здоровое питание, хорошая медитация и физ нагрузка. Прочность как идея трансформирует и тело. Это про целостность.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Я перестаю быть угрозой себе на всех уровнях! Работаю на понижение их власти над собой.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Во первых я двигаюсь. Это уже хорошо.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Во вторых стараюсь корректировать движение к желаемому. У меня изменяется УРОВЕНЬ ЭНЕРГИИ доступно мне. <strong>Sense of personal &#8212; чувство моего. Контакт с настоящим внутри.</strong></p>
<p>И это к деньгам и славе. <strong>Деньги</strong> по Кэмерон это <strong>Бог в действии</strong>. Если я хочу что-то весомо сделать, то с деньгами я это могу. Они ресурс и они только следствие сильного прочного &#171;моего канала&#187;, когда я уже с силой двигаюсь вперед о своем.</p>
<p>Слава тоже о прочности. Потом что она зависит от везения произведений. Даже не меня, а именно произведений. И любить толпа будет произведение, а не меня. То есть появится еще больше людей, которые заходят меня в определенном качестве и для них это будет ценность и они будут это качество поощрять и требовать. Так <strong>фанаты могут растянуть меня</strong> и поставить мою жизнь в угоду им. Слава пришедшая, когда нет этой прочности может сильно откинуть назад в рабство.</p>
<p>Так художнику приходится двигаться <strong>в риске и жить в переменах</strong>. А перемены это когда что-то появляется и что-то исчезает. Когда исчезает хорошее, я чувствую боль потери.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Об этом часть книги &#8212; что находят в потоке креативности мы подставляемся, мы переживаем больше. И больше не только хорошего, но и шторма расставания и напряга провалов.</p>
<p>И именно это нас <strong>учит быть прочными</strong>. Психически. Уметь быстро проходить этот процес (&#171;цикл умирания&#187;) и входить в принятие. Быстро и часто. Много делая мы будем много ошибаться и много терять. Тут важна вера и поддржка. Точнее умение находить поддержку.</p>
<a name="wptoc_3_1_1"></a><h2>Поддержки</h2>
<p>Важный тут для меня момент, что &#171;художники <strong>любят</strong> художников&#187;. Вообще есть отдельный блок о проработке основных стереотипов. Вот я попался на это &#8212; что художник это такой волк одиночка, очень гений и очень сам. По книге же выходит, что <strong>объединения</strong> и взаимоподдержка дают много полезностей и тоже это можно исследовать. Можно так придумать, чтоб было обоюдное удовольствие.</p>
<p>Так же для меня было и до сих пор сложно это это &#171;первая помощь набор&#187; <strong>при провалах &#8212; поговорить с тем, кто поддерживает</strong>. Потому что личная смелость конечно двигает, но она волнообразна. И сделать это список нескольких людей, которые всегда подбодрят это круто. Для меня это сложно. Которые поощрение дают за усилия, безусловно положительно настроены. (Эти упр я и не сделал.)</p>
<p>Мы, союз, учим друг друга как позволять себе творить. <strong>Позволять себе большее</strong>. Рассмотреть себя. Разбудить себя. Есть люди-примеры рядом, которые вышли из тупика. Они союзники. И есть люди, которые будут мешать и дальше топить и вопрос как их отстранить от себя.</p>
<a name="wptoc_0_0_4"></a><h1>Итого</h1>
<p>По сути &#8212; я иду. Я иду вперед. <strong>Форвард</strong>. Я веду себя. Я убираю лишнее. Я открываю свое. Показываю это всем. Блокирую недоброжелателей. Перестаю бояться. Становлюсь прочнее. Творю. Мир помогает. Деньги. Слава.</p>
<p>Не те <strong>союзники</strong> растянут, подчинят и не дадут расправиться, а те &#8212; усилят. Вопрос хочу быть для кого. Подсознательно хочу. Я могу говорить одно, а делать всё равно правильно под других, как надо, как принято. А для творения надо делать про себя. Без компромиссов. Только про себя. Найти как двигаться к желаемому <strong>через страхи</strong> и через всё. Научится как блокировать чуждое. И так жить.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Факторы удачи по Ричарду Вайзману</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2015/07/22/faktory-udachi-po-richardu-vajzmanu/</link>
		<pubDate>Wed, 22 Jul 2015 08:40:48 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[life management]]></category>
		<category><![CDATA[внимание]]></category>
		<category><![CDATA[импровизация]]></category>
		<category><![CDATA[книга]]></category>
		<category><![CDATA[коучинг]]></category>
		<category><![CDATA[личность]]></category>
		<category><![CDATA[лучшие]]></category>
		<category><![CDATA[модель]]></category>
		<category><![CDATA[научение]]></category>
		<category><![CDATA[позитивная психология]]></category>
		<category><![CDATA[упражнения+паттерны]]></category>
		<category><![CDATA[эмоции]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5638</guid>
		<description><![CDATA[Книга &#171;The Luck Factor&#187;  это отчет за 10 лет работы. Пришла как то идея одному профессору Ричарду Вайсману (Richard Wiseman) сделать анализ удачи используя научные методы. Самое крутое конечно, что он тренинг &#171;Школа удачи&#187; создал на основе. Структура тренинга представлена в книге. Он отобрал по стране две группы участников &#8212; удачников и неудачников. И сделал: выделение переменных, определение что [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Книга &#171;<a href="http://www.richardwiseman.com/LuckFactor.shtml" target="_blank">The Luck Factor</a>&#187;  это отчет за 10 лет работы.</p>
<p>Пришла как то идея одному профессору Ричарду Вайсману (Richard Wiseman) сделать <strong>анализ</strong> <strong>удачи</strong> используя научные методы. Самое крутое конечно, что он тренинг &#171;Школа удачи&#187; создал на основе. Структура тренинга представлена в книге.</p>
<p>Он отобрал по стране две группы участников &#8212; удачников и неудачников. И сделал: выделение переменных, определение что имеет значения, проверка.</p>
<p>Факторы, определяющие удачу:</p>
<ol>
<li>Увеличивай шансы. Поисковое поведение. Быть открытым для нового</li>
<li>Интуитивные быстрые решения на основе предчувствий</li>
<li>Ожидай лучшего. Настройка на позитивный результат</li>
<li>Относись к провалам позитивно. Хорошее настроение и собранная расслабленность</li>
</ol>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Удача</h1>
<p>Категория &#171;результат, несоизмеримый ожиданиям от такого вложения усилий&#187;.</p>
<p>Удача — это</p>
<ul>
<li>позитивно воспринимаемое <strong>событие</strong>,
<ul>
<li>возникшее в результате
<ul>
<li><strong>случайного, </strong></li>
<li><strong>непредсказуемого или </strong></li>
<li><strong>не учитываемого </strong></li>
</ul>
</li>
<li>стечения обстоятельств в жизни человека.</li>
</ul>
</li>
<li>Желательный исход
<ul>
<li>какого-либо события или действия,</li>
</ul>
</li>
<li>особенно в ситуациях, когда
<ul>
<li>результат не (полностью) зависит
<ul>
<li>от действий или решений затронутой личности</li>
</ul>
</li>
</ul>
</li>
</ul>
<p>Удача <strong>обратна катастрофе</strong> &#8212; важно что один такой момент может перевернуть всю жизнь. Это значительный <strong>момент</strong>, <strong>меняющий</strong> в лучшую или в худшую колею события.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Масштаб может быть разный вплоть до того, что один удачливый момент может питать человека десятилетия.</p>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>Результативность</h2>
<p>В достижении <strong>цели</strong> складываются два вектора:</p>
<ul>
<li><strong>сумма</strong> приложенных <strong>усилий</strong> к алгоритму воплощения достижения (известному или эвристическому)</li>
<li>не зависящий от этих усилий <strong>прирост/утечка ресурса</strong> (и часто авторы книг о развитии и мотивации забывают об этом факторе!)</li>
</ul>
<a name="wptoc_0_2_0"></a><h4>УСПЕХ = УСИЛИЯ + УДАЧА</h4>
<p>Можно всю жизнь пахать, а без удачи успех будет минимальным, а то и нулевым. В ситуациях неудачи требуется куда большие усилия, для получения идентичного результата.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Удача это когда то, что делаю &#8212; получается, притом даже лучше чем принято ожидать.</p>
<a name="wptoc_0_1_1"></a><h2>Характеристика человека</h2>
<p>Можно считать удачу характеристикой среды, но для работы и создания тренинга важно исходить из предпосылки, что <strong>удачливость присуща субъекту</strong>. То есть каждый человек насколько то удачлив.</p>
<p>Не/Удача может сопутствовать только в одной сфере жизни конкретного человека (&#171;везет с девушками&#187;), но Вайзманом было замечено, что она начинает <strong>распространятся</strong> и потом происходит в каждой сфере. Тем самым еще больше подтверждая предпосылку что не/удача это свойство индивида, его поведения и мышления.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Тем, кому везет им начинает везти еще больше. Что они делают?</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Разница между</h1>
<p>Удачливость как стратегия. Когда людей разделили на две группы <strong>разница</strong> <strong>была</strong> разительно заметна. Она не знависила от факторов интеллекта или культуры, образования или воспитания.</p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Впадали в тревогу</h2>
<p><span style="color: #691a1a;">Люди, часто терпевшие неудачу, оказались сильнее напряжены, чем удачливые люди, и это <strong>беспокойство</strong> разрушало их способность заметить <strong>неожиданное</strong> и полезное вокруг.</span></p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #691a1a;">Неудачливые <strong>концентрировались на своей неудачи</strong>, плакали и взращивали её. <strong>Застревали</strong> в ней со словами&#187;за что мне такое&#187;. Похоже они получали удовольствие от ощущения своей мизерности и никчемности.</span></p>
<p><span style="color: #691a1a;">Они надолго оставались <strong>в печально-агрессином настроении</strong> из которого вспоминали в основном плохое, пугающие и раздражающее их. Становились мнительными и сверх <strong>надумывали</strong> лишнего. Реагировали не на окружающую реальность, а на <strong>фантазии</strong>.</span></p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #691a1a;">Они долго и много <strong>обдумывали и все равно принимали плохие решение</strong>, да еще и часто в последний момент или когда уже поздно.</span></p>
<p><span style="color: #691a1a;">В результате они <strong>упускали возможности</strong>, потому что были сосредоточены на зацикленом поиске как перестать терпеть провал.</span></p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #691a1a;">&#171;Ой, ничего я тут уже не могу поменять. это я такой. Я сдулся, видишь сил тут никаких не хватит&#187;.</span></p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #691a1a;">Они и так знали, что не найдут лучшую работу. Так они игнорировали хорошие предложения, зажимались и парились что это надо сделать</span></p>
<p><span style="color: #691a1a;">Они<strong> заранее провались</strong>. Я &#171;не буду этого делать, чтоб не &#8230;&#187;.</span></p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Умения удачливых</h2>
<p>Удачливые <strong>систематически</strong> оказывались в неожиданно лучшем варианте будущего потому что чаще использовали случайно открывшиеся им возможности.</p>
<p>Люди из группы более везучих продемонстрировали, что лучше умеют:</p>
<ul>
<li><strong>пользоваться</strong> случайными возможностями</li>
<li><strong>создавать</strong> предпосылки для возникновения случайных возможностей</li>
<li><strong>принимать</strong> удачные решения, слушаясь <strong>интуиции</strong></li>
<li><strong>надеяться</strong> на лучший из исходов событий</li>
<li><strong>сохранять</strong> жизнерадостное отношение к жизни</li>
</ul>
<p>Они лучше предсказывали будущее и скорее делали это автоматически. Их мечты и желания неизвестно почему сбывались. Они не думали и не знали почему <strong>принимают</strong> именно такие <strong>решения</strong>, но те давали прекрасные результаты. &#171;Ему явно везёт!&#187;</p>
<p>Они увеличивали свои шансы на положительные результаты потому что они:</p>
<ul>
<li><strong> расслаблены</strong>,</li>
<li>в хорошем настроении</li>
<li>в текущем моменте из которого</li>
<li><strong>открыты</strong> новым сигналам,</li>
<li>при этом у них <strong>поисковое</strong> поведение</li>
<li>и настрой на удачный результат (точно получится, ведь мне ж везет)</li>
</ul>
<p>Часто вдруг встречают людей, которые желают им помогать.</p>
<a name="wptoc_1_1_2"></a><h2>Школа удачи</h2>
<div style="width: 440px" class="wp-caption aligncenter"><img class="" src="https://pp.vk.me/c627421/v627421332/53a21/rq5-mvxi4hE.jpg" width="430" /><p class="wp-caption-text">ДО/ПОСЛЕ Школы удачи. График с книги</p></div>
<p>Первое что просила школа &#8212; <strong>вести дневник</strong>. Отслеживать процесс своей удачи. Видеть моменты когда она начинает улучшаться. Перед ведением дневника происходило профилирование по нижеприведенным навыкам. По результатам тестов каждому назначались задания, которые подтянут его наиболее слабые умения.</p>
<p><strong>Навыки</strong>, которым учит школа удачи:</p>
<p>1 &#8212; относится уверенно-расслабленно к жизни, к событиям. <strong>Relax, then do it</strong>.<br />
не уходить медитировать в кусты, а делать повседневное из собранности и тонуса в гуще событий.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #800080;">действительно ли эти события что-то значат для меня?</span></p>
<p>2 &#8212; увеличивать свои шансы: объединять <strong>много</strong> людей, вести много диалога, видеть много нового.  быть куда более соцально включенным в общество.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #800080;">моя радость притягивает людей</span></p>
<p>3 &#8212; чаще получать <strong>новый</strong> опыт, быть открытым пробовать, быть наблюдательным. старое попробовать по другому сделать.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #800080;">создают список что никогда не делал, а давно хотел попробовать</span></p>
<p>4 &#8212; принимать решения достаточно <strong>быстро</strong>, опираясь на интуицию предчувствия и не зависать в сомнения &#171;то или то или то или вообщее&#187;. выбрал и ок, любой выбор лучше его отсутствия.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #800080;">очистка мозга регулярной медитацией</span></p>
<p>5 &#8212; ожидать и настойчиво верить, что &#171;<strong>будет </strong>только<strong> лучше</strong>&#187; и &#171;<strong>будущее поможет</strong> реализовать&#187; мои мечты и амбиции, что ко мне хорошо отнесутся, люди будут добрые и интересные</p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #800080;">создаю список целей под который ищу возможности</span></p>
<a name="wptoc_2_2_0"></a><h3>6 &#8212; восприятие неудачи</h3>
<p>Есть разные способы думать о том, что у меня сейчас не получается и хотя я вкладываюсь по максимому ничего не выходит.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Непродуктивный способ &#171;мир против меня&#187;. Конструктивный &#171;затруднения времены&#187; и скоро пройдут.</p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;When bad things happen, spend a few moments to thinking about the good luck&#187;. <span style="color: #800080;">Выделяю 20 минут рассказать себе что уже хорошего со мной случилось до этого момента.</span></p>
<p>Конструктивный способ мышления позволяет прикладывать еще больше сил чтоб трансформировать неудачу в удачу и как неваляшка вставать и вставать в ожидании наступления этого &#171;скоро&#187;.</p>
<p>С благодарность к происходящему как способу научится они ищут пути как достичь.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>О еде</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2015/02/23/o-ede/</link>
		<pubDate>Mon, 23 Feb 2015 09:53:24 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Кино]]></category>
		<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Пси-ТВ]]></category>
		<category><![CDATA[видео]]></category>
		<category><![CDATA[здоровье]]></category>
		<category><![CDATA[лучшие]]></category>
		<category><![CDATA[научение]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[питание]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5416</guid>
		<description><![CDATA[С распространением рыночной культуры к нам, да и ко всем, пришел феномен фаст-фуд. Быстрая еда. И вокруг неё сложилась определенная атмосфера, что еда эта не здоровая, не очень вкусная, но дешевая и без усилий. Фаст фуд Фильм, который в свое время в 2004 году наделал много шума &#8212; &#171;Двойная порция / Super Size Me&#187; . [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>С распространением рыночной культуры к нам, да и ко всем, пришел феномен фаст-фуд. Быстрая еда. И вокруг неё сложилась определенная атмосфера, что еда эта не здоровая, не очень вкусная, но дешевая и без усилий.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Фаст фуд</h1>
<p>Фильм, который в свое время в 2004 году наделал много шума &#8212; &#171;<a href="http://www.kinopoisk.ru/film/77082/" target="_blank">Двойная порция / Super Size Me</a>&#187; . Идея автора была в том, чтоб продолжительное время питаться только большими порциями в маке и ничем больше. При этом ходить к врачу на наблюдения. Эксперемент не дошел до намеченного дня из-за быстрого и радикального ухудшения многих показателей.</p>
<p>Посмотреть можно <a href="https://www.youtube.com/watch?v=yHmIwiytbIc" target="_blank">на ютуб</a>.</p>
<p><iframe src="//vk.com/video_ext.php?oid=174340510&amp;id=169479994&amp;hash=bb20ee9cca17655e&amp;sd" width="440" height="272" frameborder="0"></iframe></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Не то, чтоб в защиту, но за свободу людей выбирать выступают Пенн и Тейлор в одном из выпусков свой программы. Они как всегда приглашают высказаться с двух сторон и сами комментируют как голос разума. Критическое мышление. Показывают как ярлык &#171;фаст-фуд&#187; сразу меняет отношение к еде. <a href="http://tune.pk/video/1347111/penn-amp-teller-bullshit-series-8-episode-2-fast-food" target="_blank">Видео на английском</a>.</p>
<p><iframe src="http://tune.pk/player/embed_player.php?vid=1347111&amp;folder=2013/12/11/&amp;width=600&amp;height=350&amp;autoplay=no" width="440" height="272" frameborder="0" scrolling="no" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
<p>На самом деле бизнес изобрел не еду, а новый вид её подачи. Определенной формы, упаковки и способа употребления. Потом это всё с помощью уже не одного десятка лет маркетинга поместили в головы как очень желаемое.</p>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Соковая диета</h1>
<p>Совсем недавно в 2014 вышел фильм, в котором наоборот главный героя достигает  из толстых жирных и находящихся &#171;в одном чизбургере от сердечного приступа&#187; людей исправляет это свое положение.</p>
<p>Смотреть <a href="https://www.youtube.com/watch?v=A-uPXgp6Sp4" target="_blank">на ютуб</a>.</p>
<p><iframe src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/A-uPXgp6Sp4?rel=0&amp;controls=0" width="440" height="272" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
<p>По поводу еды еще есть много чего интересно. Но эти два эксперемента показывают насколько наше тело зависит от режима питания. Даже 10 дней хватает для небольших изменений, а двух месяцев вообще.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Скотт Пек о любви</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2015/01/09/skott-pek-o-lyubvi/</link>
		<pubDate>Fri, 09 Jan 2015 17:20:36 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[life management]]></category>
		<category><![CDATA[благодать]]></category>
		<category><![CDATA[внимание]]></category>
		<category><![CDATA[личность]]></category>
		<category><![CDATA[лучшие]]></category>
		<category><![CDATA[любовь]]></category>
		<category><![CDATA[модель]]></category>
		<category><![CDATA[научение]]></category>
		<category><![CDATA[общество]]></category>
		<category><![CDATA[позитивная психология]]></category>
		<category><![CDATA[сотрудничество]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5278</guid>
		<description><![CDATA[Американец Морган Скотт Пек (Morgan Scott Peck) уже своей первой книгой &#171;The Road Less Traveled&#187; 1978 года (которая так и осталась известнее всех последующих) привлек внимание. Исходя из опыта психологической практики и религиозного образования он построил неординарную концепцию любви. Последующие его работы были о зле. А на третем этапе он стал заниматься формированием сообществ и создал [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Американец Морган Скотт Пек (<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/M._Scott_Peck" target="_blank">Morgan Scott Peck</a>) уже своей первой книгой &#171;The Road Less Traveled&#187; 1978 года (которая так и осталась известнее всех последующих) привлек внимание. Исходя из опыта психологической практики и религиозного образования он построил неординарную концепцию любви. Последующие его работы были о зле. А на третем этапе он стал заниматься формированием сообществ и создал Foundation for Community Encouragement (FCE).</p>
<p><em>Далее идет мой конспект первой книги в перемешку с выводами/идеями/мыслями. С моей точки зрения базовые дихотомии тут &#8212; два состояния и направления к ним: Взросление/Развитие или Остановка. Именно на них он определяет Любовь или Зло.</em></p>
<p>Это еще и вопрос чем определяется твоя жизнь &#8212; внутренними личностными силами или внешними обстоятельствами и людьми.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Психологический рост</h1>
<p style="text-align: right;">&#171;я, как и всякий нормальный человек, могу решить любую проблему, стоит лишь дать себе время&#187; (принцип дай себе время)</p>
<p>Книга начинается с напоминания основы буддизма &#8212; <strong>жить есть страдание</strong>. Напряг, сложность, трудности и преодоление проблем находятся в ядре нашей повседневности. Конечно не у всех этих страданий одинаково и кто-то живет там где их меньше, а кто-то где больше.</p>
<p>Но это можно регулировать самому себе. Сама жизнь и жить есть риск &#8212; главный вопрос: что мы с этим риском делаем. Как <strong>конкретный</strong> человек с этим страданием/сложностью обходиться: <strong>избегать</strong> или <strong>преодолевать</strong>. Тут у Скотта немного другой способ чем в буддизме, но в конечном итоге да &#8212; оно о дисциплине себя.</p>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>Избегающие сложности</h2>
<p>Автор спрашивает и я тоже задумался «с чего вы взяли что жизнь вам <strong>обязана</strong> быть легкой, комфортной, радостной и приятной?». Такая культивируемая глубинная вера приводит к стремлению и <strong>желанию делать только то, что нравится</strong>. И игнорировать/уклоняться от сложностей.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Мы получаем общество, в котором каждый с рождения уверен что ему должно быть хорошо.</p>
<a name="wptoc_0_2_0"></a><h3>Быстро и сразу</h3>
<div>
<div>Подход к жизни таков, чтоб быстро и как можно сразу снижать напряжения &#8212; менять свое состояние (расслабиться, переключиться) или получать <strong>какое нибудь</strong> решение, ответ (что часто не решения, а  «затычки», подпорки и костели). Если само по себе не решилось, то и ладно. Получается что получается. Если не получается, то ну его.</div>
<p>Использовать что есть рядом сейчас и сразу, либо отвлечься на другое приятное. Переключиться. Уйти. (интренет помогает) Понятно что сообщение передаваемое окружающим из такой стратегии «сделай для/за меня» в сущности <strong>сбрасывание с себя ответственности</strong> за разрешение трудного. Трудное пусть делают другие или вообще не хочу про это знать.</p>
</div>
<div>
<p><em>(Пример протокола консультации, где клиент  пришел к психологу требовать решение.)</em></p>
</div>
<div style="padding-left: 30px;">В общем у таких людей из жизни получается <strong>mess</strong>. Перевести это можно как беспорядок, бардак, хаос, месиво, путаница, кутерьма, бестолковщина, неприятность. Их носит из стороны в сторону.</div>
<div></div>
<div>Перемещаться от приятного к приятному часто приводит к зависимостям. Эта как ни странно неразрывно связанно с<strong> насилием</strong> как способом быстрого решения. Его совершением ради удолетворения и (важно!) в обратную сторону с <strong>верой в то, что люди вокруг готовы итди на такое насилие</strong> по отношению ко мне ради своих приятностей. Деспотичность.</div>
<div>
<a name="wptoc_0_2_1"></a><h3>Я и люди импульсивны</h3>
<div> (прям списано со слов моих тревожных роидетей) <em>&#171;Мир жесток. Никто тебе кроме нас не поможет. Сам ты никто, ты же без нас умрешь. Ты ничего не умеешь. Мы не можем тебя оставить&#187;</em>. При этом не смотря на все слова нет никакой безусловной поддержки, скорее наоборот каждый раз не понятно когда они бросят, оставят, откажутся от договоров. Они <strong>меняют свои решения как им легче.</strong></div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Еще из книги пример &#8212; трудные подростки, которые импульсивны и их родители, которые осуществляя так называемое воспитание насилием. Говорят одно (не пей, сиди учись), а сами живут в таком же беспорядочном и бестолковом стиле. Показывая пример <strong>отсутствия заботы о себе и своей жизни</strong>, они сообщают определенные ценности детям именно поведением.</div>
<div></div>
<div>Развивается <strong>недоверие договорам</strong> с людьми и страх быть брошеным, покинутым своим окружением (например родителями) за исполнении воли которых, подчинение и соответствие ожиданий я и получаю удовольствия сразу (условная любовь = пока нам нравится мы даем тебе).</div>
<div></div>
<a name="wptoc_0_2_2"></a><h3>Закрыться от мира</h3>
<div>Будущее не определенно и это вызвает страхи, тревоги. Тут понятно что есть страх что будет дальше, ведь оно всегда ощущается как <strong>«будет хуже» относительно веры что жизнь должна быть легкой и приятной</strong>. Я остановился и тут вроде хорошо.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Не буду никуда выходить, ездить чтоб ничего вдруг не произошло и это состояние не порушилось. Приходиться цепляться за «теплое» место и людей, которые для меня решают (чаще всего это родители).</div>
<p>Почему это похоже на детство? Там мы признавали <strong>власть над собой другого</strong>. И стремились вернуться в безопасное, надежное и уютное место <strong>созданное им</strong>. В проверенную жизнь. Да в ней были правила и указы, приходилось оправдывать определенные их желания. Такова плата не делать всё что подходит мне.</p>
<p>Оставаясь взрослым ребенком можно породолжать «жить по течению» и в 30 и в 40 лет под чужие ожидания (естественно получая выгоды) но это способ забыть самого себя и свою личность.</p>
<a name="wptoc_0_2_3"></a><h3>А вдруг?</h3>
<p>Но почему избегать решать проблемы? Потому что <strong>надежда</strong> (+ нежелание откладывать удовольствие). Еще одна вера, на этот раз в то, что нерешенная наскоком проблема, <strong>сложность может исчезнуть</strong> без моего участия &#8212; сама по себе или с помощью другого человека. Действительно иногда так бывает, но иногда. Чаще надо что-то отдавать другому в замен за решение моих проблем. Отдаться. Частью личности и свободы.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Я постою <strong>подожду</strong> и всё как-то пройдет. Нет никакой причины мне это решать и немедленно что-то делать. Лучше я немного <strong>потерплю</strong>.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Из немного потерплю обычно переход в долго терплю и в появления глубинного чувства собственного <strong>безсилия</strong>. Знания причин почему я не могу этого сделать (расскажу вам как бесполезно тут что-то делать). Целой теории и цепи причин почему положение безвыходное.</p>
<p>И даже если проблема исчезнет <strong>чему я за это время научился</strong>? Обвинять других в том что не быстро решают. Обвинять мир в несправедливости и то, что он со мной такое сотворил. Возникает ощущение что жизнь происходит во вне и она со мной как-то происходит и что-то делает. А я за этим следую.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Единственная вещь которую можно точно достичь не прикладывая усилий это провал и неуспешность.</p>
<a name="wptoc_0_2_4"></a><h3>Активно избегать</h3>
<div>Важна еще стратегия вместо идти начать решать искать легкий выход. То есть это другой вид терпения и игнорирования. Активный. <strong>Искать советов</strong>. Искать того, кто сделает за меня.</div>
<p style="padding-left: 30px;">Нестерпимо думать что мне прийдется находиться в сложности, поэтому буду <strong>думать о разных легких вариантах</strong> решения. Часто они надуманы и оторваны от реальности. Но помогают избегать прямых действий.</p>
<p><strong>Пустые разговоры</strong>. Так же хорош способ не решения это поиск виноваты и их активное клеймение. Например смотря телевизор или на ютуб теории заговора. Или что делают политики с нашим государством. И еще для того, чтоб от чего-то отказаться (богатства, власти) это должно быть у меня инача разговоры «мне не нужны деньги» превращаются в странные отсылки к отголоскам чьего-то опыта</p>
<a name="wptoc_0_1_1"></a><h2>Бежать некуда</h2>
<div>Основное открытие автора: люди <strong>избегающие страдание страдают еще больше</strong>. Оставаться ребенком плохо.</div>
<div></div>
<div>В какой-то момент сколько бы не бежал и не скидывал ответственность на других я <strong>остаюсь с проблемами</strong> сам на сам. Завис и не знаю, даже не умею из такого выходить. А оно продолжается и продолжается. Наступают мысли что жизнь безсмыслена и бесполезна. (люди без психологического образования называют это депрессией)</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Они создают себе очень <strong>сложные схемы как уклоняться</strong> от своих проблем и эти схемы тоже становятся проблемами.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div>Есть довольно успешные люди, которые много достигли но они это делали из желание <strong>понравиться или доказать </strong>кому-то (родителям, бывшему партнеру). То есть всё равно быть под кем-то. Их материальные и социальные достижения ни как не сказались на психологической зрелости и самостоятельности. В итоге это переживаеться как напрасная жертва.</div>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_1_2"></a><h2>Использующие сложности</h2>
</div>
<div>
<div>У любого человека внутри это есть из детства &#8212; желаний немедленных удовольствий и положиться на другого большого. Некоторые выросли из такого инфантилизма в 15, а другие и в 55 все еще не умеют быть самостоятельными и жить принимая сложность жизни.</div>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Взросление &#8212; развитие чувства собственной значимости через дисциплинированное столкновение со сложностями и их преодоление.</strong></p>
<a name="wptoc_2_2_0"></a><h3>Сложный опыт</h3>
<div>Внутреннее психологическое взросление [пси-переход от родителей к себе] происходит через число многих малых и иногда больших рискованных <strong>самостоятельных</strong> прыжков через болезнено сложные ситуации к их разрешению.</div>
<p style="padding-left: 30px;">И это вообще никогда не поздно делать в любом возрасте (есть те кто начинал жить и в 50). Да после этого могут оставаться до конца жизни шрамы и травмы, но это не повод не делать.</p>
<p>При этом через решение взять на себя мужество <strong>через тревогу</strong> пойдти туда где мне сложно. Не стремиться к простому удовольствию, а сначала пойти решать самые неприятные неприятности.</p>
<div style="padding-left: 30px;"> У детей это было поехать на велосипеде на другую улицу. В школе пригласить кого нравится на свидание. Сначала сделать уроки, а не сидеть в компьютер.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div>В общем <strong>пройти за грань себя. И каждый раз</strong> за грань себя! Делать не так как привычно, а там где неведомое, непредсказуемое для меня и ненадежное. Я беру на себя риск. Делать всё чтоб найти выход дальше. Разобраться что тут происходит и <strong>решить</strong> это.</div>
<p style="padding-left: 30px;">Не знаю думали ли в в таком ключе, но по сути школа и ВУЗ это набор искусственно придуманных ситуаций, задач для того, чтоб провести личность через процес научения самостоятельности и не убегать/уклоняться от проблем. Есть очень умные и талантливые дети, которые учатся плохо просто потому что не работают.</p>
<a name="wptoc_2_2_1"></a><h3>Действовать через</h3>
<p>Задачи и неприятные проблемы решаются если их решать и что-то делать. Куда чаще чем если ждать что они решаться сами. Активные действия и мой выбор решать. Если проблема есть, то она никуда не денется (пока вы не умрете). <strong>Проблемы сами по себе не исчезнут</strong>. Слабый но шаг &#8212; смотреть на неё, сильный &#8212; пойти и решить.</p>
<p>Начинается все с признания <strong>подхода личной ответственности «да, это моя проблема»</strong>. Она есть. Она моя. Я буду её решать. Справляться с жизнью.</p>
<p>Преодолевать эти напряжения дает возможность личностно и материально рости. Ведет к вере «любые проблемы решить можно». Можно научится переносить страдания решая проблемы.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Бенджамин Франклин: &#171;Больно – значит, поучительно&#187;. Поэтому умный человек приучает себя не только не пугаться проблем, но, наоборот, <strong>приветствовать</strong> их, приветствовать сопровождающую их боль.</p>
<p>Решать задачи трудно. И требует времени. <strong>Терпения и дисциплины</strong>. Дать себе время. Остановится и подумать. Обстоятельно разобраться что происходит и потом найти решение. Это решение обдуманное и взвешенное. Часто пройдя через неудобства, боль. И настойчивость для реализации задуманного. Всё можно решить, нужно только дать себе время.</p>
<a name="wptoc_2_2_2"></a><h3>Отсроченное удовольствие</h3>
<div>Трудно определить слово «излишки», но тут как раз про то, что жить в трудных и депрессивных местах с большим потенциалом нерешенных проблем куда выгоднее для своего роста. А при развитом уровне отречения всегда можно получить что-то приятное когда есть желание, но <strong>не быть его рабом</strong>.</div>
<div></div>
<div>В основе жизненного баланса лежит <strong>умение отказываться</strong>. Отречение от удовольствий по метафоре «уйти в пустыню». Умение отсрочить удовольствие. Тот самый <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Stanford_marshmallow_experiment" target="_blank">тест с зефирками, который показывает что дети умеющие ждать потом больше достигают</a>. Да отказываться неприятно.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Легко отпускать неприятное, куда сложнее отпустить и отдавать другим что-то что мне делает хорошо, комфортно и приятно. (напр, много сна, сладкая еда, итд)</div>
<a name="wptoc_2_2_3"></a><h3>Сила во мне</h3>
<p>Следствие череды успехов в трудностях есть получение ощущения «когда нужно я получаю помощь или справляюсь сам». Вокруг то <strong>место, где я действую</strong> и сделаю с ним что хочу. Я &#8212; значительная личности (но это не гордыня вроде того, что я Сверх-бог неуязывимый). Я в многих обстоятельствах смогу позаботиться о себе.</p>
<p>Мир &#8212; безопасное для меня пространоство просто потому что я делаю его таким. Договоры с людьми &#8212; наджены потому что я и другие делают их таковым не смотря ни на какие трудности. Никто бежать не будет. Как следствие ощущения своей причинности, ответственности и силы возникает <strong>ощущение надежности бытия</strong>.</p>
<p>Ощущение о будущем &#8212; будет лучше. Глубинная уверенность в этом. <strong>Я могу улучшать</strong> свой мир и есть все, что мне поможет.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Мое время значимо и я ценю как я его провожу  и его стоимость. В моей власти и ответственности его хорошо проводить и защищать его от тех кто посягает.</p>
<a name="wptoc_0_1_3"></a><h2>Болезненность правды</h2>
<p>Как и физическая реальность реальность мыслей тоже привыкает к хорошему образу «я в норме», «я красавчик мужик». К приятным мыслям. И возникают <strong>страхи услышать о себе что-то</strong> что не соответствует этому. Такая себе психологическая «глухота».</p>
<p style="padding-left: 30px;">Тут автор и говорит о силе психотерапии как возможности <strong>открыться другим взглядам</strong> и точкам зрения на себя.</p>
<p>Лишнее знание не бывает и защищаться от критики или страх почувствовать что-то неприятное от информации не дают возможность <strong>пересмотреть что я</strong> думаю о самом себе и что считаю правдой. Понимание что я могу быть не прав, не такой хороший как я о себе думаю.</p>
<p style="padding-left: 30px;">В книге есть глава о честности.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Зачем мы <strong>лгем</strong>? Напрямую или просто недоговаривая и утаивая детали. И что это идет тоже <strong>от желания хороших состояний</strong>. Желания, что ни я ни тот кого защищаю ложью не чувствовали себя плохо от получения этой правды. Так же как и с проблемами, который лучше сразу решать с ложью можоно найти смелость её раскрыть и не лишать возможности работать с этим.</p>
<div>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Любовь</h1>
<div>Выше получилось что автор разводит людей в два полюса &#8212; те кто бежит от внутреннего роста и тех, кто им занимается несмотря ни на что. Можно догадаться что там много про волю.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Скот уверен что <strong>любовь никогда не бывает актом приспособления</strong>. В череде глав он описывает чем любовь не является, но я не буду тут это упоминать.</div>
<div></div>
<div>Любовь таким образом про мою силу, про наносить пользу себе / другому. Удовлетворять потребности роста. Развивать волю. Любовь и деятельность и вложение (investment).</div>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Придание значимости</h2>
<div>Когда любим уделяем этому время и внимание. В сущности, &#171;быть внимательным к&#187; эквивалентно &#171;проводить время с&#187;, и качество внимания пропорционально интенсивности <strong>концентрации</strong> в течение этого времени. Любим то что дорого, а дорого то, что любим.</div>
<div></div>
<div>Вкладываемся в него. Мне приносит удовольствие заботиться о нем. Переживать вмести с ним разные состояния, со-чувствие. (примеры: забота о саде или о мотоцикле) <strong>Сообщение значимости для нас этого другого</strong>.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Истинное внимание, полная концентрация на другом человеке всегда означает проявление любви. Моменты переживания единства с объектом.</div>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Индивидуальность</h2>
<div>Безусловное внимание развивает. Так как я любим я уверен в себе что я хороший человек, но не должен для других за это ощущение быть определенным и что-то давать. Жертвовать собой за их любовь. Я могу <strong>делать свой свободный выбор</strong>. Ребенок может свободно искать пределы своего влияния на мир.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;"><strong>Пассивная зависимость ведет свое происхождение от недостатка любви.</strong> Внутреннее чувство пустоты, от которого страдают пассивно зависимые люди, является прямым результатом того, что их родители не сумели удовлетворить детскую потребность в любви, внимании и заботе.</div>
<div></div>
<div>Когда каждое решение &#171;мое. Личное. Это я сам себе господин. Я забочусь о себе. В любых обстоятельствах.&#187; то это акт проявления любви к себе, ведь я признаю <strong>свои</strong> потребности и исходя из ценности себя делаю это для себя. «Да, я так выбрал сейчас вот это делать, а это не делать.» &#8212;  с полной моей ответственностью.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Тут не про желание одобрения от других, тут про акт актуализации <strong>независимости</strong> и возможности меня быть силой.</div>
<div style="padding-left: 30px;">
<div></div>
<div>Различие между собой и другим всегда сохраняется и оберегается. Подлинно любящий всегда видит в возлюбленном некую совершенно <strong>отдельную</strong> сущность. Более того, подлинно любящий всегда уважает и даже поощряет эту отдельность и уникальную индивидуальность любимого.</div>
</div>
<p>Цель и функция моей жены состоит в том, чтобы развиваться и достичь в полной мере всего, на что она способна, но не для моей пользы, а <strong>для ее собственной</strong>.</p>
<p>Подлинная любовь не только уважает <strong>отдельность партнера</strong>, но, фактически, старается ее культивировать, даже под угрозой разлуки или потери. Высшая цель жизни сводится к индивидуальному духовному росту человека, индивидуальному путешествию к вершине, которую каждый может одолеть только сам.</p>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3>Стремление развивать</h3>
<p>Определение по Пеку &#171;Love is the will to extend one&#8217;s self for the purpose of nurturing one&#8217;s own or another&#8217;s spiritual growth&#187;.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Любовь &#8212; воля к расширению собственного Я с тем, чтобы питать свое – или чье-то – духовное развитие.</strong></p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;жертва&#187; ради духовного роста другого дает такой же или еще больший рост дающему.</p>
<p>То есть это не работа эмоций или чувств, это <strong>работа воли</strong>. Расширение собственного Я требует либо работы (движения против инерции лени), либо мужества (преодоления страха). Движение вопреки страху мы называем мужеством. Любовь, в таком случае, – это <strong>один из видов мужества</strong>.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Влюбленность, напротив, не является результатом волевого акта, сознательного выбора. <strong>Влюбленность усилий не требует</strong>. Границы сразу исчезают, два становятся одним &#8212; влюбленность так часто и серьезно принимают за любовь именно потому, что в этом есть доля правды. Но она быстро проходит и нужна людям чтобы приятно спариться и произвести детей.</p>
<p>Любовь – это не просто отдача: это отдача рассудительная; более того, это и <strong>рассудительное</strong> требование. Запретить в нужный момент означает больше сочувствия, чем разрешить в неподходящий момент. Избегать конфронтации, когда конфронтация необходима для питания духовного роста, – это такое же отсутствие любви, как и при бездумной критике, брани и других формах явного отказа в заботе.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Со временем любящие являются <strong>лучшими критиками друг для друга</strong> и принимают это иногда весьма болезненное сложное знание без обид.  Нельзя любить того кого ты боишься и наоборот бояться кого любишь .Свобода для того чтоб ошибаться. Свобода главное условие любви.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Всякие подлинно любовные отношения являются взаимной психотерапией. Работой для расширения наших границ.</strong></p>
<p><strong>Укреплять независимость человека</strong> – это настоящая любовь.</p>
<a name="wptoc_1_1_2"></a><h2>Свободный выбор</h2>
<p>Любовь означает возможность свободного выбора. Двое любят друг друга, если они вполне способны обойтись друг без друга, но <strong>выбрали</strong> совместную жизнь. Я выбрал любить тебя.</p>
<p>Когда мы расширяем наши границы через любовь, мы, образно говоря, <strong>тянемся</strong> к любимому, желая помочь его росту. Стараемся посвятить ему себя, вложить в него свои усилия (сконцентрирован на своем объекте любви).</p>
<p>Человек находит другого привлекательным, вкладывает в него самого себя, он предан. Знание объекта и его значимость составляют <strong>часть</strong> этого человека, часть его личности, биографии, разума. Вовлеченность в судьбу другого.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Пытаться любить того, кто не может <strong>воспользоваться</strong> вашей любовью и ответить духовным ростом, означает попусту терять энергию, бросать семя в бесплодную почву.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Подлинная любовь драгоценна, и те, кто на нее способен, знают, что должны с помощью самодисциплины фокусировать ее на максимальную продуктивность.</p>
<div><strong>Любовь порождает любовь</strong>. Уловил циклический характер процесса, чувствует истину взаимной любви. Ценность создает другую ценность.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Использование такого объяснение показывает как раньше могли вступать в брачный союз с незнакомыми людьми (по договору родителей). Кроме исключительных случаев <strong>при культивировании любви</strong> в такой паре через год или два она появиться и с каждым годом будет становиться все больше и больше.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;"><strong>Любовь &#8212; пораждение отдачи</strong>, желания бескорыстно дать, вкладывать. <strong>Без ожидания ответа и желание привязать.</strong> Иначе уже не любовь, а торги и бизнес. Я душу свою вложил в этого (человека) ради его роста.<strong> Влюбиться &#8212; вложить в него/неё всего себя.</strong></div>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Откликаться</h1>
<p>В последующих частях книги автор обращается к религии и Богу как определенному присутствию любви. А так же к феномену <strong>благодати</strong> (удивительных чудес) как способу проявления божественной любви к нам.</p>
<p>Это некая могучая сила, начало которой лежит вне пределов человеческого сознания и которая питает духовный рост человеческих существ. Мы назвали ее благодатью.</p>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Тип Бога</h2>
<p>Наша <strong>религия определяется опытом детства</strong>. Но из холодного мирокосма детства можно вырасти с помощью воли и любви, которая на самом деле присутствует вокруг. Некоторые люди живут в межкультурном они смогли преодолеть микрокосмы своих мест и своих культур.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Мы относимся <strong>к Богу так же как к родителям</strong> в детстве. По сути мы проецируем их поведение и свой тот маленький мир на наш большой мир и поведение к нам Бога. Так подсознательно мы будет воспринимать Бога добрым или карающим жестоким.</p>
<p>У каждого свой Бог и свой взгляд на религию.</p>
<a name="wptoc_0_2_0"></a><h3>Эволюция</h3>
<div>Энергия для эволюции &#8212; сила, которая понуждает нас как индивидуумов и как весь род человеческий расти и развиваться вопреки естественному сопротивлению собственной летаргии. Мы уже назвали эту силу. Это любовь.</div>
<div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Если мы развиваемся, то потому, что работаем над этим, а работаем потому, что любим себя. <strong>Любовью мы себя выращиваем. Любовью к другим людям мы помогаем</strong> им взращивать себя. Любовь, расширение себя, есть самый настоящий акт эволюции.</div>
</div>
<div></div>
<div>Наличие благодати и развития мира, эволюции доказывает что<strong> Бог любящий и добрый</strong>. Мир полон чудес: того что происходит вне закона и вопреки ему. Внезапных прозрений, предчувствий и всевозможных видов счастливых и синхронных случаев.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Рассмотрение проблемы несчастных случаев подсказывает нам, что наша тенденция к выживанию может быть чем-то иным и гораздо более чудесным, чем инстинкт.</div>
<a name="wptoc_2_1_1"></a><h2>Воля к развитию</h2>
<div style="padding-left: 30px;">Автора очень интересовало почему некоторые люди не смотря на все усилия и на всю любовь направленную на них всё равно остаются в своей зажатости, бездеятельности. В них некая болезнь существует задолго до симптомов.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div>Чаще всего такие пациенты вообще не могут <strong>брать на себя обязательств</strong>. И дело не столько в том, что они боятся рисковать и связывать себя, сколько в их глубоком непонимании самой сущности обязательства.</div>
<div></div>
<div>Одна трудноуловимая характеристика индивидуального пациента: я бы назвал ее &#171;<strong>волей к развитию</strong>&#171;. Человек может быть чрезвычайно больным и в то же время обладать сильнейшей &#171;волей к развитию&#187; в этом случае происходит исцеление.</div>
<div></div>
<div>С другой стороны, сама по себе болезнь может быть мягкой, насколько это определение применимо к психической болезни, но если у больного нет воли к развитию ничего не меняется.</div>
<a name="wptoc_1_2_0"></a><h3>Восприятие чудесного</h3>
<div>Любовь сознательна, а благодать нет. Видит и принимает благодать тот, кто <strong>способен</strong> воспринимать чудеса. Чье бессознательное может читать знаки из мира и снов. Слово &#171;удивительная&#187; является первым эпитетом благодати.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Нас <strong>удивляет</strong> то, что выпадает из обычного порядка вещей, чего нельзя предсказать с помощью наших &#171;естественных законов&#187;. Благодать нельзя призвать, но если мы готовы к её приходу она внезапно помогает нам. Появляется существенная помощь на трудном пути.</div>
<div></div>
<div><strong>Способность человека любить и, значит, его воля к развитию питаются не только любовью родителей в детстве, но также и благодатью, любовью Бога, в течение всей жизни.</strong></div>
<div></div>
<div>Это та могучая сила, которая лежит вне сознания человека и действует через <strong>посредство</strong> его бессознательного, а также через посредство других любящих людей, кроме родителей, и какими-то третьими путями, которых мы не знаем.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Разговор в психотерапии по сути сводиться к<strong> верованию «мир такой»</strong> то есть утыкается в персональную религию клиента (для Пека научное мировоззрение это тоже еще одна религия). И если меняется верование о мире-Боге меняется всё. Возможность его видеть и получать благодать. И любить себя.</div>
</div>
<div></div>
<div>Большинство из нас делает выбор: не внимать голосу благодати, не принимать ее помощь. Обладаем почти столь же сильным <strong>сопротивлением</strong> здоровью как и стремлению к хорошему. Это наша леность, первородный грех энтропии, тяготеющий над каждым из нас.</p>
<a name="wptoc_1_2_1"></a><h3>Ленность</h3>
<div>Лень &#8212; препятствие духовному росту, попытка избежать неизбежного страдания, легкий выход. Лень &#8212; пассивная неспособность любить. <strong>Ленность противоположна любви</strong>.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Отдаваться лени &#8212; служить силе энтропии и разрушения. Смерти и зла. Насколько бы были мудры, человечны и талантливы если бы не было этого в нас.</div>
<div></div>
<div>Лень принимает разные формы. <strong>Значительная форма лени &#8212; страх</strong>. Боязни перемены, нового, потери хорошего. Боязни пересмотра мнения о себе. Боязни что работа будет трудной и долгой. Пациенты приходят к психологу именно потому что бояться.</div>
<div></div>
<div>Люди  прикрывают свою ленность рациональными конструктами. <strong>Зло есть лень, возведенная в крайную степень</strong>. Оно реально: действительно есть люди и институции которые рушат все вокруг. Истинно злые люди не пасивно, а активно избегают расширения и развития.</div>
<div></div>
<div>На ранних стадия духовного развития люди не осознают своей лени. Зло не осознает себя злом.</div>
<a name="wptoc_2_1_2"></a><h2>Расшириться до Бога</h2>
<div>Бог питает нас чтобы мы стали им. Вера в то, что человек может стать Богом &#8212; так расширились в своем духовном развитии до высоких уровней сознания.  То что шире расширяет меня до него и стремиться к этому.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Зная это трудно <strong>прятаться за «я просто человек»</strong>. Чем выше я по пути духовного развития, тем больше я становлюсь агентом/дланью Бога в этом мире. Я могу советоваться с Богом во мне, чтоб не лениться и выбрить себя путь развития, трудный путь.</div>
<div></div>
<div><strong>Энергию</strong>, необходимую для работы самодисциплинирования, <strong>дает любовь</strong>, которая является формой воли. Из этого следует не только то, что самодисциплина обычно есть любовь, преображенная в действие, но и то, что истинно любящий сам дисциплинирует себя и что всякие подлинно любовные отношения являются дисциплинированными отношениями.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Чувства – это рабы, а искусство самодисциплины подобно искусству рабовладения. Прежде всего, наши чувства являются источником нашей энергии.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div style="padding-left: 30px;">Симптомы – не только не болезнь; это начало ее излечения.</div>
<a name="wptoc_2_2_0"></a><h3>Другая власть</h3>
<p><strong>Духовное развитие ведет к духовной власти</strong>. Власти через любовь. То есть к желанию развивать других так как им это подходит, ради их. Быть ответственным не только за свой рост. Совершать &#171;чудеса&#187; для кого-то.</p>
<p>Духовная власть отличается от политической. В ней трудно сохранение способности принимать решения при все более растущем осознании. <strong>Чем больше мы знаем о других, тем сложнее становиться</strong>. Заметно что нет решений делающих хорошо всем.</p>
<p>Нет ничего удивительного и в том, что пациенты психотерапевта испытывают мало интереса к той власти, которая присуща подлинному душевному здоровью. Мы должны приложить к ним много любви для их становления.</p>
</div>
<a name="wptoc_2_2_1"></a><h3>И что</h3>
<div>Как происходит, что те, немногие, все-таки<strong> откликаются на призыв благодати и любви</strong>, вопреки всем трудностям? Чем отличаются эти немногие от многих? &#171;Я не могу ответить на этот вопрос&#187; пишет Скотт Пек.</p>
<div></div>
</div>
</div>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Творческий акт и Личность художника</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2014/05/09/tvorcheskiy-akt-i-lichnost-hudozhnika/</link>
		<pubDate>Fri, 09 May 2014 09:14:10 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<category><![CDATA[креатив]]></category>
		<category><![CDATA[личность]]></category>
		<category><![CDATA[лучшие]]></category>
		<category><![CDATA[поток]]></category>
		<category><![CDATA[психологи]]></category>
		<category><![CDATA[современное искусство]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5205</guid>
		<description><![CDATA[Это статья &#8212; суммирование моего исследования темы &#171;личность художника&#187; в контексте восприятие слова художника как artist, то есть человека, занимающегося любым видом искусства. Тема была задана на встречу курса по современному искусству 26/4/14. Использованные источники: википедия ! Ролло Мей &#171;Мужество творить&#171; Карл Роджерс  &#171;О становлении личностью&#187;, Глава 19. К теории творчества Кривцун Олег &#171;Психология искусства&#171; Рудольф Арнхейм &#171;Новые [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Это статья &#8212; суммирование моего исследования темы &#171;личность художника&#187; в контексте восприятие слова художника как artist, то есть человека, занимающегося любым видом искусства. Тема была задана на встречу курса по современному искусству 26/4/14.</p>
<p>Использованные источники:</p>
<ul>
<li>википедия</li>
<li>! Ролло Мей &#171;<a href="http://www.koob.ru/may_rollo/the_courage_to_create" target="_blank">Мужество творить</a>&#171;</li>
<li>Карл Роджерс  &#171;О становлении личностью&#187;, <a href="http://psylib.ukrweb.net/books/roger01/txt19.htm" target="_blank">Глава 19. К теории творчества</a></li>
<li>Кривцун Олег &#171;<a href="http://rutracker.org/forum/viewtopic.php?t=3442634" target="_blank">Психология искусства</a>&#171;</li>
<li>Рудольф Арнхейм &#171;<a href="http://www.koob.ru/arnheim/" target="_blank">Новые очерки по психологии искусства</a>&#171;</li>
<li>Ильин Е. П. &#171;Психология творчества, креативности, одаренности&#187;</li>
<li>статья <a href="http://hpsy.ru/public/x4166.htm" target="_blank">ХУДОЖЕСТВЕННОЕ ТВОРЧЕСТВО И ЛИЧНОСТЬ ХУДОЖНИКА</a></li>
<li>статья Кривцун Олег &#171;<a href="http://www.aquarun.ru/community/krivtsun/krivtsun1.html" target="_blank">Личность художника как предмет психологического анализа</a>&#171;</li>
<li>обзор Сергея Маркова &#171;<a href="http://geniusrevive.com/ru/teorii-tvorchestva.html" target="_blank">Теории творчества</a>&#171;</li>
<li>посещенные мной лекции Влада Троицкого</li>
</ul>
<p>Важно отметить, что сейчас нет единой теории художественного творчества, научно систематизированных знаний. Есть мнения, статьи, манифесты, произведения итд.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Мнения</h1>
<p><em>Мне очень понравился  перефраз моих знакомых &#8212; &#171;художник должен быть довольным&#187;.</em></p>
<p>Одна из самых часто слышимых мной фраза по теме:  &#171;Художник должен быть голодным&#8230;&#187;. Она раскалывает общность людей на два лагеря &#8212; художников и не-художников.</p>
<p>У нас существуют устойчивые<strong> бытовые верования</strong> касательно процесса творчества и людей им занимающимся. Они менялись соотносительно эпохам.</p>
<p>Творческие личности:</p>
<ul>
<li>не такие как все, отличные</li>
<li>не от мира сего в лучшем случае или просто сумасшедшие, ненормальные</li>
<li>живут в своем выдуманном мире</li>
<li>что бы творить чуть ли не поголовно бухают, принимают наркотики</li>
<li>очень свободных нравов, часто развратные или просто асоциальные</li>
<li>ведут праздный образ жизни, не работают. творчество это не работа</li>
<li>либо очень бедные и голодные, либо когда популярны мега богаты</li>
<li>продавшись и начав делать попсу (на продажу) портятся</li>
</ul>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>Психологии</h2>
<p>В бихевиоризме художники &#8212; люди дизадаптивного поведения, их деятельность не направлена на лучшую адаптацию к среде, на победу в естественном отборе. &#171;Любовь художника к творчеству есть нелюбовь к миру&#187;.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Если исходит из такой модели, то художником не рождаются, а становятся. Потому что если бы существовали <strong>гены художника</strong>, они бы давно были подавлены. Отсюда можно сделать вывод, что художник &#8212; либо вид мутации (что вряд ли), либо это некий вид передающегося &#171;заболевания&#187;.</p>
<p>Внутри многих школ психологии таки или иначе описывается, что у художников присутствует управляемая психологическая <strong>паталогия</strong>. Что творчество стимулируется комплексами. Выражает задавленные стремление безсознательного. Может быть актом полового бессилия.</p>
<p>Гуманисты (Маслоу, Роджерс) заявили, что внутри каждого человека существует творческое начало и творить естественно и даже является вышей потребность. То есть <strong>верхом развития личности</strong>. А вот отсутствие творческого подхода скорее патология. Они говорили не про искусство, а про творчество и креативность в общем для всех людей что конечно шире.</p>
<p>Из этой модели по природе своей <strong>потенциал</strong> для занятия искусством есть у всех. Люди, сознательно занимающиеся личностным ростом постепенно приобретают те черты, которые свойственны творческим людям.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Мы приходим к тому, что творчество у &#171;обычных&#187; людей отсутствует именно потому что с ними это кто-то сделал (отформатировал: родители, школа, офис), загнал в ограниченные рамки комфортного существования и продолжает там удерживать. Последние годы принято в этом винить капиталистическую систему в которой 1% людей подогнул под себя остальных и использует этот гигантский конвейер инфантилов.</p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;Получив образование, мы обычно становимся конформистами со стереотипным мышлением, людьми с &#171;законченным&#187; образованием, а не свободными, творческими и оригинально мыслящими людьми. Наше свободное время более всего занято пассивными развлечениями, отдыхом в организованных группах, в то время как творческая деятельность занимает очень мало места.&#187; (Роджерс)</p>
<a name="wptoc_0_1_1"></a><h2>Прикладное использование</h2>
<p>Одна из основных функций искусства &#8212; <strong>познавательная</strong>. Где-то нашел замечание, что познание мира образно-чувственным путем создания произведений искусства куда древнее научного и рационального. Что на самом деле не наука и рынок должны восприниматься как первоисточник, а искусство. Художественное познание духовно.</p>
<p>На идеи задавленного потенциала появились виды психологического востановления путем занятия художественной деятельностью или даже просто сосуществованием с произведениями искусства.</p>
<p>Главное тут как по мне &#8212; <strong>возврат &#171;голоса&#187;</strong>. Находясь внутри конвейера взращивается одинаковость и молчаливое исполнение. Любое не шаблонное произведение от себя является высказывание и тем самым позволяет человеку прикоснутся к опыту своего начала и его проявления. Безнаказанно побыть собой.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Кстати, чем больше художник достигает уровня индивидуальной уникальности, тем больше сталкивается со своим одиночеством (вот такой только я).</p>
<p>Эзотерическое свободное рисование, свободное пение, свободный танец, итд (интуитивное творение) в моменте направлено на то, чтобы прожить <strong>опыт присутствия</strong> в здесь и сейчас и свою аутентичность. Состояние недвойственности исполнителя и исполняемого.  Это свободное творение больше похоже на детское наивное творчество.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Игра на шаманском бубне соединяет два мира &#8212; проявленный и скрытый.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Феномена художника</h1>
<p>Ф. Барроном на основе изучения 56 писателей-профессионалов (из которых 30 широко известны и в высокой степени оригинальны в своем творчестве) выделено тринадцать признаков способностей к литературному творчеству:</p>
<ol>
<li>высокий уровень интеллекта;</li>
<li>склонность к интеллектуальным и познавательным темам;</li>
<li>красноречие, умение ясно выражать мысли;</li>
<li>личная независимость;</li>
<li>умелое пользование приемами эстетического воздействия;</li>
<li>продуктивность;</li>
<li>склонность к философским проблемам;</li>
<li>стремление к самовыражению;</li>
<li>широкий круг интересов;</li>
<li>оригинальность ассоциирования мыслей, неординарный процесс мышления;</li>
<li>интересная, привлекающая внимание личность;</li>
<li>честность, откровенность, искренность в общении с другими;</li>
<li>соответствие поведения этическим нормам.</li>
</ol>
<p>С этим исследование возникает такое затруднение &#8212; это качества уже состоявшихся художников. А не понятно в обратную сторону: если человек будет ими обладать, то будет ли его художественная деятельность успешно?</p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Объяснения</h2>
<p>Читая и вспоминая я выдели три направления трактовки личности художника &#8212; талант, мастерство, вдохновение.</p>
<p>Меньше всего я склонен доверять модели <strong>таланта</strong> &#8212; то, что возможность создавать произведения искусства дается свыше и человек рождается одаренным. Он может использовать свой дар или нет. Но он отличается от многих.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Эта модель широко распространена ну &#171;обычных&#187; людей и ведет к феномену &#171;звезд, которым поклоняются&#187;. По одиночке или группа людей создают фан-клубы, через которые выражают свою ущербность и низменность перед даром и возвышенностью какого-то человека. Их фан-творчество скорее подражание кумиру.</p>
<p>Модель <strong>мастерства</strong> очень хорошо соотносится с западным миром достиженцев и предполагает, что у каждого человека есть возможность развить набор творческих навыков и умений. Включая креативность. Вкладывая свое время человек повышает свое мастерство. И наработав где-то 10000 часов осознанного опыта с обратной связью, он может оказаться в нужное время в нужном месте и стать востребованным обществом.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Есть такая книга как &#171;Путь художника&#187;, идеология которой опирается на это верование.</p>
<p style="padding-left: 30px;">У Ролло Мей четкое разделение творчества как искусства и творчества как интересного проведения свободного времени. Люди, которые по вечерам и на выходных после работы себе порисовывают, ходят на курсы они чаще всего занимаются развитием ремесла и имитацией искусства. То есть развив прекрасно художественные навыки (декора) тебе всё равно не удастся заниматься искусством. Для искусства важна &#171;встреча&#187; с миром.</p>
<p>В литературе описано меньше личности художника чем процесса создания произведений искусства, творческого акта. Эта модель <strong>вдохновения</strong> наиболее интересна. Она связанна с возникающей сверхконцентрацией сил, которая не приходит по силе воле, по принуждению.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Художественная деятельность как-то должна быть связана с художественной личностью. Предрасположенностью определенных людей в определенной среде. У каких-то эти состояния становятся более постоянны. Мотивация занятия искусством у них заключена в проживании этих состояний.</p>
<p>Кроме эти трех еще есть известные модели, которые говорят что творчество &#8212; взаимодействие разнообразных факторов. Например, модель 4Ps-E Клауса Урбана: process, product, person, problem, environment.</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Художник это</h1>
<p>Художники &#8212; источники. К любому типу личности можно привязать деятельность искусства так чтоб она выражала её характерные особенности. Художник это <strong>производящий принцип</strong>, живущий в его душе, который сильнее его произведений.</p>
<p>Мир меняется &#8212; художник старается ухватить его. Художественное творчество связанно с (пере)оценкой действительности &#8212; приданием ей формы.</p>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Надактивация</h2>
<p>Художника легко можно характеризовать через <strong>любопытство</strong>. Например, если оставить в комнате обычного работягу и отключить ему интернет он начнет сходить с ума от скуки, а художник будет исследовать что нибудь что его зацепит &#8212; как свет падет или еще что-то. Или уйдет в свой внутренний мир и там будет перебирать задумки.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Это противоположно страху сжаться и спрятаться от мира, наличию психологических защит в восприятии. Зажимам и напрягам в теле. Как упоминалось раньше художник не занимается защитой себя от других и опасностей или участием в конкурентной борьбе, столкновение &#171;у кого это длиннее и толще&#187;. Опасности мира им воспринимаются не как поводы бояться, а как исследовательские места повешенной внимательности.</p>
<p>В отличии от маньяков у него есть амплитуда чувств &#8212; за приливами следуют <strong>спады</strong>. Со временем становится всё труднее сохранять отзывчивость к новым переживаниям. Потребность психики в новых впечатлениях, качественных и сильных у него чередуется с <strong>потребность в лени</strong>, ничего не делание и безмыслии, праздности и обнулении. Хотя может заниматься абсолютно несовместимыми проектами одновременно и тем самым в одном отдыхать от другого и наоборот.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Есть такая знаменитая байка &#171;Если люди ищут иголку в стоге сена, то почти все останавливаются, как только найдут её. А художник продолжая поиски, обнаруживая вторую, третью и еще расчески, кошечку и много чего бесполезного&#187;.</p>
<p>У художника имеется избыточный энергетический потенциал. Избыточный по отношению к затратам на приспособительное (адаптивное) поведение. Художественная деятельность не подчиняется бритве Окамма &#8212; первый очевидный ответ тут банален и не подходит: каждый раз приходится вкладывать больше чем нужно для рациональности.</p>
<p>Чтоб не заскучать динамично менять что-то &#8212; он изменчивый, пластичная психика готова перестраивается. <strong>Потребность в самопревышении</strong>, борьба против своих ограничений. Иногда таким импульсом он может рушить существующий социальный порядок.</p>
<div><span style="color: #000000;">Творческий акт – форма внутренней борьбы человека против всего, что его ограничивает. И против физиологии, препятствий, власти, смерти.</span></div>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;Художник постоянно меняет формулу своего существования&#187;. Он следует импульсу &#171;перестройся&#187; и направлен на создание нового не смотря ни на кого и ни на что. Ищет разносторонний опыт. Стремится создать что-то больше себя. Творчество есть выход за приделы и как следствие усиление себя.</p>
<a name="wptoc_2_1_1"></a><h2>Запредельные встречи</h2>
<p>Художник живет погранично между двумя мирами и часто совершает переходы из внутреннего своего вымышленного во внешнее реальное действительности. Его <strong>внутренний мир</strong> такая же важная реальность. Он одновременно умеет ослаблять влияния внешнего мира (ориентация на воображение) и <strong>присутствовать</strong> в происходящем вокруг, обладать сверхчувствительностью к общественному. Созерцательность не является пассивностью.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Большинство ж людей живут совсем не в реальности, а в социально придуманных мирах. Часто даже созданными за них для них и поддерживаемых через СМИ. Они изо дня в день ходят по &#171;проторенным для них дорожкам&#187; и редко посещают реальность. А когда что-то такое проживают, то религия всё объясняет что это было.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Вместо отнесения стимула к заранее заданным категориям (&#171;деревья зеленые&#187;, &#171;образование в колледже хорошее&#187;, &#171;современное искусство глупое&#187;) художник сознает определенный момент бытия в настоящем таким, каков он есть.</p>
<p>Сила, развитость и тонкость <strong>чувствования</strong> важна для чистого присутствия в здесь и сейчас реального.  Личность и мир взаимопроникают друг в друга и открываясь, уходя от себя и правильности, художник может прикоснутся к частичке истинного, подлинного и нового.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Художников отличает умение удивляться повседневности.</p>
<p>Умение концентрироваться на зарождающейся напряженности во внешней реальности приводит ко &#171;встрече&#187; по Ролло Мей. Это можно называть &#171;<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B5_%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B6%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F" target="_blank">пиковыми проживаниями</a>&#187; по Масслоу, хотя у него только про позитив. Или духовным откровением  (спорный момент, написал на всякий случай). Или чистым присутствием. Творческое берется из привнесённого в себя из вне из реальности.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Научится куда двигаться для получения этого опыта можно через проживания произведений из истории развития искусства. Мне думается что не подготовленные люди могу получить быстрый доступ к этому через наркотики, но в этом варианте много побочных эффектов.</p>
<div>
<div style="color: #000000;">Художник выходит за приделы реального мира через свой мир, а потом в своем мире выходит за приделы. Не количественная, а качественная вовлеченость дает интенсивность встречи. Когда эта <strong>запредельная встреча</strong> состоялась на художнике остается определенный след в виде опыта необычного проживания/восприятия. Полное погружение, психофизические изменения, моменты повышенного сознания, экстаза.</div>
</div>
<a name="wptoc_2_1_2"></a><h2>Произведения</h2>
<div>
<p>Конечно же главным что делает художника художником является не любопытство и следы необычного опыта на нем, а именно<strong> стремление этот опыт</strong> выхода из шаблонов реальности <strong>оформить</strong> каким-либо способом в произведение.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Творчество всегда оставляет след индивида на своем произведении, но это произведение – не сам индивид или его материалы, а результат отношений между ними.</p>
<div>Худ.творчество связанно с оценкой действительности и последующим упорядочиванием этого в какую либо форму. Это как мир снов и его приведение в реальность. К<span style="color: #000000;">онтролируемая странность. </span>Умение концентрироваться, входить в поток, отделить внутри часть опыта для оформления, получать дополнительные проживания для построения цельной картины. Художники <strong>делают новое более проявленным</strong>, четким, ясно заметным.</div>
<div></div>
<div>Первое проживание-встреча обычно становится только <strong>катализатором</strong> для последующей разносторонней поисковой работы. Расширять опыт и находить место в форме. Заботит и не даст покоя пока не разберется, как это проживаемое внутри полнее выразить вовне, как изобрести или подобрать подходящий язык выражения. Воображения заполняет недостающие пробелы. Художник занимается отбором комбинаций.</div>
</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Одно из описаний состояния вдохновения &#171;<strong>все  вокруг меня вдруг стало выразительным</strong>&#171;. Перешел на новый уровень сознания/понимания мира. В процессе своего развития &#171;я&#187; вбирает в себя модели, формы, метафоры, мифы и другие элементы психики, которые придают направление этому самосозиданию.</div>
<div></div>
<div>Путем оформления и дополнения происходит сгущение, концентрация, <strong>обогащение времени </strong>восприятия. Поскольку произведение искусства вызывает переживания, то в контакте с ним возникает ощущение наполненности и полноты реальности. То что человек может прожить за час, день, месяц, год, много лет сжимается до нескольких минут или одного квадратного полотна или места в пространстве.</div>
<div style="padding-left: 30px;"><br style="color: #000000;" />&#171;Почти во всех продуктах творчества мы отмечаем избирательность, упорядоченность, попытку выявить самоё существенное. &#171;</div>
<a name="wptoc_2_2_0"></a><h3>Желание порядка</h3>
<div>Стараясь снизить тревожность от непонятного таинственного прожитого, трактовать его, художники переупорядочивают реальность. Многие выбирали &#171;беспорядочный&#187; мир и ощущали радость встречи с ним – радость предстоящего его упорядочения. Хотя при этом часто сам процесс создания произведения не радостен, а связан с сверхконцентрацией сил и внимания.</div>
<div></div>
<div style="padding-left: 30px;">Баррон определяет &#171;творческую личность&#187; как такую, которая, по всеобщему мнению, внесла значительный вклад в область своей деятельности. Людям, отвечающим этим критериям, и контрольной группе, состоящей из &#171;обычных&#187; людей, были предъявлены наборы карточек, подобные тем, что используются в тесте Роршаха. На части карточек были изображены упорядоченные, систематизированные узоры, а на остальных – хаотичные, несимметричные, и неупорядоченные. &#171;Обычные&#187; люди выбирали узоры упорядоченные и симметричные, поскольку они им нравились больше – им нравилось, что эти узоры являются &#171;оформленными&#187;. В то же время, творческие личности предпочитали карточки, узоры на которых были хаотичными и неупорядоченными, поскольку, с их точки зрения, они были более интересны, являлись для них вызовом.</div>
<div style="padding-left: 30px;"></div>
<div>Интересно, что медитирующие практики имели склонность к выбору карточек с упорядоченными, симметричными формами. То есть развитие чувствительности к миру и повышение пиковых проживаний никак не влияет на желание этот материал определенным образом оформить в произведение. У духовных практиков уже есть объяснение того, что они проживают.</div>
<div></div>
<div>Из-за этого художники могут угрожать существующей системе и стать агентами перемен. В определенные периоды истории они приближались достаточно близко к народной массе. Тогда политикам приходилось как-то вмешиваться в это влияние и часть ссылать подальше.</div>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Пару еще вопросов</h1>
<a name="wptoc_3_1_0"></a><h2>Философия</h2>
<p>За этим описание акта творчества как оформления пикового проживания реальности стоит определенный взгляд на мир (близкий к <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/Спекулятивный_реализм" target="_blank">спекулятивному реализму</a>).</p>
<p>Это такое:</p>
<ul>
<li>Реальное не сводится к просто сумме микро-частей (вроде атомов) и при это не сводится к проявлению бытия в здесь и сейчас одного большого ничто или бога. Мир это что-то между двумя этими воззрениями &#8212; всё связанно причинным связями (системность), но за этим остается еще что-то.</li>
<li>Мы не можем свести реальное к набору описаний, мы не можем описать вещи напрямую. У нас нет прямого доступа к реальности. Нет окончательного именования.</li>
<li>
<div><span style="color: #000000;"><span style="color: #000000;">У каждого существует непрямое знание &#8212; база для всех своих когниций.  Описывая что-либо долго приходишь к метафоричности. </span></span>Черный имеет разное значение для разных существ, что значит слово &#171;черный&#187; как указание на определенный опыт.</div>
</li>
<li>Именование (слово или произведение искусства) части реальности это не просто ссылка, указатель. Это намеренное определение, оно соединяется с определенным качествами объекта. Есть лучшее именование. За именем существует какое-то качество. Есть что-то глубже, чем просто доступ.</li>
<li>
<div><span style="color: #000000;"><span style="color: #000000;">Объект это что-то, что не сокращается существенно в любом направлении. &#171;Зачем тогда два разных слова?&#187;.  </span></span>Некогда не объяснить работу искусства описанием её частей или медийным эффектом или соотношением материалов и визуальных объектов.</div>
</li>
</ul>
<a name="wptoc_3_1_1"></a><h2>Мотивация</h2>
<p>У меня есть ощущение что люди, которые стали художниками, они стали не по своей воле, а просто они этого не могут не делать. Есть встречи с миром, опыт пикового проживания с которым надо что-то сделать и они оформляют его в произведения. У кого-то это получается искусством у кого-то нет.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Мотивации две &#8212; желание<strong> процесса выражения</strong> и желание <strong>дорабатывать, формировать точнее и сильнее</strong>.</p>
<p>Важно то, насколько произведение является отсылкой к этому опыту для многих людей, для тех кто с ним встречается. То есть удалось ли закодировать и как произведение действует на людей у которых нет похожего или близкого опыта. Оно сначала нравится/нет (вызывает проживание в том, кто к нему прикоснулся), а потом поддается расшифровке. Чем интенсивней была встреча с миром, пиковое проживание и чем точнее удалось это оформить в произведение, тем оно действеннее на других.</p>
<p>В отличии от рынка, где деятельность замкнута на других и создавая товар я получаю что-то в обмен, в художественной деятельности можно обойтись самим собой. Создавать произведения для самого себя. Хотя произведение можно оценивать как обогащенное время &#8212; стоимость часа музыкального концерта или полотна.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #323232;">Для творческого человека ценность его произведения зависит не от похвалы, покупки или критики других, а устанавливается им самим. Основание для оценивания находится внутри себя и мнение окружающих имеют вторичный характер. При этом у художника обычно присутствует<strong> желание общения с другими</strong> посредством его произведений.</span></p>
<a name="wptoc_3_1_2"></a><h2>Секс да любовь</h2>
<p>Сексуальный опыт является весьма интенсивным, но во многих (около духовных и религиозных) практиках выражается идея, что переживание оргазма перекрывает переживания нарастания до этого. Закончив акт спаривания в ощущениях всё разглаживается и наступает покой и ничто.</p>
<p>Получается то, что художник мог бы оформить в произведение &#8212; исчезло.  Это одно из объяснений, которое я нахожу в поддержку гипотезы малой совместимости насыщенной сексуальной жизни процессу художественного выражения. Сексуальное возбуждение может занять ощущения, где раньше было творческое возбуждение.</p>
<p>С другой стороны любовное отношение к миру или какой-то его части &#8212; наиболее значимая и важная черта творческих людей. Больше любви &#8212; лучше творчество. Много произведений было создано именно из-за проживания разнообразных моментов любви к человеку или природе.</p>
<div>
<a name="wptoc_3_1_3"></a><h2 style="color: #000000;">Инструмент выражения</h2>
<div style="color: #000000;">Если мы говорим о оформлении опыта, то этому способствуют инструменты. Например, музыкальные инструменты, взятые в руки уже настраивают на определенный лад. Инструмент как-то <strong>великого метра</strong> сам по себе уже воспринимается как артефакт, как нечто больше чем просто инструмент.</div>
<div style="color: #000000;"></div>
<div style="color: #000000;">Краски и полотно – это объективные <strong>предметы</strong>, которые оказывают огромное экзистенциальное влияние на художника. Можно детально изучать отношения художника с его материалом. Простое присутствие в поле зрения любимого материала уже способно стимулировать творческий процесс.</div>
<div style="color: #000000;"></div>
<div style="color: #000000;">То есть художник это человек, который не просто живет в актах творения &#8212; это еще и человек, которые находится в поле инструментов выражения и имеет с ними определенные отношения.</div>
<a name="wptoc_0_0_4"></a><h1 style="color: #000000;">Выводы</h1>
<div style="color: #000000;">Открытость опыту, проникаемость границ личности. Художник повышая свою чувствительность выходит на <strong>встречу</strong> с миром. Обычные люди желают понять мир в котором живут, художник желает понять что находится за границей понимания мира в котором он живет. Такие встречи-озарения и интенсивный необычный опыт бывает у каждого, но художник стремится его интенсивнее прочувствовать и потом поймав вдохновение оформить этот материал в произведение, осмыслить.</div>
<div style="color: #000000;"></div>
<div style="color: #000000;">Креативно-активная личность. Художник живет в надактивации и стремится <strong>обогащать</strong> опыт своей жизни, он чаще других попадет в устойчивое состояние творения. Не любой опыт хорош или подходит для того, чтобы с ним жить и его оформлять. Каждого художника привлекает что-то свое и тем самым становится выражением личного. Ему может быть близко выражение через фигуративное искусства, а может и через абстрактное.</div>
<div style="color: #000000;"></div>
<div style="color: #000000;">Творчество – встреча глубоко сознательного человека с его миром. Теоретически художником может стать любой человек так как это <strong>развитость личности</strong>, но в реальности получается что ограничения подавляют многих. Часть людей живут не сильно осознано, инфантильно выполняя чью-то волю и требуя за это взамен поощрений и вознаграждений. Сдались не начав бороться.</div>
<div style="color: #000000;"></div>
<div style="color: #000000;">В описании присутствуют схожести художника с развитыми личностями, которые поднялись на духовном пути. Наполненность свободной энергией, стремление к осознанности и тонкое чувствование реальности. Они похожи, но художники следуют определенному процессу упорядочивания и создания произведений, выражения вовне, захвату мира в формы. И потом опираясь на эти произведения другие художники стремятся пойти еще дальше. Творчество как и духовность один из механизмов развития личности.</div>
</div>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
