<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>сновидения &#8212; Дан Воронов</title>
	<atom:link href="http://dan.kiev.ua/blog/tag/snovideniya/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://dan.kiev.ua/blog</link>
	<description>персональный сайт</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Sep 2018 19:36:59 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Мой третий фильм &#8212; сны</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2013/10/15/moy-tretiy-film-snyi/</link>
		<pubDate>Tue, 15 Oct 2013 14:01:53 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Кино]]></category>
		<category><![CDATA[Сделал]]></category>
		<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<category><![CDATA[видео]]></category>
		<category><![CDATA[драматургия]]></category>
		<category><![CDATA[креатив]]></category>
		<category><![CDATA[сновидения]]></category>
		<category><![CDATA[фильм]]></category>
		<category><![CDATA[эмоции]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=5038</guid>
		<description><![CDATA[Зимой 2013 Алиса Шевцова и компания задумали фестиваль сбычи мечт &#8212; DreamFest. Запустился он весной и в рамках фестиваля надо было снять короткометражку на тему &#171;сны&#171;. О задумке Вот этой же зимой я стал активно участвовать в группе психологии творчества, где мы рисовали (арт-терапия) разные личностные темы. Метод для творческих людей прекрасен и у меня [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Зимой 2013 <a href="https://vk.com/alisashevtsova" target="_blank">Алиса Шевцова</a> и компания задумали фестиваль сбычи мечт &#8212; DreamFest. Запустился он весной и в рамках фестиваля надо было снять короткометражку на тему &#171;<strong>сны</strong>&#171;.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>О задумке</h1>
<p>Вот этой же зимой я стал активно участвовать в группе <strong>психологии творчества</strong>, где мы рисовали (арт-терапия) разные личностные темы. Метод для творческих людей прекрасен и у меня регулярно случались состояния понимания и прозрения.</p>
<p>Я хотел закодировать и передать это состояние и этот процесс <strong>через короткометражку</strong> и думал снимать её как обычный фильм, где есть главный герой, подвал и его рисунок с которым он строит отношения. Несколько раз я продумывал сценарий и где взять технику-актеров.</p>
<a name="wptoc_0_1_0"></a><h2>Сны</h2>
<p>И вот появился в моей жизни DreamFest. Я решил адаптировать и <strong>трансформировать задумку</strong> к теме сновидений.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Сны тем интересны, что там много образов, <strong>метафор</strong> &#8212; непонятного и открытого для толкования.</p>
<p>По сути сон этот такая же картина, какую я рисую на арт-терапии. Просто написанная по другому и не фиксированная на носителе.</p>
<a name="wptoc_0_1_1"></a><h2>Монолог</h2>
<p>Чтоб не снимать банальщину (спит человек и видеовставки его сна) я решил поискать побольше <strong>контрастов</strong>. А сюжет перевести в текст.</p>
<p>Мне рассказали что есть такая программа для телефона, которая мониторит микрофоном ночью мою комнату и если я начинаю говорить во сне это записывает. Ага, подумал я &#8212; люди разговаривают во сне. Еще есть люди, которые ходят во сне. Это всё надо использовать.</p>
<p>Труднее всего было перевести сюжет первоначальной задумки в текст-монолог. Я написал 4 <strong>версии текста</strong> с перерывом в дней пять. Но они становились по моим ощущениям всё хуже, поэтому вернулся к первому варианту текста над которым меньше всего задумывался и он был написан потоком.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>О съемке</h1>
<p>Контрасты которые создаются (женское-мужское, статика-динамика, студия-натура, инь-ян) я захотел подчеркнуть так же и <strong>типом</strong> съёмки.</p>
<p>Тут же в моей жизни возник проект &#171;<a href="http://ru.realnost.com/" target="_blank">Реальность</a>&#187; и мастер-класс Павла Костомарова на DocuDays где он показывал <strong>документальную</strong> камеру когда герои сами снимают себя. Из просмотренных мной роликов я понял какая приблизительно ручная камера мне нужна и стал искать её у знакомых. Мне помогла <a href="https://vk.com/ontariol_96" target="_blank">Антонина Савицкая</a> одолжив свою камеру (! большое спасибо).</p>
<p>С другой стороны я договорился с <a href="http://betv.com.ua/" target="_blank">BeTV</a> о студии, камере, свете, звуке. Тем самым получил хорошие <strong>постановочные</strong> кадры.</p>
<p>На документальной съемке я очень хотел и давно мечтал (прям спал и видел <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/11/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> ) чтобы фокус был на фоне, а передний план где лицо было в расфокусировке. После разных ухищрений мне удалось этого добиться.</p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Актеры</h2>
<p>Сначала искал двух актеров &#8212; её и его.</p>
<p>Но чем дальше разбирался с документальной камерой самосъемки, тем дальше понимал что лучше всего это<strong> сделаю сам я</strong>. При этом у меня был уже месяц опыта хождения с мини камерой и телефоном и съемки себя &#171;как я провел день&#187; со своей руки. Не смотря на видеоискатель можно научиться чувствовать что сейчас и как снимает камера.</p>
<p>И еще теперь я понимаю как всё хорошо сложилось и что реальная часть она как раз требует меня как реального автора высказывания.</p>
<p>После нескольких переговоров с разными <strong>актрисами</strong> мне успешно получилось сотрудничать с <a href="https://vk.com/nana1191" target="_blank">Настей Вергелес</a>. Мы буквально за несколько часов отсняли достаточно дублей для получения желаемого мной результата. Настя прекрасна.</p>
<p>В противовес этому свою актерскую часть я снимал не один день. Я понял что хочу по смене натурных локаций и стал ездить их искать. Потом приходилось высчитывать свет и где он когда будет. Еще в некоторых местах ходить с закрытыми глазами не совсем удобно из-за людей на которых можно натолкнуться.</p>
<p>Моя задача была синхронизировать произносимый текст по точкам проходки и движениям моей руки с камерой. Попасть в желаемый свет. И делать это всё с закрытыми глазами. При этом не запутаться в тексте. Короче &#8212; было весело. За помощь спасибо Алисе.</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Показ</h1>
<p>9 мая 2013 года на DreamFest произошла премьера фильма в большом зале кинотеатра &#171;Кинопанорама&#187;.</p>
<p>Сейчас фильм доступен на ютуб <a href="http://www.youtube.com/watch?v=eLWrrTA1O1I">http://www.youtube.com/watch?v=eLWrrTA1O1I</a></p>
<p><iframe src="//www.youtube-nocookie.com/embed/eLWrrTA1O1I?rel=0" height="330" width="440" allowfullscreen="" frameborder="0"></iframe></p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
