<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>toyota &#8212; Дан Воронов</title>
	<atom:link href="http://dan.kiev.ua/blog/tag/toyota/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://dan.kiev.ua/blog</link>
	<description>персональный сайт</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Sep 2018 19:36:59 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Работа по-японски</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2017/10/21/rabota-po-yaponskij/</link>
		<pubDate>Sat, 21 Oct 2017 13:44:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Мышление]]></category>
		<category><![CDATA[Coworking (работа 2.0)]]></category>
		<category><![CDATA[toyota]]></category>
		<category><![CDATA[лучшие]]></category>
		<category><![CDATA[обучение]]></category>
		<category><![CDATA[япония]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://dan.kiev.ua/blog/?p=5817</guid>
		<description><![CDATA[Согласно стереотипу, Япония – страна работоголиков. Люди там работают с утра до вечера, до ночи, каждый каждый день. 12-часовой рабочий день мало кого удивляет. И принимают это за честь. Честь стать значительным человеком (сенсеем). Одна из типично японских компаний, о которой расскажу &#8212; Тойота. Книга о ней: &#171;Дао Тойота&#187; Джеффри Лайкер (ozon). Мне не нравится перевод названия [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Согласно стереотипу, Япония – страна работоголиков. Люди там работают с утра до вечера, до ночи, каждый каждый день. 12-часовой рабочий день мало кого удивляет. И принимают это за честь. Честь стать значительным человеком (сенсеем).</p>
<p>Одна из типично японских компаний, о которой расскажу &#8212; <strong>Тойота</strong>. Книга о ней: &#171;Дао Тойота&#187; Джеффри Лайкер (<a href="https://www.ozon.ru/context/detail/id/21211261/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">ozon</a>). Мне не нравится перевод названия со словом &#171;Дао&#187;: в изначальном вариант это было &#171;Toyota way&#187; что лучше переводиться как &#171;Путь Тойоты&#187;, а еще лучше это &#171;Особенный способ Тойоты&#187;.</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>Способ работы</h1>
<p>Первое что меня поразило в книге, что ее чтение и знание ничего не дает. Автор много раз пишет что до него выходило много книжек о <strong>производственной системе Тойота</strong> (ПСТ) и о бережливом производстве (LEAN). Но все эти книги о методиках. И обычно владелец западной/нашей компании, прочитав такое, загорается &#8212; дает своим инструкции так работать. Работники изучают процедуры и применяют. Часто происходит подъем.</p>
<p>А потом спад. Потому что работники не продолжают сами по себе это поддерживать и развивать.</p>
<p style="padding-left: 30px;">По сути метод таков: разложи конкретный процесс производства на составляющие и найди в нем потери.</p>
<p>Компания на манер Тойота это не методики и не производство. Это сумма <strong>людей</strong>, заботливо выращенных компанией в рамках философии постоянных улучшений. На создание ответственного работника уходит не один десяток лет.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Компания производит не товары, а людей развивающих производство.</strong></p>
<p style="padding-left: 30px;">&#171;За качество отвечает каждый&#187;</p>
<p>В книге есть еще один фундаментальный уровень ниже людей. Это ценности. Это культура.  ПСТ вырастает из японских традиций.</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>Японские</h1>
<p>Кружки качества Каору Исикава: 5S – <strong>сейри, сейтон, сейсо, сейкецу, сицуке</strong>. Пять шагов по организации рабочего пространства: сортировка (отделение нужных предметов от ненужных и удаление ненужных из рабочей зоны); рациональное расположение (то есть такое, при которым нужными предметами удобно пользоваться); уборка (поддержание постоянной чистоты и порядка); стандартизация (унификация процедур по поддержанию рабочего пространства в порядке) и совершенствование (вовлечение персонала в процесс постоянного улучшения рабочего пространства).</p>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Пойди и глянь</h2>
<p><strong>Генти генбуцу.</strong> Знание из первых рук. Принцип о том, что нельзя рассказывать о вещах, которые лично не увидел своими глазами и сам не проверил. Думай и говори опираясь на проверенную информацию и данные. Информация собирается непосредственно в месте происшествия. Начальник должен сам присутствовать на производстве. Конструктор должен сам присутствовать в месте и с теми людьми, которые будут пользоваться его творением.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Не принимать ничего на веру пока сам не пойдешь и не проверишь.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Увидеть как у них происходит процедура сбора информации.</p>
<p><strong>Хоренсо.</strong> Главный управляющий может опираться на мнение помощников, но только после того как они из многолетней практики докажут что овладели генти генбуцу. Это регулярные доклады тех, кто &#171;ходит и смотрит&#187;. А так же их умение выделить главное.</p>
<p><strong>Визуальный контроль. Отчет А3.</strong> Теперь А4. Результатом наблюдений и анализа является отчет. Отчет не может быть многостраничным документом. Это <strong>один лист</strong>, который визуально ясно наглядно чисто (с использованием графиков и цифр) сразу показывает что мы сейчас делаем и где у нас проблемные зоны.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>С первого взгляда понятно.</em></p>
<p style="padding-left: 30px;">Отделить процесс обмена информацией от процесса принятия решений о выходах из проблем. Страницу отчета получают все заранее до начала совещания.</p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Точно вовремя</h2>
<p><strong>Канбан </strong>– организованная система резервных запасов, которая поддерживает поток следя чтобы на каждом шаге было вовремя все необходимое для следующего. В западном мире мы настроили систем, склонных к перепроизводству и накоплению. В том числе информационных &#8212; куча книг и данных хранятся &#171;про запас&#187;. Канбан работает от запроса. Мы не храним машину, мы ждем пока человек на сайте нажмет кнопку &#171;хочу такую машину&#187; и дальше собираем ему ее как можно быстрее.</p>
<p><strong>Дзидока</strong>. Умение остановится. Качество встраивается в производство &#8212; чем на более ранем этапе конвеера мы выявим брак, тем больше времени сэкономим. Поэтому <strong>каждый </strong>работник может и должен остановить всё производство если что-то идет не так. <strong>Андон</strong> &#8212; зазвучит музыкальный сигнал и конвеер остановится. Решать проблему надо сразу и раньше. Лучше не делать ничего, чем делать то, что не нужно. Чем дольше стоит производство, тем все больше и больше команд подтягиваются в проблемное место чтоб его исследовать.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>Если вы не останавливаете свой завод достаточно часто, значит вы просто скрываете проблемы.</em></p>
<p style="padding-left: 30px;">Каждый должен проверять работу, которая поступает на его участок. Кто стоит в конце линии &#8212; должен проверить всё. За качество отвечает каждый.</p>
<p><strong>Хейдзунка</strong>. Выравнивание процесса создания единичного изделия во избежание авральной активности, когда идет перегрузка людей и оборудования. Завод по которому все носятся сломя голову &#8212; плохой завод. Внутренние проблемы управления ведут к непонятному графику работ и затуманенному состоянию сознания.</p>
<a name="wptoc_1_1_2"></a><h2>Совершенствование</h2>
<p><strong>Хансей</strong>. Японский человек испытывает чувство глубочайшего сожаления за свою ошибку и ему не нужны порицания извне. За исправление ошибок отвечает личная вина. &#171;Я никогда больше не повторю эту ошибку&#187;. В культуре поощряется <strong>открытое</strong> признание ошибок и принятие личных соответствующих мер во избежание их повторного появления. Уважаем тот, кто стремится преодолеть свои слабости и недостатки, а не тот кто не ошибается. Кто извлекает как можно больше уроков.</p>
<p>Важно не гнобление виновных, а максимальные активности решения этой проблемы. Размышляет о своей ошибке и старается систематизировать знания о её причине. На ошибках учатся и растут.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Медленно обдумывай, действуй быстро.</strong> Уметь остановится. Постараться собрать все возможные альтернативы, узнать какова наша общая цель. Вывести это наглядно на один лист. И с этой информацией приступать к совещанию по принятию решения.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Решение проблем на 80% состоит из размышлений.</p>
<p>Использование схем вроде хосин канри и <strong>5 почему</strong>. Стараемся работать не с поверхностными причинами, а добраться до самой сути возникновения ошибки. Найти первопричину, исток. В месте проблемы пять раз задать вопрос &#171;почему это так?&#187;. Когда мы нашли исток, то согласно методике развертывания политики (хосин канри) каждый работник должен получить четкое конкретное указание что ему делать и четкий критерий за которым следить, чтоб эта ошибка не возникала.</p>
<p><strong>Кайдзен</strong>. Философия непрерывности и постоянства улучшений. Наверно самое известное тут понятие: все что мы делаем можно делать лучше – для этого надо найти муда. Излишки, потери, любая деятельность, которая потребляет ресурсы, но не создает ценности. Семинары по кайдзен: определить для кого и какую ценность мы создаем, нарисовать процесс и его стадии, найти там муда, выработать меры их преодоления.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Посмотреть на процесс потока создания ценности глазами потребителя и разобраться где мы делаем не нужное ему. Часто не нужно делать много. Мероприятиями кайдзен имеет смысл заниматься только после стандартизации и стабилизации процесса производства.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em>&#171;Большинство бизнес процессов на 90% состоят из потерь&#187;.</em></p>
<p>Если вы не стандартизирует новый усовершенствованный процесс, то всё чему вы научились теряется.</p>
<p><strong>Дзисукен</strong> — добровольные группы самообразования в процессе проведения кайдзен мероприятия, где люди учатся взаимодействовать друг с другом на базе доверия и уважения ради взаимного обучения выявления муда и применения техники 5 причин.</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>Поток ценности</h1>
<p><strong>Динамическая стандартизация.</strong> У нас есть пошаговый процесс добавления ценности, где в финале выходит готовое, заказанное кем-то, изделие. Это поток мы делаем стабильным и непрерывным. Всё начинает с выравнивания производства в виде ясного графика (каждый день производить одинаковое количество в одинаковом ассортименте).</p>
<p>Вводим &#171;карты стандартных операций&#187; – закрепляется постоянное место для каждой детали и инструмента. Стандарт это не способ слежки и наказания тех, кто ему не следует &#8212; это основа непрерывного совершенствования и контроля своей работы. Каждый стандарт любым рабочим может быть улучшен и тем самым будет переписан как новый стандарт для всего производства. Компания не хватается за старые стандарты, а постоянно ищет как их улучшить.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/Цикл_Деминга" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Цикл Деминга PDCA.</a> Процесс решения проблемы должен включать в себя планирование, реализацию, проверку и действие.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Стандарт создается людьми, которые эту работу делают – не группами специально обученных менеджеров.</p>
<p>Вы получаете то, что измеряете. Показатели должны быть направлены на решение. Текущие состояние работы <strong>понятно</strong> с первого взгляда.</p>
<p><strong>Надежная технология</strong>. В производстве стоит использовать стабильную технологию в которой уже были отловлены многие ошибки и мы знаем как с ней работать без сбоев, помех и остановок. Новые технологии постепенно адаптировать к своему процессу стандартизации. И постепенно переходить с постоянным тестированием на наших людях, процессах, ценностях.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Пилотное внедрение. Новая технология проходит эксперименты и сравнение насколько выгоды стоят затрат на переход.</p>
<p><strong>Дублирование</strong>. На каждую деталь есть по крайней мере два её поставщика. Рабочие умеют делать много разных операций, одного рабочего может заменить другой. Станки могут выполнять много разных операций и имеют очень короткое время перестройки из одного режима в другой. Рабочие группы – мультидисциплинарны, каждый может делать несколько дел, а вместе имеют всё необходимое чтоб отвечать за полный шаг создания ценности.</p>
<p><strong>Обучение. </strong>Стандарт позволяет обучать новых людей культуре как тут работают. Это четкие предписание что за чем делать, а так же неформальные способы общения работников между собой. Рабочая ячейка состоит из людей разного уровня компетенции. Есть несколько новичков, которых обучают думать и видеть. Прививание культуры новичку &#8212; долгий процесс, поэтому они всегда находятся в меньшинстве в команде и получают от более опытных работников постоянные задания на развитие и проявление ответственности.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Наличие наглядных меток и &#171;защиты от дурака&#187;.</p>
<a name="wptoc_0_0_3"></a><h1>Работа команд</h1>
<p>Как уже говорилось, компания это не станки и продукты, а <strong>сообщество</strong> людей, <strong>воспитанных</strong> в одной философии и живущих общими стратегиями, стремящимися к общей цели. Компания помогает развиваться не только работникам внутри, а и партнерам снаружи.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Найди надежных партнёров. Создание сети высокоэффективных поставщиков, которые будут функционировать как единое целое с компанией Тойота.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Поставщиков не меняют если кто-то предлагает такое же дешевле, а дают им задание по развитию и совершенствованию качества своего процесса. Это мышление долгосрочной перспективой на общую цель.</p>
<p>Тойота ставит им интересные трудные задачи, проводит дзисукены и кайдзен семинары. Все должны как можно чаще задаваться вопросом &#171;<strong>Почему мы это делаем так</strong>, а не иначе?&#187;.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Именно поэтому нельзя просто взять и скопировать отдельные приемы и методы Тойота &#8212; тут про то, во что верят люди использующие эти методы и это их заставляет практиковать кайдзен каждый день. <strong>Каждый</strong> в компании <strong>сам</strong> стремится всё улучшить в общем деле. А компания предоставляет таким людям инструменты.</p>
<p>Компания как процесс воспитывает людей: в идеале <strong>лидеров</strong>, которые умеют приходить на помощь и задавать вопросы. Они знают дело, они привержены философии компании, они разбираются мастерски в процессах, знают суть, начинали с самого нуля и дошли до уровня сенсея. Они те, кто держит общий моральный дух. Побуждают окружающих постоянно совершенствоваться и вести себя согласно упомянутым выше ценностям.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Новый человек через <strong>этапы</strong> ориентации и неудовлетворенности движется к интеграции. Он постепенно осознает представление о своей роли в команде, компании, мире. И в итоге у него возникает ощущение причастности как части команды, когда мы коммуницируем и функционируем как слаженный организм.</p>
<p>Лидеры стимулируют решение проблем. Придают особое значение действиям и практике работников.</p>
<a name="wptoc_3_1_0"></a><h2>Подготовка незаурядных работников</h2>
<p>Лидеры редко говорят рабочим что делать. Те следуют стандарту, созданному на основе анализа ошибок многих других. Но они помогают им четко и смело действовать, когда нужно &#8212; внимательно слушать других и выдвигать свои предложения усовершенствования стандартов. Подвергать сомнению то, что тут само собой разумеющиеся.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Немаваси</strong> – способ обучения работника, когда ему надо самому решить сложную задачу через поиск информации и задавание вопросов окружающим. Он должен вникнуть откуда эти стандарты возникли. Так увидит как мало знает.</p>
<a name="wptoc_3_1_1"></a><h2>И изменение культуры</h2>
<p>Из книги: &#171;Культура &#8212; система основных посылок, которые изобретены, открыты или сформулированы определенной группой людей при попытках решить проблемы внешней адаптации и внутренней интеграции. Данные посылки подтвердили свою эффективность на практике и, следовательно, пригодны для того, чтобы обучать им новых членов группы как правильному подходу к восприятию, мышлению и ощущениям в отношении названных проблем&#187;.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Культура меняется медленно. Люди передают друг другу <strong>методы эффективного восприятия, мышления и ощущений</strong> для решения внешних и внутренних проблем.</p>
<p>Тойота опирается на историю своей компании чтобы найти свой собственный путь. В ней уже выросло много людей.</p>
<p>Работа в Тойота это практика изо дня в день ради <strong>общего</strong> успеха. Это определенное состояние ума, направленное на долгосрочную перспективу и стремление к уважению других плюс совершенствованию ради роста себя, компании, команд и страны.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
