<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Роджерс &#8212; Дан Воронов</title>
	<atom:link href="http://dan.kiev.ua/blog/tag/rodzhers/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://dan.kiev.ua/blog</link>
	<description>персональный сайт</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Sep 2018 19:36:59 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Что такое личность (по Роджерсу)</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2010/10/13/chto-takoe-lichnost-po-rodzhersu/</link>
		<pubDate>Wed, 13 Oct 2010 08:26:45 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[личность]]></category>
		<category><![CDATA[Роджерс]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=1641</guid>
		<description><![CDATA[В отличии от Маслоу, который построил свою теорию опираясь на стремления здоровых людей, Карл Рэнсом Роджерс (американский психолог) работал как раз для создания объяснения своей терапии. Подход (достаточно запутанный) можно назвать &#171;теория Я&#171;, а терапию (достаточно понятную) &#8212; &#171;центрированной на человеке/личносте&#171;. Феноменологическая теория личности Роджерса основана на философских идеях Эдмунда Гуссереля: мир существует только в [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>В отличии от <a href="http://www.dan.kiev.ua/2010/10/08/chto-takoe-lichnost-po-maslou/" target="_blank">Маслоу, который построил свою теорию</a> опираясь на стремления здоровых людей, <a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/Роджерс,_Карл_Рэнсом" target="_blank">Карл Рэнсом Роджерс</a> (американский психолог) работал как раз для создания объяснения своей терапии. Подход (достаточно запутанный) можно назвать &#171;<strong>теория Я</strong>&#171;, а терапию (достаточно понятную) &#8212; &#171;<a href="http://www.dan.kiev.ua/2010/10/12/terapiya-bez-terapii-rodzhers/">центрированной на человеке/личносте</a>&#171;.</p>
<ol><strong>Феноменологическая</strong> теория личности Роджерса основана на философских идеях <a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/Гуссерль,_Эдмунд" target="_blank">Эдмунда Гуссереля</a>:</p>
<li>мир существует только в связи с человеком его <strong>воспринимающим</strong> и мы просто отказывается от вынесения суждений относительно реальности вещественного мира (и отдаем это для споров философам)</li>
<li>каждый человек сам выбирает как воспринимать мир (<strong>внутренняя система координат</strong>), какой должна быть его жизнь.<em> В противовес Маслоу</em>: они не являются последствием мотивов, а лишь уникального восприятия действительности. Понимание поведения человека зависит от изучения его <strong>субъективного</strong> восприятия реальности.</li>
<li><strong>люди добрые</strong> &#8212; стремятся к реализации врождённых возможностей, креативности, социальной ответственности, целостности, самоуправляемости и самостоятельности; люди злы, когда ведут себя не в соответствии со своей истинной внутренней природой.</li>
</ol>
<p>&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_0_0"></a><h1>1. Структура личности</h1>
<p>Человек <strong>действует</strong> в соответствии со своим <strong>восприятием</strong> событий, происходящих <strong>в данный момент </strong><em>(&#171;Я реагирую не на некую абсолютную реальность, а лишь на свое восприятие этой реальности&#187;)</em>.<br />
Поведение не определено прошлыми событиями: текущая <strong>интерпретация</strong> прошлых переживаний, а не их фактические обстоятельства, влияет на поведение. Кроме того, на поведение существенно влияет и то, как прогнозируют своё будущее <em>(тревога что меня опять изнасилует, чем о том что меня изнасиловали).</em></p>
<p><em>По старой доброй гуманистической традиции Роджерс не делил человека на взаимодействующие части. Зато он выделил &#171;ядро&#187; личности.</em></p>
<p><strong>Я-концепция</strong> (&#171;Я такой-то и такой-то&#187;) &#8212; <em>часть восприятия</em> мира: те характеристики, которые человек воспринимает как &#171;относящиеся ко мне&#187;. Я постоянно меняется в результате нового опыта, но всегда сохраняет организованную, логически последовательную <strong>целостность</strong>: внутреннее чувство, что я в любой момент времени остаюсь все тем же &#171;собой&#187;.</p>
<p>Я-концепция не регулирует поведение, а управляет вниманием/интересом. Всякий опыт и всякое переживание в жизни индивида либо [фигура:] воспринимаются и организуются определенным образом в отношении к Я, либо [фон:] игнорируются, если не воспринимаются как имеющие отношение к Я.</p>
<p>Я-концепция не может быть полностью изучена кем-либо извне (признание несостоятельности научных методов) и <strong>полностью доступна только самому </strong>человеку.</p>
<ul>Я-концепция включает:</p>
<li>наше восприятие того, какие мы есть &#8212; некий набор образов &#171;себя&#187; по ролям,</li>
<li><strong>Я-идеальное</strong>: хочу быть, должен быть, но пока что не стал.</li>
</ul>
<p>&nbsp;<br />
&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_0_1"></a><h1>2. Динамика личности</h1>
<a name="wptoc_1_1_0"></a><h2>Что движет личностью</h2>
<p>Сущность живого &#8212; <strong>рост</strong>. Единственная движущая сила (мотив) &#8212; тенденция <strong>задействовать, сохранять и раскрывать себя</strong>, максимально выявлять лучшие свои качества. Остальные мотивы вытекают из этого &#8212; не только удовлетворять дефицитарные потребностей (воздух, пища, вода), а также развивать организм, обеспечивая эволюцию и дифференциацию органов тела, его рост и постоянное обновление. Важно всё, что укрепляет организм.</p>
<p><em>Рост часто сопровождается борьбой и страданиями, но побудительный мотив настолько непреодолим, что человек настойчиво продолжает свои попытки, несмотря на боль и неудачи.</em></p>
<p>Эмоция сопровождает и способствует <strong>целенаправленному</strong> поведению. <strong>Негативные</strong> чувства: переживания, которые люди воспринимают как противоречащие или препятствующие их развитию. Чувство <strong>удовлетворения</strong>: люди ищут и оценивают позитивно переживания, которые они воспринимают как содействующие их личности или развивающие ее.</p>
<p>Чувства человека не есть прямое отражение мира реальности а лишь её интерпретации <strong>относительно</strong> Я-концепции.<br />
&nbsp;</p>
<a name="wptoc_1_1_1"></a><h2>Этапы/стадии развития личности</h2>
<p>Когда Я-концепция только формируется, она регулируется исключительно чувствами, <strong>переживаниями</strong>. <em>Переживать для организма значит получать воздействие сенсорных или физиологических событий, происходящих в любой момент.</em></p>
<p>Впоследствии &#8212; через <strong>взаимодействие с окружением</strong>, людьми. Я-концепции становится продуктом процесса социализации (<a href="http://www.dan.kiev.ua/2010/10/11/rodzhers-o-vospitanii-zdorovyih-detey-lyudey/">позитивного внимания условного и безусловного: тут описал подробнее</a>).</p>
<p><strong>Я-концепция</strong> не развивается по фиксированным стадиям, а <strong>меняется</strong> из оценки нас другими людьми; особенно в период младенчества (у новорожденного Я отсутствует) и раннего детства &#8212; развитие <strong>условий ценности</strong> (знания обстоятельств при которых я достоин их любви/поощрения становятся убеждениями &#171;я должен быть&#187;).</p>
<p>Чтобы поддерживать условие ценности, человек <strong>отрицает</strong> какие-то стороны <strong>себя</strong> (которые не понравились <em>важным для меня</em> людям).</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-1644" title="Личность как целое" src="http://www.dan.kiev.ua/dan-wpdata/uploads/2010/10/1.png" alt="Диаграмма Личность как целое" width="487" height="337" /></p>
<p>На верхней половине диаграммы изображенно как условие ценности раздирает человека на &#171;Навязанное Убеждение &#8212; Опыт поддерживающий убеждение &#8212; Опыт опровергающий убеждение&#187;. То есть часть опыта оцениватся как &#171;чужие/чуждые переживания&#187;.</p>
<p><a href="http://www.dan.kiev.ua/2010/10/10/psihologicheskaya-zrelost-po-rodzhersu/">Максимально зайдествовать себя</a> может только человек у которого условия ценности сведенны до минимума и его Я совпадает с Я-идеальным. То есть большинство переживаний совпадают с Я-концепцией. <strong>Тенденция к самоактуализации</strong> – это <em>процесс</em> (не является конечным состоянием совершенства) осуществления человеком на протяжении всей жизни своих возможностей с целью стать <a href="http://www.dan.kiev.ua/2010/10/10/psihologicheskaya-zrelost-po-rodzhersu/">полноценно функционирующей личностью</a>. Всегда <em>(можно расширять Я-идеальное)</em> остаются таланты для развития, навыки для совершенствования, более действенные и приятные способы для удовлетворения биологических потребностей.<br />
&nbsp;<br />
&nbsp;</p>
<a name="wptoc_0_0_2"></a><h1>3. Практическое применение</h1>
<a name="wptoc_2_1_0"></a><h2>Нормы и патология — здоровая личность</h2>
<p>Поведение обычно совпадает с Я-концепцией &#8212; человек стремится сохранить <strong>согласованность</strong> самовосприятия и переживания. Принятие себя, таким как есть, а не таким как хотел бы быть (совпадение Я-концепции с Я-идеальный, <strong>конгруэнтность</strong>) — признак психологического здоровья. Отношение к себе прямо отражается <strong>на отношении к другим</strong>. Чем в большей степени человек принимает себя, тем выше вероятность, что он принимает других. Работает самоисполняющиеся пророчество, которое запускает ответную расположенность. Мы, по сути, получаем психологическую &#171;цепную реакцию&#187;.</p>
<p>Переживания, находящиеся в противоречии с Я и его условиями ценности, образуют <strong>угрозу</strong> Я-концепции (психологическая дезадаптация): они не допускаются к осознанию и точному восприятию. Человек может <strong>чувствовать угрозу, не сознавая этого (подпороговое восприятие) </strong>&#8212; становится уязвим для тревоги, напряжения, замешательства, чувства вины и личностных расстройств. За угрозой следует защитная реакция &#8212; Роджерс предложил только <strong>два механизма защиты: искажение восприятия и отрицание.</strong></p>
<p><em>Если между Я и текущими переживаниями существует значительное несоответствие, то защита Я может стать неэффективной. В таком &#171;беззащитном&#187; состоянии несоответствующие переживания точно символизируются в сознании, и Я-концепция человека разрушается &#8212; это ведёт к тяжелым психическим болезням.</em></p>
<p>В случае <strong>отрицания</strong> (встречается реже, чем искажение) человек отказывается признаться себе, что переживание в принципе имело место. Наблюдателям со стороны обычно очевидно, что происходит. Роджерс указывал, что отрицание может привести к паранойе, бреду и ко множеству других психических расстройств.<br />
<strong> Искажение восприятия</strong> имеет место, когда несоответствующее переживание допускается в сознание, но только в изменённой форме. Это похоже на <em>рационализацию</em>: человек сам себе растолковывает почему он (не) поступил так или иначе [<em>не повезло, мир жесток, она предвзята, не знал что делаю</em>].</p>
<p style="padding-left: 30px;">С точки зрения защиты часть переживаний будет <strong>рассматриваться как</strong> потенциальная <strong>угроза</strong> <em>(даже не являясь таковой!)</em>: слова и дела других людей воспринимаются как угрожающие <em>(даже не являясь таковыми!)</em> &#8212; эти <strong>люди</strong> подвергаются <strong>нападкам</strong> с моей стороны так как они носители угрозы <em>(даже не являясь таковыми!)</em> &#8212; все люди начинают делиться на опасных и нет (&#171;он свой/чужой&#187;, <strong>оборонительная готовность</strong>). Понимание любого другого человека как самостоятельного разностороннего индивида отсутствует. Работает самоисполняющиеся пророчество, которое запускает ответную подозрительность.</p>
<p><strong>Неконгруэнтность</strong> — различия между сознаванием, опытом, сообщением об опыте: любое <strong>искажение</strong> в цепочке &#171;воспринимаю/чувствую &gt; описываю себе / осознание &gt; описываю другим&#187;.<br />
&nbsp;</p>
<a name="wptoc_2_1_1"></a><h2>Методы работы</h2>
<p>Для измерения разницы Я от Я-идеального Стефенсоном был разработана методика <a href="http://dic.academic.ru/dic.nsf/enc_psychology/1352/Q"  target="_blank">Q-сортировки</a> (<a href="http://testoteka.narod.ru/lichn/1/06.html"  target="_blank">вариант теста</a>). Чем больше несогласованность или несоответствие между ними, тем выше степень тревоги, нестабильности, социальной незрелости и эмоциональных расстройств. Это диагностика.</p>
<p>А терапия &#8212; это знаменитый <a href="http://www.dan.kiev.ua/2010/10/12/terapiya-bez-terapii-rodzhers/">недерективный, клиент-центрированый подход, личностно-центрированый подход</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Терапия без терапии (Роджерс)</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2010/10/12/terapiya-bez-terapii-rodzhers/</link>
		<pubDate>Tue, 12 Oct 2010 09:36:18 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[Роджерс]]></category>
		<category><![CDATA[упражнения+паттерны]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=1630</guid>
		<description><![CDATA[Собственно заслуга Карла Роджерса в том, что он первый назвал людей, которым помогал, &#171;клиентами&#171;, а не &#171;пациентами&#187;. То есть людьми живущими обычной жизнью, платящими за психологическую помощь как за простую услугу вроде стрижки у парикхмахера. задался вопросом зачем нам все эти &#171;танцы с бубнами&#187; (в те врмена уже было около 150 разновидностей терапии, сейчас их [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Собственно заслуга <a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/Роджерс,_Карл_Рэнсом" target="_blank">Карла Роджерса</a> в том, что он</p>
<ul>
<li>первый назвал людей, которым помогал, &#171;<strong>клиентами</strong>&#171;, а не &#171;пациентами&#187;. То есть людьми живущими обычной жизнью, платящими за психологическую помощь как за простую услугу вроде стрижки у парикхмахера.</li>
<li>задался вопросом зачем нам все эти &#171;танцы с бубнами&#187; (в те врмена уже было около 150 разновидностей терапии, сейчас их под 400) &#8212; действительно ли в терапии работает терапия <strong>техниками</strong> (если да, то почему такое их разнообразие) и что будет если вместо манипуляции пациентом просто строить с ним <strong>взаимоотношения</strong>?</li>
</ul>
<p>Психотерапия по Роджерсу работает, по большей части, с симптомом <strong>неконгруэнтности</strong> <em>(подробнее в следующем посте)</em>, помогая людям лучше <strong>сознавать</strong> свои <strong>действия, мысли и чувства</strong>, как они <strong>влияют</strong> на них самих и на других. За качество результатов несёт ответственность клиент (в наилучшем положении для понимания поведения индивида находится сам индивид).</p>
<ol>Терапия Роджерса прошла <strong>три этапа </strong>развития:</p>
<li><strong>недерективная</strong>: все методики сводились к <strong>отражению</strong> (нельзя давать советы, отвечать или задавать вопросы) &#8212; <em>повторить клиенту</em> более точно то, что он в действительности говорит и чувствует. &#171;Выпрямляющие зеркало&#187;</li>
<li>терапия, центрированая на<strong> клиенте</strong> &#8212; замена терминологии;  дополнительные методики, позволяющие терапевту лучше разобраться в том, что происходит с клиентом в каждый момент проводимого лечения.</li>
<li>терапия, центрированая на <strong>человеке/личности</strong> &#8212; <strong>взаимоотношения</strong> между психотерапевтом и клиентом как единственный, наиважнейший фактор, способствующий изменению личности: передачи своей эмпатии и позитивного внимания к клиенту.</li>
</ol>
<p>Терапия состоит в переживании себя в эмоционально осмысленных отношениях с терапевтом.</p>
<p>Сознательное признание импульсов и восприятий в значительной мере увеличивает <strong>возможности сознательного контроля</strong>. Часто в начале терапии клиенты проявляют неподдельную боязнь по поводу того, что другие (и они сами!) могут обнаружить их <strong>подлинное Я</strong>. <em>&#171;Как только я начинаю думать о том, кто я на самом деле, я вступаю в страшное противоречие, от которого ужасно себя чувствую. Происходит такое самоуничижение, какого, я думаю, никто не испытывал&#8230; Я боюсь вести себя естественным образом, наверно, потому, что я не ощущаю, что нравлюсь самой себе&#187;.</em></p>
<p>Личностно-центрированная терапия стремится установить <strong>атмосферу</strong>, в которой <a href="http://www.dan.kiev.ua/2010/10/11/rodzhers-o-vospitanii-zdorovyih-detey-lyudey/">разрушительные условия ценности</a> отставлены в сторону. Как только такие клиенты начинают больше <strong>принимать себя</strong>, они в большей степени начинают <strong>принимать и других</strong>.</p>
<ol>Терапевтические условия для <strong>изменения</strong> личностью самой себя:</p>
<li><em>Предусловие: два человека находятся в психологическом контакте.</em></li>
<li>Первый человек, клиент, находится в состоянии несоответствия, он потерял связь с источником своего осознанного опыта &#8212; уязвим и тревожен.</li>
<li>Второй человек, психотерапевт, является гармоничным, настоящим и искренним. <a href="http://www.dan.kiev.ua/2010/10/10/psihologicheskaya-zrelost-po-rodzhersu/">Терапевт &#8212; здоровая зрелая личность!</a> (а не как обычно=)</li>
<li>Психотерапевт передаёт <a href="http://www.dan.kiev.ua/2010/10/11/rodzhers-o-vospitanii-zdorovyih-detey-lyudey/">безусловное позитивное внимание</a> к клиенту: относится с теплом, хвалит его как человека в процессе становления и не дает оценок его чувствам или переживаниям.  Атмосфера, создающая у клиента уверенность, что его полностью понимают и принимают.</li>
<li>Психотерапевт чувствует эмпатическое понимание внутреннего субъективного мира клиента и стремится передать это клиенту.</li>
</ol>
<p>Термин <strong>эмпатия</strong> относится к точному восприятию внутренней системы координат другого вместе с эмоциями и смыслами, которые ей свойственны, как если бы можно было стать другим, но всегда с сохранением условия <em>&#171;как если бы&#187;</em>.</p>
<p><strong>Если</strong> в установках терапевта присутствуют определенные условия, а именно: конгруэнтность, позитивное отношение и эмпатическое понимание &#8212; <strong>то</strong> у человека, называемого &#171;клиент&#187; имеет место изменение в сторону роста.</p>
<p>После терапии клиент чувствует, что больше <strong>контролирует себя</strong> и более умело решает жизненные проблемы. В <strong>сознание</strong> проникает больше релевантного опыта, поддающегося рациональному выбору. Клиент реже переживает свое поведение как &#171;не свое&#187;.</p>
<p>Как по мне подход прекрасен: зрелая и здоровая личность просто берёт деньги за то, чтобы с ней провести время. Собственно, такая терапия антипод <a href="http://www.dan.kiev.ua/2009/12/14/disassociated-state-therapies/">сверхтехнологичного подхода DST</a>.  И то и то работает первоклассно.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Роджерс о воспитании здоровых детей (людей)</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2010/10/11/rodzhers-o-vospitanii-zdorovyih-detey-lyudey/</link>
		<pubDate>Mon, 11 Oct 2010 16:13:09 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[личность]]></category>
		<category><![CDATA[Роджерс]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=1619</guid>
		<description><![CDATA[Прошлый раз я писал о психологической зрелости по Роджерсу и её характеристиках. Сейчас ещё хочу обратить внимание на предпосылки такой зрелости. Вторичный (о первичном напишу в следущем посте), приобретенный мотив людей &#8212; потребность в позитивном внимании: для любого человека важно, чтобы его любили и принимали другие. Впервые проявляется как потребность младенца в любви и заботе, [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Прошлый раз я писал <a href="http://www.dan.kiev.ua/2010/10/10/psihologicheskaya-zrelost-po-rodzhersu/">о психологической зрелости по Роджерсу</a> и её характеристиках. Сейчас ещё хочу обратить внимание на <strong>предпосылки</strong> такой зрелости.</p>
<p>Вторичный <em>(о первичном напишу в следущем посте)</em>, приобретенный <a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/Мотив" target="_blank">мотив</a> людей &#8212; <strong>потребность в позитивном внимании</strong>:<br />
для любого человека важно, чтобы его любили и принимали другие.</p>
<p>Впервые проявляется как потребность младенца в любви и заботе, а впоследствии выражает себя в <strong>удовлетворении</strong> человека, когда его <strong>одобряют другие</strong>,<br />
и <a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/Фрустрация" target="_blank">фрустрации</a>, когда им недовольны.<br />
Если человек считает, что он удовлетворяет потребность позитивного внимания у других людей, то он непременно чувствует удовлетворение своей собственной потребности.<br />
&nbsp;</p>
<table border="1" cellpadding="15" align="center">
<tbody>
<tr>
<td>позитивное<br />
внимание</td>
<td><strong>условное</strong></td>
<td><strong>безусловное</strong></td>
</tr>
<tr>
<td><strong>от других</strong></td>
<td><strong><span style="color: red;">Условия ценности<br />
</span> </strong><span style="color: red;">&#8212; в обстоятельствах, желаемых другими</span></td>
<td><span style="color: #008000;"><strong>они</strong> рады мне </span><strong><span style="color: #008000;">всегда</span></strong><span style="color: #008000;">:<br />
за то, какой я есть </span></td>
</tr>
<tr>
<td><strong>от себя себе</strong></td>
<td><span style="color: #000080;">позитивно рассматривать себя<br />
от </span><strong><span style="color: #000080;">того что я делаю </span></strong></td>
<td><span style="color: #008000;"><strong>свои собственные ценности,<br />
доверять себе всегда</strong></span></td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p>&nbsp;<br />
Обычные родители позитивно относятся только к <strong>желаемому для них</strong> поведению ребенка. <strong>Условия ценности </strong>&#8212; обстоятельства, при которых дети будут переживать позитивное внимание &#8212; <em>&#171;Я буду любить, уважать и принимать тебя только в том случае, если ты будешь таким, каким я хочу тебя видеть&#187;</em>. Требования, предъявляемые другими &#8212; ребенок сделает почти все, <strong>даже если ему это не нравится</strong>, чтобы удовлетворить потребность позитивного внимания &#8212; запоминает, что если будет действовать неправильно или неприемлемо с точки зрения родителей, то его <em>не будут</em> ценить и любить.</p>
<p><strong>Безусловное позитивное внимание</strong> &#8212; можно дать или получить позитивное внимание независимо от ценности конкретного поведения человека &#8212; человека принимают и уважают <strong>за то, какой он есть</strong>. Единственный способ не вмешиваться в тенденцию к актуализации ребенка – это дать ему безусловное позитивное внимание.  Наилучшей родительской стратегией в отношении ребенка, который ведет себя нежелательным образом, будет сказать ему: &#171;<em>Мы очень тебя любим, но то, что ты делаешь, огорчает нас, и поэтому лучше бы ты этого не делал&#187;</em>. Ребенка всегда следует любить и уважать.</p>
<p>Со временем и взрослением структура Я становится для самой себя &#171;значимым социальным другим&#187; &#8212; людям необходимо позитивно <strong>рассматривать, оценивать себя</strong>: удовлетворением при одобрении и неудовлетворением при неодобрении себя.<br />
Развитие <strong>позитивного внимания к себе</strong> гарантирует, что человек будет стремиться действовать так, чтобы и другие, и он <strong>сам одобрительно отзывались</strong> о его поступках.</p>
<p>Когда дети воспринимают <strong>себя</strong> так, что никакое самопереживание не является <strong>более или менее</strong> стоящим позитивного внимания, они  переживают <strong>безусловное позитивное внимание к себе</strong>. Это, в свою очередь, позволяет им <strong>развивать свои собственные</strong> ценности и удовлетворение в соответствии с их реальными переживаниями, <strong>независимо</strong> от &#171;одобрения&#187; других. Хотя они сознают существование определенных ожиданий относительно того, что им &#171;следует&#187; делать, они будут <strong>доверять себе</strong> и своим суждениям, а не поддаваться требованиям, существующим вне их самих.</p>
<hr /><strong>Условие ценности по отношению к ребенку причиняет ущерб</strong> его становлению как полностью функционирующего человека по той причине, что ребенок пытается соответствовать стандартам других, а не определить для себя, кем <strong>он</strong> хочет быть. Люди с условиями ценности должны ограничивать свое поведение и искажать реальность, потому что <em>даже просто осознанные мысли</em> о запрещенном поведении могут быть столь же <em>угрожающими</em>, как и его проявление.</p>
<p>Роджерс считает состояние <strong>несоответствия</strong> &#171;Я&#187; (хочу, нравится) и переживаемого опыта (делаю что нравится им)  наиболее серьезным препятствием в развитии психологической зрелости!</p>
<p>Воспитание детей с безусловным позитивным вниманием обеспечивает основу для их становления как полноценно функционирующих взрослых.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Психологическая зрелость по Роджерсу</title>
		<link>http://dan.kiev.ua/blog/2010/10/10/psihologicheskaya-zrelost-po-rodzhersu/</link>
		<pubDate>Sun, 10 Oct 2010 09:19:02 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Дан Воронов]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[личность]]></category>
		<category><![CDATA[лучшие]]></category>
		<category><![CDATA[Роджерс]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.dan.kiev.ua/?p=1612</guid>
		<description><![CDATA[Как я уже писал раньше, Скинер/бихевиоризм в 1970-х годах обошел по популярности Фрейда/психоанализ. Но есть ещё один психолог, который набрал столько же много последователей (правда он странно относился к науке) &#8212; это Карл Роджерс и его расширение идей Маслоу/гуманимза. О самой концепции личности в следующем посте. А пока что о характеристиках зрелого человека (писал похожие [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><em>Как я уже писал раньше, </em><a href="http://www.dan.kiev.ua/2010/10/07/lichnosti-ne-sushhestvuet-biheviorizm/"><em>Скинер/бихевиоризм</em></a><em> в 1970-х годах обошел по популярности </em><a href="http://www.dan.kiev.ua/2010/09/30/chto-takoe-lichnost-po-freydu/"><em>Фрейда/психоанализ</em></a><em>. Но есть ещё один психолог, который набрал столько же много последователей (правда он странно относился к науке) &#8212; это </em><a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/Роджерс,_Карл_Рэнсом" target="_blank"><em>Карл Роджерс</em></a><em> и его расширение идей </em><a href="http://www.dan.kiev.ua/2010/10/08/chto-takoe-lichnost-po-maslou/"><em>Маслоу/гуманимза</em></a><em>. О самой концепции личности в следующем посте. А пока что о характеристиках зрелого человека (</em><a href="http://www.dan.kiev.ua/2010/10/08/kriterii-samoaktualizirovannoy-lichnosti-maslou/"><em>писал похожие идеи Маслоу</em></a><em>).</em></p>
<p>&#171;<strong>Полноценно функционирующий</strong>&#187; – термин, используемый Роджерсом, для обозначения людей, которые используют свои способности и таланты, осуществляют свои возможности и <strong>движутся</strong> к полному познанию себя и сферы своих переживаний.  Идеальная жизнь – это не (конечный пункт) фиксированное состояние счастья, совершенства, адаптированости, гомеостаза, а направление / движение. Такие люди гибки, адаптивны, терпимы и непосредственны.</p>
<ol>5 характеристик полноценно функционирующих:</p>
<li><strong>Открытость переживанию</strong>: замечаю свои самые тонкие мысли и чувства без попыток подавить их. Действую согласно им или сознательно принимаю решение поступать по другому.</li>
<li><strong>Жить насыщенно</strong>: нахожу свежие, уникальные, отличные от прошлых переживания. Верю в то, что переживания не подстраиваются под существующий образ Я, а формируют/расширяют его.</li>
<li><strong>Доверие себе</strong>: принимаю решения опираясь не на внешние силы (социальные нормы, религию, суждения других), а на свои внутреннее ощущение типа &#171;я поступаю правильно&#187;.</li>
<li><strong>Субъективная свобода</strong>: чувствую личную власть, способность делать выбор и руководить собой. Это не абсолютная свобода, но эмпирическая: &#171;Единственный, кто отвечает за мои собственные действия и их последствия – это я сам&#187;.</li>
<li><strong>Креативность</strong>: являюсь членом общества, но не его пленником &#8212; создаю отличные новые (признаваемые другими, полезные) продукты [творчества]: идеи, проекты, действия.</li>
</ol>
<p>Слушая скучную лекцию, можно почувствовать желание публично упрекнуть профессора в том, что он такой скучный &#8212; осознать, что не следует поддаваться этому, поскольку причинит вред ему и другим (аудитории в которой могут быть заинтересованные слушатели; профессору, который, сам того не зная, стал &#171;мишенью&#187; и от такой реплики вместо желания начать рассказывать интереснее только затаит злобу). Поэтому отказываемся от мысли (проиграв полностью в воображении без всяких запретов) и переключаем свое внимание на другое. Или при желании и чувстве &#171;так будет правильно&#187; принимаем на себя ответственность всех последствий, выбираем как это будет лучше сделать и таки &#171;наежаем&#187; на профессора.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
